支柱产业/n 马尔代夫/nrt 是/v 的/uj 第一/m 大/a 什么/r 
国家/n 澳大利亚/ns 南半球/ns 面积/n 是/v 第几/m 大/a 的/uj 
美洲杯/nz 阿根廷/nr 国家足球队/nt 冠军/n 赢得/v 过/ug 多少/m 次/q 
大洲/ns 人口密度/n 是/v 平均/a 最高/a 的/uj 
诗人/n 中国/ns 历史/n 浪漫主义/n 是/v 上/f 最/d 杰出/a 的/uj 
标志/n 甲午战争/nz 爆发/v 是/v 的/uj 
作者/n 华英/nr 字典/n 是/v 《/x 》/x 的/uj 
 资治通鉴/n 耗时/n 撰写/v 《/x 》/x 的/uj 一共/j 多少/m 年/m 
国籍/n 世界/n 南坡/ns 珠穆朗玛峰/ns 女性/n 登上/v 是/v 上/f 首位/m 从/p 的/uj 
地区/n 行政/n 宣布/v 废除/v 是/v 最后/f 奴隶制度/l 的/uj 
国家/n 国际/n 海洋法/n 法庭/n 总部/n 位于/v 的/uj 哪个/r 
地点/n 苏德/nr 签订/v 是/v 《/x 互不侵犯条约/l 》/x 的/uj 
年份/n 莫言/nr 诺贝尔文学奖/nz 获得/v 是/v 的/uj 
省份/n 元谋人/n 化石/n 中国/ns 发现/v 于/p 的/uj 哪一/r 
分支/n 美国/ns 人类学/n 划分/v 的/uj 当代/t 通常/d 为/p 几大/m 
 中华民族/nz 词/n 提出/v “/x ”/x 一/m 最早/d 由/p 谁/r 
大学/n 欧洲/ns 是/v 的/uj 第一所/m 
 图书馆学/n 提出/v 最早/d 由/p 谁/r 
大学/n 约翰/nrt 纳什/nrt 博士学位/n 是/v 获得/v 的/uj 在/p 哪/r 所/u 
亚种/n 现存/n 老虎/nr 是/v 所有/b 中/f 最小/a 的/uj 
 位置/v 是/v 组织/v 确定/v 目前/t 的/uj 北回归线/l 由/p 哪个/r 
化学家/n 元素/n 氟/n 分离/v 出/v 是/v 首先/d 的/uj 
女性/n 菲尔/nrt 奖/n 获得/v 是/v 第一位/m 兹/rg 的/uj 
国籍/n 薛定谔/nr 方程/n 提出/v 是/v 的/uj 者/k 
行星/n 太阳系/n 磁场/n 没有/v 是/v 中/f 唯一/b 一颗/m 的/uj 
星座/n 双子座/nr 狮子座/n 位于/v 是/v 和/c 之间/f 的/uj 
沙漠/n 世界/n 流动性/n 是/v 最大/a 的/uj 
抗菌药/nz 人类/n 合成/v 是/v 的/uj 第一种/m 
化合物/n 无机/n 物质/n 有机/n 得到/v 是/v 第一种/m 以/p 人工合成/l 而/c 的/uj 
丛书/n 中国/ns 历史/n 是/v 上规模/b 最大/a 的/uj 一套/m 
国家/n 世界/n 拥有/v 是/v 上/f 唯一/b 三个/m 首都/d 的/uj 
大学/n 中国/ns 综合性/n 是/v 近代/t 第一所/m 国立/b 
大洲/ns 马达加斯加/ns 位于/v 哪个/r 
基础/n 经典力学/n 是/v 的/uj 
成员国/n 联合国/nt 到/v 为止/v 共有/v 2012/m 年/m ，/x 多少/m 个/q 
世界冠军/n 北京/ns 火炬/n 人/n 点燃/v 获得/v 奥运会/j 上/f 主/b 的/uj 一共/j 过/ug 多少/m 个/q 
学院/n 英国皇家/ns 音乐学院/nt 荣誉/nr 博士学位/n 中国/ns 人/n 荣誉/nr 博士学位/n 获得/v 获得/v 是/v 授予/v 第一位/m 的/uj 第二个/m 由/p 哪个/r 
城市/ns 博物馆/n 收藏/v 位于/v 1945/m -/x 1950/m 年间/t 清明上河图/i 的/uj 哪/r 一座/m 
影片/n 巩俐/nr 香港电影/n 金像奖/nz 女主角/n 获得/v 导演/v 是/v 最佳/z 的/uj 谁/r 
 世界杯/nz 历史/n 进球/n 球员/n 打/v 进/v 退役/v 上/f 最/d 伟大/a 的/uj 于/p 哪一年/r 
气候/n 西班牙/ns 大城市/ns 属于/v 第二/m 哪/r 一种/m 
方法/n 工业/n 性/n 单质/n 制备/v 氧化/v 是/v 现代/t 最强/a 的/uj 
 美国/ns 实验性/n 原子弹/n 试/v 爆/v 第一颗/m 在/p 哪里/r 成功/a 
语言/n 世界/n 母语/n 使用者/n 拥有/v 是/v 前/f 两位/m 的/uj 
立场/n 荷兰/ns 外交政策/n 基本/n 是/v 的/uj 四项/m 
国家/n 世界/n 人口密度/n 是/v 上/f 前/f 两位/m 的/uj 
城市/ns 任天堂/nr 首间/n 商店/n 零售/vn 位于/v 的/uj 哪个/r 
诺贝尔/nrt 人类/n 抗生素/nz 发现者/n 医学奖/n 发现/v 获得/v 生理/vn 最早/d 的/uj 在/p 哪一年/r 了/ul 
菲尔/nrt 牛津大学/nt 奖/n 数学家/n 培养/v 获得/v 了/ul 几位/m 过/ug 兹/rg 的/uj 
长河/ns 世界/n 是/v 四大/j 
封笔/n 金庸/nrfg 作/v 是/v 的/uj 之/u 
省份/n 中国/ns 佛教/nz 名山/n 位于/v 四大/j 之/u 首/m 哪/r 一个/m 
朝代/n 历史/n 西安/ns 建都/n 共有/v 上/f 多少/m 个/q 在/p 
校长/n 北京大学/nt 是/v 1916/m 年/m 至/p 1927/m ，/x 的/uj 
湖/ns 江南/ns 是/v 三/m 大名/m 分别/d 
代表/n 女性/n 词人/n 是/v 婉约派/l 的/uj 
棋子/n 中国象棋/n 双方/n 有/v 各/r 多少/m 枚/m 
台湾/ns 桌球/n 指/v 是/v 运动/vn 在/p 的/uj 哪/r 一种/m 
成员国/n 联合国/nt 截止/v 到/v 共有/v 2012/m 年/m ，/x 多少/m 个/q 
政治体制/n 全球/n 领土/n 面积/n 国家/n 实施/v 最小/a 的/uj 什么样/r 
城市/ns 发源/n 意大利/ns 文艺复兴/l 的/uj 于/p 哪个/r 
西甲/ns 西班牙/ns 国家/n 球队/n 冠军/n 夺得/v 德比/j 的/uj 两支/m 一共/j 过/ug 多少/m 次/q 
奥斯卡/nr 莱昂纳多/nrt 获得/v 提名/v 是/v 第一次/m 多少岁/m 
演员/n 香港电影/n 金像奖/nz 女配角/n 中国/ns 大陆/n 获得/v 是/v 唯一/b 最佳/z 的/uj 
 北京市/ns 气候/n 属于/v 的/uj 
书名/n 开普勒/nz 雪花/n 结构/n 书/n 写/v 研究/vn 是/v 过/ug 的/uj 
 光学/n 显微镜/nr 能/v 放大/v 最高/a 多少倍/m 
疾病/n 香蕉/n 细胞/n 程序性/n 引发/v 死亡/v 是/v 的/uj 
人民币/n 市面上/n 流通/vn 是/v 目前/t 的/uj 主要/b 第/m 几套/m 
县份/n 中国/ns 气温/n 是/v 最低/a 的/uj 
少数民族/n 中国/ns 人口/n 是/v 最多/a 的/uj 
 难忘/v 是/v 创作/vn 《/x 今宵/t 》/x 为/p 第/m 几届/m 春晚/t 的/uj 
体裁/n 资治通鉴/n 史学/n 著作/n 是/v 《/x 》/x 一部/m 什么/r 的/uj 
海拔/n 世界/n 高峰/nr 是/v 第二/m 的/uj 
优点/n 单片机/n 是/v 的/uj 最大/a 
语言/n 官方/n 解释器/n 采用/v 编写/v Python/eng 的/uj 什么/r 
创始人/n 百度/n 公司/n 是/v 的/uj 两位/m 
身份/n 江户/ns 川柯南/ns 是/v 的/uj 真实/d 
扮演者/n 电视剧/n 还珠格格/nz 阿哥/ns 是/v 《/x 》/x 中五/t 的/uj 
国籍/n 约翰/nrt 福布斯/ns 纳什/nrt 是/v ·/x 的/uj 
数学家/n 人类/n 历史/n 数学/n 算法/n 圆周率/n 先河/n 开创/v 计算/v 是/v 了/ul 上/f 通过/p 近似值/l 的/uj 
技术标准/n 蓝牙/ns 是/v 组织/v 制定/v 的/uj 由/p 哪个/r 
 世界/n 手表/n 产生/n 上/f 第一/m 只/d 于/p 哪一年/r 
基准/n 世界/n 时/ng 时间尺度/n 是/v 自转/v 得到/v 以/p 什么/r 的/uj 为/p 
电磁波/n 波长/n 微波/n 位于/v 可见光/v 是/v 和/c 之间/f 的/uj 
学院/n 英国皇家/ns 音乐学院/nt 荣誉/nr 博士学位/n 中国/ns 人/n 荣誉/nr 博士学位/n 获得/v 获得/v 是/v 授予/v 第一位/m 的/uj 第二个/m 由/p 哪个/r 
城市/ns 博物馆/n 收藏/v 位于/v 1945/m -/x 1950/m 年间/t 清明上河图/i 的/uj 哪/r 一座/m 
影片/n 巩俐/nr 香港电影/n 金像奖/nz 女主角/n 获得/v 导演/v 是/v 最佳/z 的/uj 谁/r 
 世界杯/nz 历史/n 进球/n 球员/n 打/v 进/v 退役/v 上/f 最/d 伟大/a 的/uj 于/p 哪一年/r 
气候/n 西班牙/ns 大城市/ns 属于/v 第二/m 哪/r 一种/m 
方法/n 工业/n 性/n 单质/n 制备/v 氧化/v 是/v 现代/t 最强/a 的/uj 
 美国/ns 实验性/n 原子弹/n 试/v 爆/v 第一颗/m 在/p 哪里/r 成功/a 
语言/n 世界/n 母语/n 使用者/n 拥有/v 是/v 前/f 两位/m 的/uj 
立场/n 荷兰/ns 外交政策/n 基本/n 是/v 的/uj 四项/m 
国家/n 世界/n 人口密度/n 是/v 上/f 前/f 两位/m 的/uj 
城市/ns 任天堂/nr 首间/n 商店/n 零售/vn 位于/v 的/uj 哪个/r 
诺贝尔/nrt 人类/n 抗生素/nz 发现者/n 医学奖/n 发现/v 获得/v 生理/vn 最早/d 的/uj 在/p 哪一年/r 了/ul 
菲尔/nrt 牛津大学/nt 奖/n 数学家/n 培养/v 获得/v 了/ul 几位/m 过/ug 兹/rg 的/uj 
长河/ns 世界/n 是/v 四大/j 
封笔/n 金庸/nrfg 作/v 是/v 的/uj 之/u 
省份/n 中国/ns 佛教/nz 名山/n 位于/v 四大/j 之/u 首/m 哪/r 一个/m 
朝代/n 历史/n 西安/ns 建都/n 共有/v 上/f 多少/m 个/q 在/p 
校长/n 北京大学/nt 是/v 1916/m 年/m 至/p 1927/m ，/x 的/uj 
湖/ns 江南/ns 西湖/ns 玄武湖/nr 是/v 三/m 大名/m 分别/d ？/x 、/x 
代表/n 女性/n 词人/n 是/v 婉约派/l 的/uj 
棋子/n 中国象棋/n 双方/n 有/v 各/r 多少/m 枚/m 
台湾/ns 桌球/n 指/v 是/v 运动/vn 在/p 的/uj 哪/r 一种/m 
成员国/n 联合国/nt 截止/v 到/v 共有/v 2012/m 年/m ，/x 多少/m 个/q 
政治体制/n 全球/n 领土/n 面积/n 国家/n 实施/v 最小/a 的/uj 什么样/r 
城市/ns 发源/n 意大利/ns 文艺复兴/l 的/uj 于/p 哪个/r 
西甲/ns 西班牙/ns 国家/n 球队/n 冠军/n 夺得/v 德比/j 的/uj 两支/m 一共/j 过/ug 多少/m 次/q 
奥斯卡/nr 莱昂纳多/nrt 获得/v 提名/v 是/v 第一次/m 多少岁/m 
演员/n 香港电影/n 金像奖/nz 女配角/n 中国/ns 大陆/n 获得/v 是/v 唯一/b 最佳/z 的/uj 
 北京市/ns 气候/n 属于/v 的/uj 
书名/n 开普勒/nz 雪花/n 结构/n 书/n 写/v 研究/vn 是/v 过/ug 的/uj 
 光学/n 显微镜/nr 能/v 放大/v 最高/a 多少倍/m 
疾病/n 香蕉/n 细胞/n 程序性/n 引发/v 死亡/v 是/v 的/uj 
人民币/n 市面上/n 流通/vn 是/v 目前/t 的/uj 主要/b 第/m 几套/m 
县份/n 中国/ns 气温/n 是/v 最低/a 的/uj 
少数民族/n 中国/ns 人口/n 是/v 最多/a 的/uj 
 难忘/v 是/v 创作/vn 《/x 今宵/t 》/x 为/p 第/m 几届/m 春晚/t 的/uj 
体裁/n 资治通鉴/n 史学/n 著作/n 是/v 《/x 》/x 一部/m 什么/r 的/uj 
海拔/n 世界/n 高峰/nr 是/v 第二/m 的/uj 
优点/n 单片机/n 是/v 的/uj 最大/a 
语言/n 官方/n 解释器/n 采用/v 编写/v Python/eng 的/uj 什么/r 
创始人/n 百度/n 公司/n 是/v 的/uj 两位/m 
身份/n 江户/ns 川柯南/ns 是/v 的/uj 真实/d 
扮演者/n 电视剧/n 还珠格格/nz 阿哥/ns 是/v 《/x 》/x 中五/t 的/uj 
国籍/n 约翰/nrt 福布斯/ns 纳什/nrt 是/v ·/x 的/uj 
数学家/n 人类/n 历史/n 数学/n 算法/n 圆周率/n 先河/n 开创/v 计算/v 是/v 了/ul 上/f 通过/p 近似值/l 的/uj 
技术标准/n 蓝牙/ns 是/v 组织/v 制定/v 的/uj 由/p 哪个/r 
 世界/n 手表/n 产生/n 上/f 第一/m 只/d 于/p 哪一年/r 
基准/n 世界/n 时/ng 时间尺度/n 是/v 自转/v 得到/v 以/p 什么/r 的/uj 为/p 
电磁波/n 波长/n 微波/n 位于/v 可见光/v 是/v 和/c 之间/f 的/uj 
