加速度/n ﻿/nh 舒马赫/nh 飚/nz 战斗机/n 中/nd 战斗机/n 比赛/v 是/v 对/p 的/u ，/wp 多少/r 
朝代/n 历史/n 事件/n 戚继光/v 发生/v 抗倭/j 在/p 哪个/r 
谱/n 距离/n 平行横线/n 音符/n 形式/n 来/v 记录/v 叫/v 用/p 五/m 条/q 等/u 的/u 什么/r 
内地/nl 王/nh 菲/nh 歌手/n 相约/v 是/v 合唱/v 《/wp 九八/m 》/wp 和/c 哪/r 位/q 著名/a 女/b 的/u 
下/nd 歌曲/n 达坂城/ns 姑娘/n 中/nd 人/n 嫁/v 要/v 嫁/v 是/v 《/wp 的/u 》/wp “/wp 你/r 要是/c ，/wp 不/d 给/p 别人/r ”/wp 一/m 句/q 
含义/n 有/v TMJ/ws 什么/r 
内容/n 民间/n 故事/n 此地/nl 中/nd 邻居/n 银子/n 后/nd 字条/n 偷走/v 留下/v 写/v “/wp 无银/j 三百/m 两/m ”/wp ，/wp 他/r 的/u 了/u 一/m 张/q 着/u 什么/r 
金牌/n 中国/ns 上/nd 游泳/v 比赛/v 获得/v 是/v 夺得/v 在/p 奥运会/j 的/u 首/m 枚/q 由/p 谁/r 
恶有恶报/n 俗语/n 下/nd 说/v 是/v 报/v 是/v “/wp 善有善报/i ，/wp 不/d ”/wp 的/u 一/m 句/q 什么/r 
叔叔/n 金庸/nh 小说/n 江湖/n 中/nd 日月/n 神教/n 光明/n 右使/n 口中/nl 笑/v 历任/v 任/v 是/v 《/wp 傲/a 》/wp ，/wp 盈盈/z 的/u 向/p 谁/r 
 台湾/ns 经济/n 经验/n 现代化/v 有/v 的/u 成功/a 哪些/r 
单位/n 降雨量/n 测量/v 为/v 的/u 多少/r ，/wp 我们/r 一般/d 用/p 什么/r 
高原/n 我国/n 水土/n 流失/v 是/v 最为/d 严重/a 的/u 哪个/r 
省市/n 中国/ns 北海/ns 银滩/ns 我国/n 自治区/n 誉为/v 位于/v 被/p “/wp 第一/m 滩/q ”/wp 的/u 哪个/r 
国家/n 唐朝/nt 时/n 高僧/n 鉴真/nh 佛教/nz 对象/n 如今/nt 出访/v 传播/v 是/v 六/m 次/q 的/u 哪个/r 
景物/n 西湖/ns 景致/n 桥/n 杨柳/n 桃/n 杭州/ns 西湖/ns 描绘/v “/wp 六/m 座/q ，/wp 一/m 枝/q ”/wp 了/u 的/u 哪/r 处/q 
美洲/ns 龙舌兰/nz 酒/n 国家/n 酒/n 种类/n 品种/n 是/v “/wp ”/wp 哪个/r 的/u 著名/a 
 地球/n 火星/n 有/v 从/p 到/p 多/d 远/a 
街道/n 英国/ns 首相/n 官邸/n 中央政府/n 机关/n 位于/v 和/c 哪/r 条/q 著名/a 的/u 
楼上/nl 黄河/ns 入海流/n 诗人/n 王之涣/nh 景色/n 是/v 看到/v “/wp 白日依山尽/i ，/wp ”/wp 在/p 什么/r 的/u 
公式/n 三角形/n 面积/n 计算/v 是/v 的/u 
女子/n 足球/n 明星/n 贝克汉姆/nh 老婆/n 维多利亚/ns 成员/n 是/v 组合/v 的/u 曾经/d 哪个/r 著名/a 
号码/n 手机/n 是/v 我们/r 的/u 多少/r 位/q 
距离/n 哈尔滨/ns 北京/ns 是/v 和/c 的/u 多少/r 
艾滋病/n 是/v 传染/v 如何/r 的/u 
河流/n 意大利/ns 罗尔/nh 穿过/v 哪/r 条/q 的/u 
音阶指/n 西周/nt 时期/n 五音/n 宫/n 商/n 角/n 确定/v 是/v 徵/v 的/u “/wp ”/wp ，/wp 和/c 什么/r 
 大陆/n 2008年/nt 台湾/ns 大熊猫/n 团团/n 赠送/v 给/v 叫/v 叫/v 于/p 的/u 两/m 只/q 一/m ，/wp 另/r 什么/r 
冠军/n 2012年/nt 法网/n 女子/n 单打/n 是/v 谁/r 
人/n 皇后/n 04年/nt 女子/n 金牌/n 称为/v 蛙泳/v 获得/v 比赛/v 是/v 被/p ，/wp 并/c 奥运会/j 百/m 米/q 的/u 
板块/n 阿根廷/ns 处于/v 哪个/r 
下/nd 毛泽东/nh 长征/n 沙水/n 云/n 崖暧/n 出自/v 拍/v 是/v 《/wp 》/wp “/wp 金/b ”/wp 的/u 一/m 句/q 
气体/n 煤气/n 煤气/n 中/nd 说/v 中毒/v 是/v 吸/v 入/v 过量/v 造成/v 我们/r 通常/d 所/u “/wp ”/wp 由于/p 哪/r 种/q 的/u 
关系/n 北宋/nt 中/nd 苏洵/nh 苏轼/n 亲戚/n 是/v “/wp 三/m 苏/j ”/wp ，/wp 与/p 的/u 什么/r 
人/n 魔戒/n 系列/n 电影/n 中/nd 戒指/n 名族/n 佩戴/v 称为/v 在/p 《/wp 》/wp ，/wp 着/u 一路/m 披荆斩棘/i 的/u 矮小/a 被/p 什么/r 
刘备/nh 三国演义/nz 中/nd 桃园/ns 前/nd 是/v 卖/v 为生/v 在/p 《/wp 》/wp ，/wp 三结义/j 以/p 什么/r 的/u 
 毛泽东/nh 诞生/v 去世/v 于/p 哪/r 年/q ，/wp 
丹麦/ns 音乐/n 团体/n 张学友/nh 吻别/n 是/v 《/wp Take/ws me/ws to/ws your/ws heart/ws 》/wp 哪个/r 反常/a 的/u 
食物/n 中秋节/nt 时/n 中国/ns 人/n 代表团/n 过/v 会/v 吃/v 来/v ，/wp 哪/r 种/q 圆/a 
景点/n 成龙/nh 电影/n 中/nd 兽首/n 原本/n 北京/ns 中/nd 指导/v 是/v 摆放/v 在/p 的/u 《/wp 十二生肖/i 》/wp ，/wp 哪个/r 著名/a 
国家/n 1858年/nt 清政府/n 天津/ns 条约/n 签订/v 是/v ，/wp 与/p 《/wp 》/wp 的/u 英/j 法/j 俄/j 和/c 那个/r 
亲属/n 朱自清/nh 散文/n 背影/n 作者/n 场景/n 描写/v 是/v 送别/v 远行/v 的/u 《/wp 》/wp ，/wp 什么/r 他/r 
城市/n 亚两洲/ns 横跨/v 哪个/r 欧/j 、/wp 
 世界/n 上/nd 占/v 发展中国家/i 多少/r 
月/n 道路/n 交通/n 行为/n 周期/n 违法/v 累积/v 记分/v 为/v 安全/a 多少/r 个/q 
影星/n 好莱坞/ns 经典/n 影片/n 雨/n 人/n 汤姆·克鲁斯/nh 是/v 主演/v 《/wp 》/wp 由/p 和/c 哪/r 位/q 男/b 的/u 
城市/n 我国/n 中国/ns 长江/ns 大桥/n 设计/v 施工/v 建/v 第一/m 座/q 完全/a 由/p 自行/d 和/c 的/u 于/p 哪个/r 
重量/n 飞机/n 上/nd 人/n 物品/n 允许/v 携带/v 是/v 每个/r 随身/d 的/u 多少/r 
省/n 云冈/ns 石窟/ns 我国/n 位于/v 哪个/r 
节日/n 人们/n 艾叶/n 门头/n 时候/n 插/v 到/v 表示/v 到/v 把/p 的/u ，/wp 就/d 了/u 什么/r 
鳌头/n 成语/n 中/nd 指/v 是/v 排名/v “/wp 独占鳌头/i ”/wp ，/wp 的/u 第几/m 
犹太人/n 时/n 集中营/n 有/v 处/v 死/v 第二/m 次/q 世界大战/i 多少/r 被/p 在/p 
哪吒/nh 神话/n 故事/n 海/n 明代/nt 神魔/n 小说/n 闹/v 是/v 取/v 《/wp 》/wp 自/p 于/p 哪/r 本/q 
峡谷/n 生物/n 资源/n 中国/ns 西藏/ns 地区/n 世界/n 上/nd 汇集/v 位于/v 是/v 了/u 丰富/a 的/u ，/wp 最/d 深/a 什么/r 
方法/n 现代/nt 工业/n 氧化性/n 单质/n 制备/v 是/v 最/d 强/a 的/u 
药水/n 前/nd 医生/n 皮肤/n 上/nd 色/n 打针/v 手术/v 涂抹/v 消毒/v 是/v 在/p 或/c 的/u 浅棕/b 
歌唱家/n 亚洲/ns 男中音/n 美誉/n 我国/n 师从/v 具有/v 是/v 多明戈/i ，/wp “/wp 第一/m ”/wp 的/u 哪/r 位/q 著名/a 男/b 
省/n 中国/ns 佛教/nz 普陀山/ns 我国/n 位于/v 四/m 大/a 名山/i 之一/r 的/u 哪个/r 
成语/n 三国/nz 时期/n 是/v 指/v 思复国/v “/wp 乐不思蜀/i ”/wp 最初/d 的/u 谁/r 不/d 
国/n 中/nd 巴巴罗萨/nz 计划/n 德国/ns 是/v 指/v 入侵/v 二战/j 的/u “/wp ”/wp 哪/r 
事情/n 武侠小说/n 中/nd 门派/n 中国/ns 叛徒/n 今天/nt 要/v 杀死/v 出现/v 说/v 要/v 做/v ，/wp 本/r 的/u 常/d “/wp 我/r 什么/r ”/wp 
后/nd 周恩来/nh 人民/n 中/nd 团结/v 前进/v 写/v 到/v 是/v 在/p 《/wp 广大/b 一道/d 》/wp “/wp 严以律己/i ”/wp 的/u 一/m 句/q 什么/r 
范围/n 奔四/nz 计算机/n 可/v 超频/v 是/v 2.4G/ws 的/u 多少/r 
球星/n 现/nt 巴塞罗那/ns 俱乐部/n 世界/n 足球/n 先生/n 称号/n 阿根廷/ns 效力/v 获得/v 是/v 于/p ，/wp 连续/a 三/m 届/q “/wp ”/wp 的/u 著名/a 谁/r 
高原/n 世界/n 上/nd 面积/n 是/v 最/d 大/a 的/u 哪个/r 
洲/n 温度/n 大陆/n 是/v 平均/a 最低/a 的/u 哪个/r 
 盛世/n 清朝/nt 皇帝/n 康熙/nh 庙号/n 开创/v 叫/v 了/u 康乾/j 的/u 第四/m 任/q 什么/r 
下/nd 杜甫/nh 闻官军/nh 河南/ns 河北/ns 中/nd 白日/n 收/v 放歌/v 纵酒/v 是/v 的/u 《/wp 》/wp “/wp 须/d ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
女神/n 希腊/ns 奥林珀斯/nz 主神/n 战争/n 智慧/n 象征/v 是/v 十二/m 之一/r ，/wp 与/c 的/u 谁/r 
 我国/n 汉族人/n 大人种/n 中/nd 属于/v 的/u 都/d 三/m 哪/r 一/m 种/q 
州/n 好莱坞/ns 美国/ns 位于/v 什么/r 
主食/n 麦当劳/nz 经营/v 是/v 的/u 什么/r 
大陆/n 湖泊/n 最/d 大/a 的/u 在/p 哪/r 块/q 
话剧/n 北京/ns 人/n 大师/n 1940年/nt 杰作/n 是/v 创作/v 《/wp 》/wp 哪/r 位/q 于/p 的/u 第四/m 部/q 
蜀国/n 成语/n 典故/n 里/nd 刘备/nh 鱼/n 丞相/n 水/n 比作/v 比作/v “/wp 如鱼得水/i ”/wp 这个/r 的/u ，/wp 把/p 自己/r 哪/r 位/q 
岛屿/n 意大利/ns 版图/n 皮靴/n 皮靴/n 尖/n 上/nd 足球/n 酷似/v 比作/v 是/v 的/u 一/m 只/q ，/wp 而/c 被/p 这/r 哪/r 座/q 
王/n 心学/n 集大成者/n 陆王/nz 学派/n 中/nd 指/v 是/v 的/u ，/wp “/wp ”/wp 谁/r 
元素/n 身体/n 内/nd 缺/v 失/v 导致/v 抽筋/v 哪/r 种/q 容易/a 
男星/n 2000年/nt 电影/n 角斗士/n 奥斯卡/nz 主角/n 好莱坞/ns 获得/v 是/v ，/wp 凭借/p 《/wp 》/wp “/wp 最佳/a 男/b ”/wp 的/u 著名/a 谁/r 
棋子/n 国际象棋/n 共有/v 多少/r 颗/q 
奥地利/ns 小说/n 作者/n 作家/n 变形/v 记/v 是/v 《/wp 》/wp 的/u 哪/r 位/q 
颜色/n 蓝色/n 黄色/n 颜料/n 加/v 可以/v 调出/v 什么/r 
凯勒/nh 海伦./nh 小说/n 是/v 写/v 完/v 怎样/r 她/r 的/u 
演员/n 江苏/ns 卫视/n 星/n 立方/n 节目/n 中/nd 网友/n 素颜/n 女神/n 跳水/v 脱俗/v 表现/v 称为/v 是/v 因/c 在/p 《/wp 》/wp 清新/a 的/u 而/c 被/p “/wp ”/wp 女/b 谁/r 
侦探/n 名/n 柯南/n 中/nd 工藤/n 关西/ns 高中生/n 名/n 是/v 《/wp 》/wp 与/p 新/a 一齐/m 名/q 的/u 谁/r 
隋末/nt 叛军/n 首领/n 时/n 君/n 隋炀帝/nh 禁卫/v 弑/v 哪/r 位/q ，/wp 在/p 军兵变/j 
药物/n 可以/v 引起/v 脱发/v 哪些/r 
动物/n 六畜/n 中/nd 六畜/n 猪/n 牛/n 羊/n 是/v 指/v “/wp 兴旺/a ”/wp 的/u 、/wp 马/j 和/c 另外/c 哪/r 两/m 种/q 
神专/n 我国/n 神话/n 传说/n 中/nd 人间/n 婚嫁/n 事/n 管/v 在/p ，/wp 哪个/r 之/u 
男子/n 澳洲/ns 野兔/n 绰号/n 澳大利亚/ns 网球/n 有/v 是/v “/wp ”/wp 的/u 著名/a 谁/r 
课/n 今年/nt 新生/n 入学/v 开/v 大一/j 哪/r 几/m 门/q 
下/nd 俗语/n 是/v “/wp 一窍通/i ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
职务/n 金庸/nh 小说/n 江湖/n 中/nd 向/nh 问天/nh 教主/n 之前/nd 日月神教/nz 笑/v 称为/v 担任/v 《/wp 傲/a 》/wp ，/wp 在/p 什么/r 
演员/n 电影/n 杀手/n 达芬奇/nh 密码/n 法国/ns 主演/v 是/v 了/u 《/wp 这个/r 不/d 太/d 冷/a 》/wp 的/u 著名/a 男/b 
学府/n 周恩来/nh 母校/n 天津/ns 是/v 的/u 哪/r 一/m 所/q 高等/b 
简称/n 国家/n 是/v 教育/v 考试/v “/wp CET—4/ws ”/wp 哪个/r 的/u 
月/n 阴历/n 闰月/n 的/u 在/p 哪个/r 
方向/n 地图/n 上/nd 标/v 有/v 是/v 指示/v “/wp W/ws ”/wp 什么/r 
城市/n 电影/n 电波/n 故事/n 我国/n 消逝/v 发生/v 《/wp 永不/d 的/u 》/wp 在/p 哪个/r 
主食/n 俄罗斯/ns 人/n 冬天/nt 是/v 的/u 什么/r 
节目/n 导演/n 哈/nh 文/nh 老公/n 主持人/n 是/v 央视/j 春晚/j 总/b 的/u 哪/r 位/q 著名/a 
印度/ns 世界/n 上/nd 距离/n 面前/nd 诗人/n 诗集/n 是/v 生/v 死/v 站/v 知道/v 爱/v 出自/v “/wp 最/d 远/a 的/u ，/wp 不/d 与/c 而是/c 我/r 在/p 你/r 却/d 。/wp ”/wp 哪/r 位/q 著名/a 大/a 
器皿/n 南越/ns 人们/n 使用/v 进行/v 烹饪/v 在/p 古老/a 的/u ，/wp 什么/r 呢/u 
动物/n 法国/ns 伟人/n 拿破仑/nh 中国/ns 比喻/v 成/v 熟睡/v 曾经/d 把/p 一/m 头/q 的/u 什么/r 
 全国/n 水稻/n 面积/n 种植/v 多少/r 
 三国/nz 时期/n 孙权/nh 字/n 什么/r 
 吉尼斯/nz 世界/n 现在/nt 纪录/v 有/v 多少/r 条/q 
美国/ns 历史/n 上/nd 国务卿/n 奥尔布赖特/nh 总统/n 执政期/n 任职/v 第一/m 位/q 女/b 于/p 哪/r 的/u 
号码/n 急救/n 电话/n 是/v 多少/r 
穴位/n 症状/n 时/n 患者/n 面部/n 遇到/v 中暑/v 昏迷/v 晕厥/v 会/v 掐/v 、/wp 等/u ，/wp 我们/r 常/d 的/u 哪个/r 
电话/n 邮政编码/n 想/v 查询/v 应该/v 拨/v 如果/c 你/r ，/wp 哪个/r 
山/n 古城/n 长沙/ns 湘江/ns 两岸/n 重点/n 风景/n 名胜区/n 南岳/ns 衡山/ns 七十二峰/ns 位于/v 是/v 是/v 国家级/b ，/wp 也/d 之一/r 的/u 哪/r 座/q 
下/nd 李商隐/nh 诗/n 锦瑟/n 中/nd 庄生/nh 晓梦迷/nh 蝴蝶/n 是/v 的/u 《/wp 》/wp “/wp ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
问题/n 我国/n 社会/n 政治/n 体制/n 改革/v 存在/v 是/v 的/u 突出/a 什么/r 
下/nd 周敦颐/nh 爱莲/nh 中/nd 淤泥/n 说/v 出/v 染/v 是/v 的/u 《/wp 》/wp “/wp 而/c 不/d ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
歌手/n 一边/nd 友情/n 一边/nd 爱情/n 经典/n 歌词/n 是/v 是/v 出自/v “/wp ，/wp ”/wp 这/r 句/q 哪/r 两/m 位/q 的/u 《/wp 左右为难/i 》/wp 
小数/n 分数/n 换算/v 成/v 是/v 四分之一/m 多少/r 
月份/n 周恩来/nh 是/v 去世/v 哪个/r 的/u 
树/n 表面/n 上/nd 人/n 人/n 桑树数/n 比喻/v 骂/v 骂/v 叫/v 指/v 落/v 我们/r 通常/d 这个/r ，/wp 实际上/d 另/r 一个/m 着/u 什么/r 
英超/nz 红军/n 俱乐部/n 誉为/v 是/v 被/p “/wp ”/wp 的/u 哪/r 一/m 支/q 
 美国/ns 男子/n 篮球队/n 代表/v 参加/v 称作/v 奥运会/j 的/u 被/p 什么/r 
省/n 罗州城/ns 遗址/n 中国/ns 广东省/ns 位于/v ，/wp 哪个/r 
网友/n 花果山/n 事件/n 师兄/n 有/v 说/v 是/v 可以/v 请问/v 是/v 属/v 针对/p ，/wp 自己/r 二/m 半/m 票/q 吗/u 这/r 位/q 什么/r 
意思/n 上/nd 表示/v 是/v 通常/d 家用电器/i “/wp off/ws ”/wp 的/u 什么/r 
山上/nl 狮子/n 我国/n 产/v 在/p 原/d 于/p 什么/r 
纬度/n 北京/ns 经度/n 是/v 的/u 和/c 各/r 多少/r 
大陆/n 黑人/n 国家/n 位于/v 哪些/r 
 大学/n 联合/v 办学/v 应该/v 咨询/v 关于/p 谁/r 
职业/n 冯小刚/nh 电影/n 中/nd 舒淇/nh 梁笑笑/nh 饰演/v 是/v 《/wp 非诚勿扰/i 》/wp ，/wp 的/u 什么/r 
名字/n 清朝/nt 皇太极/n 宸妃/n 孝庄/ns 文皇/n 后/nd 姐姐/n 人/n 宠爱/v 是/v 叫/v 最/d 的/u ，/wp 也/d 什么/r 
朋/n 赵林山/nh 导演/n 电影/n 铜雀台/n 中/nd 有/v 扮演/v 是/v 的/u 《/wp 》/wp ，/wp 苏/j 谁/r 
城市/n 车牌号/n 开头/n 归属地/n 中国/ns 为/v 是/v “/wp 浙/j B/ws ”/wp 的/u 哪个/r 
哥/n 09年/nt 网络/n 流行语/n 中/nd 句式/n 面/n 流行/v 吃/v 是/v 是/v ，/wp ：/wp “/wp 的/u 不/d 什么/r ”/wp 
能量/n 跳绳/v 能/v 消耗/v 1/m 分钟/q 多少/r 
河之洲/n 诗经/n 名句/n 关关/n 雎鸠/n 出自/v 下/v 是/v 《/wp 》/wp 的/u “/wp ，/wp 在/p ”/wp 两/m 句/q 什么/r 
法国/ns 欧洲杯史/n 上/nd 主席/n 球员/n 进球/v 是/v 是/v 最/d 多/a 并/c 欧足联/j 的/u 哪/r 位/q 
台湾/ns 代表/n 作品/n 情歌/n 美丽/n 乐团/n 有/v 喜欢/v 是/v 《/wp 寂寞/a 》/wp 小/a 无与伦比/i 的/u 哪个/r 
台湾/ns 歌曲/n 歌手/n 代表作/n 回首/v 是/v 《/wp 再/d 》/wp 哪/r 位/q 的/u 
 2012年/nt 伦敦/ns 上/nd 东道主/n 英国队/ni 金牌榜/n 位列/v 奥运会/j ，/wp 最终/d 的/u 第几/m 名/q 
下半句/n 字/n 短句/n 中/nd 眼/n 说/v 不见/v 是/v 在/p 我们/r 常/d 的/u 一个/m 六/m “/wp ”/wp 什么/r 
草原/n 中国/ns 历史/n 上/nd 贤/n 后/nd 清朝/nt 时期/n 孝庄文/nh 皇后/n 内蒙古/ns 东部/nd 出生/v 有名/a 的/u ，/wp 于/p 哪个/r 
助手/n 网路/n 流行语/n 元芳体/n 中/nd 元芳/nh 唐朝/nt 是/v 指/v 探/v “/wp ”/wp ，/wp 哪/r 位/q 神/a 的/u 
儿子/n 清朝/nt 顺治/ns 皇帝/n 是/v 的/u 谁/r 第九/m 个/q 
部位/n 男儿/n 身体/n 黄金/n 男人/n 尊严/n 重要性/n 说/v 有/v 来/v 强调/v 我们/r 常/d “/wp 的/u 哪个/r ”/wp 
全称/n 中文/nz 是/v ftp/ws 的/u 什么/r 
病/n 胰岛素/n 可/v 治/v 哪/r 种/q 
演员/n 张艺谋/nh 导演/n 高粱/n 主角/n 余占鳌/nh 扮演者/n 是/v 的/u 《/wp 红/a 》/wp ，/wp 男/b 哪/r 位/q 著名/a 
王朝/n 克里奥佩特拉/nh 君主/n 是/v 哪个/r 的/u 
道士/n 太极拳/n 武当山/ns 相传/v 是/v 创/v 由/p 哪/r 位/q 所/u 
演员/n 纽约/ns 时报/n 08年/nt 底/nd 表演者/n 电影/n 侦探福尔摩斯/n 中/nd 福尔摩斯/nh 评为/v 扮演/v 是/v 被/p 《/wp 》/wp “/wp 伟大/a 的/u ”/wp ，/wp 并/c 在/p 大/a 哪/r 位/q 著名/a 
 莎士比亚/nh 喜剧/n 威尼斯/ns 商人/n 中/nd 吝啬鬼/n 人物/n 叫/v 的/u 《/wp 》/wp 著名/a “/wp 四/m 大/a ”/wp 之一/r 什么/r 
本领/n 电视剧/n 西游记/nz 中/nd 孙悟空/nh 上/nd 老君/n 丹炉/n 里/nd 炼/v 成就/v 《/wp 》/wp 在/p 太/d 的/u 了/u 什么/r 
 掷骰子游戏/n 中/nd 骰子/n 点数/n 使用/v 在/p ，/wp 单个/b 的/u 最/d 大/a 为/p 几/m 点/q 
下/nd 杨万里/nh 名诗/n 荷/n 中/nd 尖角/n 是/v 的/u 《/wp 小/a 》/wp “/wp 小荷才露尖/a ”/wp ，/wp 句/q 什么/r 
城市/n 约旦/ns 首都/n 是/v 的/u 哪个/r 
香港/ns 女人/n 云/n 上/nd 言情小说家/n 爱/v 出自/v 《/wp 三/m 个/q Acup/ws 的/u 》/wp ，/wp 我/r 在/p 你/r 于/p 哪/r 位/q 著名/a 
阿拉伯/ns 阿里巴巴/nh 故事/n 古代/nt 民间/n 故事/n 盗/v 出自/v 集/v 和/c 四十/m 大/a 的/u 于/p 哪/r 一/m 部/q 
夫人/n 文学家/n 鲁迅/nh 原配/n 是/v 著名/a 的/u 谁/r 
城市/n 申花/nz 足球/n 俱乐部/n 主场/n 我国/n 位于/v 中超/j 的/u 哪个/r 
河/n 东北/nl 哪/r 条/q 为/p 最/d 大/a 
公共场所/n 中国/ns 英文/nz 简称/n 是/v 表示/v 在/p “/wp W.C/ws ”/wp 的/u 什么/r 
拿破仑/nh 法典/n 颁布/v 在/p 哪/r 年/q 了/u 《/wp 》/wp 
 夜晚/nt 天空/n 星/n 勺子/n 图案/n 人们/n 星/n 有/v 组成/v 称呼/v 七/m 颗/q 的/u 美丽/a ，/wp 这/r 为什么/r 
海峡/n 北冰洋/ns 太平洋/ns 沟通/v 哪个/r 了/u 与/c 
 长白山/ns 上/nd 湖/n 叫/v 的/u 什么/r 
 人口/n 何谓/v 爆炸/v 
城市/n 秦太守/nh 李冰/nh 都江堰/ns 天府/n 国/n 我国/n 建成/v 称之为/v 是/v 因/p 在/p 此/r “/wp ”/wp 而/c 被/p 之/u 的/u 哪/r 座/q 
金字塔/n 世界/n 是/v 最/d 大/a 的/u 什么/r 
铁路/n 工程/n 青海/ns 西宁市/ns 西藏/ns 城市/n 是/v 到/v “/wp 四/m 大/a ”/wp 之一/r 的/u 青藏/j 从/p 那个/r 
大使/n 小情人/n 叛军/n 美国/ns 加纳/ns 美国/ns 童星/n 出演/v 担任/v 驻/v 是/v 是/v 《/wp 》/wp 小/a 的/u ，/wp 曾经/d 过/u 著名/a 谁/r 
下/nd 李白/nh 酒/n 出自/v 进/v 是/v 的/u 《/wp 将/d 》/wp ，/wp “/wp 天生我材必有用/i ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
 相声/n 术语/n 中/nd 之前/nd 悬念/n 笑料/n 设置/v 铺垫/v 说/v 出来/v 叫/v 抖/v ，/wp 把/p 的/u 或/c 好/a 什么/r 
运动员/n 篮球/n 中/nd 同事/n 比赛/v 派出/v 上场/v 比赛/v 在/p 奥运会/j ，/wp 每/r 对/q 各/r 几/m 名/q 
男友/n 女星/n 杨/nh 幂/nh 是/v 著名/a 的/u 现任/b 
 剧中客栈/n 客人/n 柜台/n 中/nd 店主/n 会/v 称呼/v 站/v 算账/v 影视/b 的/u 在/p 为什么/r 
运动员/n 今年/nt 小牛队/ni 东莞/ns 银行/n 队/n 篮球/n 回/v 是/v 从/p NBA/ws 重/d CBA/ws 的/u 著名/a 谁/r 
 东汉/nt 灵帝/n 时期/n 张让/nh 赵忠/nh 宦官/n 政/n 东汉/nt 三国/nz 时期/n 宦官/n 推动/v 灭亡/v 进入/v 合称/v ，/wp 、/wp 等/u 乱/a 了/u 这些/r 为什么/r 
总统/n 作风/n 形象/n 伊朗/ns 闻名/v 是/v 以/p 硬朗/a 、/wp 朴实/a 亲民/a 的/u 而/c 现任/b 谁/r 
 后/nd 起立站/n 皇帝/n 臣下/n 爱卿/n 行/v 跪/v 拜礼/v 说/v 干什么/v 正/a ，/wp 对/p 
动物/n 中排/n 龙/n 后面/nd 是/v 十二生肖/i 在/p 一/m 位/q 的/u 什么/r 
国家/n 现/nt 火箭队/ni 主力/n 中锋/n 阿西克/nh 来自/v ，/wp 哪个/r 
经济/n 法国/ns 南部/nd 世界/n 上/nd 国家/n 地处/v 是/v 叫/v 发达/a ，/wp 也/d 第二/m 小/a 的/u 什么/r 
电磁/n 感应/n 发现者/n 是/v 谁/r 的/u 
年号/n 明朝/nt 皇帝/n 朱元璋/nh 是/v 第一/m 位/q 的/u 什么/r 
女侠/n 金庸/nh 小说/n 中/nd 女儿/n 郭襄/nh 峨眉派/n 创立/v 在/p ，/wp 哪/r 位/q 的/u 了/u 
台湾/ns 艺人/n 柯受良/nh 儿子/n 歌手/n 已故/v 是/v 的/u 哪/r 位/q 
下/nd 俗语/n 中/nd 远水不救/v 是/v ，/wp “/wp 近火/a ”/wp 的/u 一/m 句/q 什么/r 
下/nd 秀才/n 兵发/n 歇后语/v 遇到/v 是/v “/wp ”/wp 的/u 一/m 句/q 什么/r 
圣诞节/nt 西方/nl 国家/n 12月/nt 指/v 是/v 在/p 大部分/m ，/wp 的/u 每年/r 哪/r 天/q 
人/n 我国/n 社会主义/n 旗/n 举起/v 是/v 第一/m 个/q 大/a 的/u 哪个/r 
下/nd 歇后语/n 刘/nh 备/nh 荆州/ns 借/v 是/v ：/wp “/wp ”/wp 的/u 一/m 句/q 什么/r 
市/n 足球/n 小将/n 主角/n 太空/nl 间翼/n 国/n 国中/nl 足球队/n 是/v 效力/v 《/wp 》/wp 男/b ，/wp 小/a 和/c 于/p 哪/r 
 行货/n 词/n 人/n 对应/v 形容/v 常称/v 与/p “/wp ”/wp 相/d 的/u ，/wp 也/d 用以/d 名不副实/i 我们/r 为什么/r 
下/nd 赵翼/nh 诗句/n 江山/n 人/n 代/v 出/v 是/v 的/u “/wp 有才/a ”/wp 一/m 句/q 
地区/n 我国/n 生长/v 冬虫夏草/i 在/p 哪些/r 
人物/n 诗/n 三国/nz 时期/n 手/n 出自/v ”/wp 这/r 句/q 哪个/r 之/u 
火/n 中国/ns 神话/n 传说/n 中/nd 钻木/n 三皇/n 首/n 发明/v 取/v 是/v 古/a 的/u “/wp ”/wp 之/u 谁/r 
下/nd 道/v 是/v 俗话说/i “/wp 高/a 一/m 尺/q ”/wp 的/u 句/q 什么/r 
病/n 精液/n 里/nd 颗粒状/n 东西/n 有/v 是/v 什么/r 
原料/n 平时/nt 干红/n 干白/n 酒/n 说/v 是/v 酿成/v 我们/r 的/u “/wp ”/wp 用/p 哪/r 种/q 
 李白/nh 诗歌/n 云/n 衣裳/n 花/n 春风/n 槛/n 想/v 想/v 容/v 拂/v 露华/v 的/u “/wp ，/wp 浓/a ”/wp 
国家/n 世界/n 岛/n 格陵兰岛/ns 属于/v 第一/m 大/a 哪个/r 
 事/n 开门/v 还有/v 俗话说/i “/wp 七/m 件/q ”/wp ，/wp 除了/p 柴米油盐/i 哪/r 三/m 
球衣/n 贝克汉姆/nh 2006年/nt 世界杯/n 时/n 参加/v 是/v 在/p 的/u 几/m 号/q 
 地球/n 上海洋/n 面积/n 有/v 多/d 大/a 
时间/n 鸦片战争/nz 发生/v 第一/m 次/q 在/p 什么/r 
城市/n 东汉/nt 时期/n 建业/nz 现在/nt 我国/n 称为/v 是/v 被/p 的/u 哪个/r 
诗人/n 代表作/n 时光/n 唐璜/nh 英国/ns 世纪/n 初期/nd 浪漫主义/n 有/v 是/v 《/wp 闲散/a 的/u 》/wp 19/m 伟大/a 谁/r 
原料/n 龙舌兰/ns 酒/n 是/v 制成/v 用/p 什么/r 的/u 
湖人队/ni 黑曼巴/n 称号/n 巨星/n 有着/v 是/v “/wp ”/wp 的/u 哪/r 支/q NBA/ws 
 今年/nt 上海/ns 大师赛/n 中/nd 男子/n 个人/n 冠军/n 镜头/n 上/nd 汉字/nz 中国/ns 男子/n 运动员/n 夺得/v 写/v 下/v 叫/v ，/wp 并/c 在/p “/wp ”/wp 的/u 
角色/n 电视剧/n 士兵/n 中/nd 王/nh 宝强/nh 突击/v 饰演/v 是/v 《/wp 》/wp ，/wp 的/u 哪/r 位/q 
 明朝/nt 首都/n 今天/nt 南京/ns 当时/nt 叫/v 叫/v 的/u 在/p ，/wp 而/c 什么/r 
冷饮/n 是/v 吃/v “/wp ice/ws cream/ws ”/wp 我们/r 的/u 哪/r 种/q 
有关/n 上/nd 马拉松/n 起源/n 比赛/v 奥运会/j 的/u 与/p 什么/r 
德国/ns 1974年/nt 世界杯/n 传奇/n 球星/n 大力神杯/nz 人/n 成为/v 捧/v 起/v ，/wp 哪/r 一/m 位/q 了/u 的/u 第一/m 
调味品/n 百味/n 首/n 味道/n 是/v 俗话说/i 的/u “/wp 之/u ”/wp 哪/r 种/q 
国家/n 罗伯特/nh 巴乔/nh 足球/n 运动员/n 是/v 哪个/r 的/u 著名/a 
好莱坞/ns 心灵/n 捕手/n 谍影/n 三部曲/n 十三罗汉/n 男星/n 主演/v 是/v 了/u 《/wp 》/wp 重重/z 的/u 哪/r 位/q 
总统/n 广播/v 演讲/v 是/v 第一/m 次/q 通过/p 的/u 谁/r 
频率/n 哈雷彗星/n 出现/v 是/v 的/u 多少/r 
人/n 花样/n 年华/n 戛纳/ns 电影节/nt 主角/n 荣获/v 是/v 凭借/p 《/wp 》/wp 在/p 第53/m 届/q 最佳/a 男/b 的/u 谁/r 
 卢冠廷/nh 电影/n 片尾曲/n 演唱/v 大话/v 西游/v 叫/v 由/p 的/u 《/wp 》/wp 什么/r 
档位/n 汽车/n 中/nd 挡/v 代表/v 自动/d ，/wp “/wp R/ws ”/wp 什么/r 
原理/n 鼎/n 工作/v 是/v 千/m 斤/q 的/u 什么/r 
典故/n 大梨分/n 故事/n 三字经/n 中/nd 出自/v 把/p 给/p 别人/r 的/u 《/wp 》/wp 哪/r 一个/m 著名/a 
河北/ns 夫子庙/ns 宋/nt 岸/n 贡院街/n 旁/nd 始建/v 位于/v 于/p ，/wp 什么/r 的/u 
 神雕侠侣/n 中小龙女/n 终南山/ns 脚下/nd 古墓/n 开始/v 生活/v 名/v 《/wp 》/wp 一/d 在/p 的/u 又/d 什么/r 
词人/n 香港/ns 词坛/n 泰斗/n 王/nh 菲/nh 陈奕迅/nh 人/n 填词人/n 词霸/n 称为/v 是/v 的/u ，/wp 、/wp 等/u 御用/a 被/p “/wp ”/wp 哪/r 位/q 
上/nd 江南/ns 美景/n 俗语/n 下/nd 苏杭/n 形容/v 有/v 是/v 的/u “/wp ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
时期/n 西方/nl 美术/n 史井/n 经典/n 男性/n 雕像/n 大卫/n 雕塑家/n 手/n 出自/v “/wp ”/wp 于/p 哪/r 位/q 文艺复兴/i 之/u 
地区/n 长安/nz 汽车/n 股份/n 有限公司/n 中央/n 工业/n 企业/n 重庆市/ns 管辖/v 为/p 哪个/r 最/d 大/a 的/u 
地方/n 我国/n 国家/n 高新技术/n 产业园区/n 北京/ns 创办/v 是/v 的/u 第一/m 个/q 什么/r 
标识/n 是/v 花花公子/i 的/u 什么/r 
交通/n 工具/n 速度/n 哪/r 种/q 的/u 最/d 快/a 
人/n 唐朝/nt 时期/n 茶经/n 茶圣/n 著/v 有/v 尊称/v 为/v 是/v 《/wp 》/wp ，/wp 被/p 的/u 
公司/n 飘柔/nz 洗发水/n 美国/ns 产品/n 用/v 是/v 我们/r 经常/d 的/u “/wp ”/wp ，/wp 哪家/r 
 赵宝刚/nh 中/nd 佟/nh 剧中/n 执导/v 奋斗/v 饰演/v 的/u 《/wp 》/wp 大为/d 在/p 谁/r 
弦/n 情况/n 下/nd 琵琶/n 有/v 通常/d ，/wp 几/m 根/q 
呆霸王/n 红楼梦/nz 中/nd 薛宝钗/nh 哥哥/n 外号/n 是/v 《/wp 》/wp ，/wp 的/u 谁/r 
演员/n 青青河/ns 边草/n 中/nd 朱漱兰/nh 饰演/v 是/v 在/p 《/wp 》/wp 的/u 哪/r 位/q 知名/a 女/b 
城市/n 美人鱼/n 雕像/n 丹麦/ns 在/p 的/u 哪个/r 
台湾/ns 歌曲/n 城/n 故事/n 原唱/n 歌手/n 是/v 《/wp 甜蜜蜜/a 》/wp 小/a 的/u 哪/r 位/q 女/b 
中豪杰/nh 水浒传/n 中/nd 脚/n 虎/n 王英/nh 妻子/n 外号/n 是/v 《/wp 》/wp ，/wp “/wp 矮/a ”/wp 的/u 一/m 丈/q 青/a 哪/r 位/q 女/b 
 考/v 算/v 过关/v T/ws 和/c G/ws 多少/r 分/q 才/d 
角色/n 小时候/nt 游戏/n 老鹰/n 鸡/n 中/nd 鸡/n 玩/v 捉/v 保护/v 受/v 伤害/v 是/v 的/u “/wp 小/a ”/wp ，/wp 不/d 什么/r 
城市/n 非洲/ns 国家/n 南非/ns 首都/n 立法/v 是/v 的/u 哪/r 座/q 
南美洲/ns 美国/ns 之外/nd 环球/n 小姐/n 冠军/n 人数/n 国家/n 获得/v 是/v 除了/p ，/wp “/wp ”/wp 最/d 多/a 的/u 哪个/r 
 警世/n 通言/n 出自/v 形容/v 顾/v 会/v 说/v 《/wp 》/wp ，/wp 不/d 一切/r 通常/d “/wp 不管/c 三/m 七/m 多少/r 
名字/n 伦敦/ns 上/nd 场地/n 伤/n 奖牌/n 中国/ns 女子/n 羽毛球队/n 选手/n 导致/v 摔/v 无缘/v 叫/v 在/p 奥运会/j 因/p 湿/a 滑/a 而/c 的/u 什么/r 
 面板/n 有/v 这个/r 多/d 小/a 
电器/n 动画片/n 中/nd 画面/n 后/nd 主意/n 头/n 上/nd 思考/v 想到/v 会/v 亮/v 起/v 常见/a 的/u ，/wp 通常/d 努力/a 一个/m 好/a 哪个/r 
 电视剧/n 英雄传/n 中/nd 柯/nh 镇恶/n 师/n 兄妹/n 射/v 雕/v 统称/v 在/p 《/wp 》/wp 以及/c 另外/r 六/m 位/q 被/p 为什么/r 
名字/n 中国/ns 初期/nd 宪法/n 成立/v 叫/v 新/a 的/u 临时/b 什么/r 
亭子/n 小说/n 三国演义/nz 中/nd 貂蝉/nh 吕布/nh 董卓/nh 相会/v 发现/v 《/wp 》/wp ，/wp 和/c 在/p 哪/r 座/q 被/p 
指挥官/n 三国演义/nz 中/nd 战/n 中/nd 双方/n 官渡/v 交战/v 是/v 《/wp 》/wp “/wp 之/u ”/wp 的/u 分别/d 
海峡/n 广东/ns 湛江/ns 海口/ns 全国/n 到/v 会/v 从/p 经过/p 三/m 大/a 之一/r 的/u 哪个/r 
银行/n 2003年/nt 数量/n 放贷/v 哪个/r 的/u 最/d 多/a 
领导人/n 艺术/n 上/nd 学术/n 上/nd 提出/v 哪/r 位/q 曾经/d 在/p “/wp 百花齐放/i ”/wp ，/wp 百家争鸣/i 
关系/n 艾滋病/n 性病/n 有/v 和/c 什么/r 
演员/n 韦正/nh 电视剧/n 爱情/n 公寓/n 中/nd 关谷/nh 执导/v 饰演/v 是/v 由/p 的/u 《/wp 3/m 》/wp ，/wp 神奇/a 一/m 角/q 哪/r 位/q 男/b 
国/n 西游记/nz 中/nd 唐僧/nh 八戒/nh 子母/n 河水/n 是/v 误饮/v 怀孕/v 《/wp 》/wp ，/wp 和/c 了/u 哪/r 的/u 而/c 
江东/ns 三国演义/nz 中/nd 碧眼儿/n 一带/n 坐镇/v 是/v 指/v 割据/v 《/wp 》/wp ，/wp “/wp ”/wp 谁/r 在/p 
台湾/ns 歌手/n 演唱会/n 名字/n 是/v 《/wp 无以伦比/i 》/wp 哪/r 位/q 男/b 的/u 
职能/n 乡镇/n 政府/n 是/v 的/u 主要/b 哪些/r 
城市/n 中国/ns 站/v 进行/v F1/ws 在/p 哪个/r 
 夜/nt 称为/v 《/wp 一千零一/m 》/wp 又/d 被/p 什么/r 
角色/n 美剧/n 人/n 中/nd 歌曲/n 臭臭猫/n 行/v 创作/v 唱/v 是/v 《/wp 六/m 》/wp ，/wp 并/c 过/u 的/u 哪/r 一个/m 
城市/n 尼泊尔/ns 首都/n 是/v 的/u 哪/r 座/q 
皇帝/n 琼瑶/nh 小说/n 还珠格格/nz 故事/n 时期/n 发生/v 执政/v 《/wp 》/wp 的/u 在/p 哪/r 位/q 
河/n 中国/ns 红军/n 中/nd 泸定桥/ns 长征/v 飞夺/v 是/v 强渡/v 哪/r 条/q 
城市/n 埃菲尔铁塔/n 标志性/n 景点/n 是/v 著名/a 的/u “/wp ”/wp 哪个/r 
城市/n 塞上明珠/nz 称号/n 宁夏/ns 回族/nz 自治区/n 首府/n 有/v 是/v 自古以来/i “/wp ”/wp 的/u 哪/r 座/q 
省/n 我国/n 西南/nl 地区/n 青铜/n 时代/n 遗址/n 三星堆/n 位于/v 的/u “/wp ”/wp 哪个/r 
曲子/n 名著/n 红楼梦/nz 中/nd 气质/n 玉/n 才华/n 馥比仙/n 如/v 唱/v 是/v 《/wp 》/wp ，/wp “/wp 美/a ”/wp 这/r 首/q 的/u 哪/r 位/q 才/d 女/b 
商人/n 女星/n 刘涛/nh 丈夫/n 是/v 的/u 哪/r 位/q 著名/a 
球星/n 今年/nt 欧洲杯/nz 球员/n 西班牙/ns 是/v 最佳/z 的/u 哪/r 位/q 
公主/n 电视剧/n 中/nd 昭阳/ns 香港/ns 演员/n 出/v 演/v 嫁/v 到/v 是/v 了/u 《/wp 》/wp 那/r 一/m 位/q 女/b 
 名著/n 西游记/nz 中/nd 镇元/n 童子/n 清风/n 叫/v 叫/v 《/wp 》/wp 大仙/i 的/u 两/m 名/q 一个/m ，/wp 另/r 什么/r 
 游戏/n 轩辕剑/n 外/nd 传苍/n 涛/n 中/nd 月曜/n 使者/n 名字/n 叫/v 《/wp 4/m 之/u 》/wp ，/wp 的/u 什么/r 
线/n 插座/n 插口/n 火线/n 零线/n 对应/v 是/v 三孔/j 的/u 分别/d ，/wp 和/c 什么/r 
城市/n 美国/ns 港口/n 世界/n 汽车/n 城/n 音乐/n 都/n 是/v 是/v 重要/a 的/u ，/wp 也/d 著名/a 之/u 和/c 
时间/n 国际/n 足球/n 中/nd 比赛/v 正式/a ，/wp 上下半场/j 各位/r 多少/r 
台湾/ns 伤心/n 梦/n 时分/n 歌手/n 作品/n 知道/v 难免/v 醒/v 是/v “/wp 早/d 总是/d 的/u ，/wp 你/r 何苦/d 一往情深/i ”/wp 这/r 首/q 《/wp 》/wp 哪/r 位/q 知名/a 女/b 
镇/n 清朝/nt 道光/nz 年间/n 林则徐/nh 广东省/ns 鸦片/n 销禁/v ，/wp 民族英雄/i 在/p 哪个/r 
球员/n 绰号/n 睡皮/n 现/nt 尤文图斯队/ni 意大利/ns 中/nd 效力/v 是/v “/wp ”/wp ，/wp 于/p 意甲/j 的/u 谁/r 
宗教/n 当今/nt 世界/n 信徒/n 人数/n 传播/v 是/v 最/d 广/a 、/wp 多/a 的/u 哪个/r 
欧洲/ns 海参崴/ns 国家/n 港口/n 城市/n 是/v 哪个/r 的/u 
国家/n 公司/n 世界/n 上/nd 核/n 飞机/n 制造商/n 总部/n 是/v 位于/v 波音/b 最/d 大/a 的/u 民用/b 军用/b ，/wp 他/r 哪个/r 
植物/n 种子植物/n 种子/n 外面/nd 果皮包/n 被子植物/n 有/v 无/v 可/v 分为/v 依据/p 被/p 和/c 什么/r 
 历史/n 上/nd 中/nd 江郎/nh 说/v 叫/v 的/u “/wp 江郎才尽/i ”/wp ，/wp 什么/r 
连队/n 电视剧/n 士兵/n 中/nd 突击/v 连训/v 是/v 抛弃/v 放弃/v 《/wp 》/wp ，/wp 哪个/r 的/u “/wp 不/d ”/wp 
明星/n 周/nh 星驰/nh 电影/n 食神/n 中/nd 主角/n 双刀刃/n 火鸡/n 饰演/v 是/v 在/p 《/wp 》/wp 女/b 的/u 哪/r 位/q 
宗教/n 斋月/nt 有/v 哪个/r 
歌手/n 美国/ns 奥斯卡/nz 金像奖/nz 颁奖/n 典礼/n 华语/nz 登/v 上/v 献/v 唱/v 是/v 首/m 位/q 的/u 哪/r 一/m 
民国/n 皖系/n 军阀/n 首领/n 时期/n 政治家/n 担任/v 是/v “/wp 北洋三杰/i ”/wp 之一/r ，/wp 的/u 哪/r 位/q 著名/a 
神仙/n 狗/n 人心/n 说/v 咬/v 识/v 我们/r 常/d ，/wp 哪/r 位/q 不/d 好/a 
 能力/n 学历/n 到底/v 和/c 哪个/r 才/d 更/d 重要/a 
国家/n 和服/n 民族/n 服装/n 是/v 哪个/r 的/u 
图形/n 微信/n 朋友圈/n 中/nd 照片/n 要点/n 图标/n 要/v 击/v 在/p 的/u “/wp 赞/a ”/wp 某/r 张/q ，/wp 什么/r 
大臣/n 名著/n 三国演义/nz 中/nd 蜀国/n 阵前/nl 王朗/nh 骂/v 死/v 《/wp 》/wp ，/wp 的/u 哪/r 位/q 在/p 了/u 
 楔形/n 文字/n 文明/n 国/n 中/nd 出现/v “/wp ”/wp 于/p 四/m 大/a 古/a 的/u 哪/r 一个/m 
 现在/nt 河南/ns 开封市/ns 北宋/nt 国/n 都/n 时/n 叫做/v 的/u ，/wp 在/p 作为/p 什么/r 
选秀/n 电影/n 血滴子/n 中/nd 血滴子/nz 穆森/nh 歌手/n 演员/n 饰演/v 是/v 出身/v 《/wp 》/wp ，/wp 的/u 哪/r 位/q 女/b 
大写/n 人们/n 英文/nz 字母/n 上衣/n 来/v 统称/v 常/d 用/p 哪个/r 短袖/b 
北宋/nt 泊/n 船/n 瓜洲/n 中/nd 名句/n 春风/n 绿江/ns 南岸/nl 明月/nt 文学家/n 手/n 还/v 出自/v 《/wp 》/wp 的/u “/wp 又/d ，/wp 何时/r 照/p 我/r ”/wp 哪/r 位/q 之/u 
中/nd 计算机/n 电脑/n 硬件/n 设备/n 是/v 指/v CD-ROM/ws 的/u 那种/r 
河流/n 中国/ns 淡水/n 资源/n 湖泊/n 是/v 主要/b 的/u 什么/r 和/c 
国/n 清朝/nt 末年/nt 战争/n 清朝/nt 法国/ns 之间/nd 主权/n 问题/n 战争/n 是/v 爆发/v 的/u 中/j 法/j ，/wp 与/p 为/p 哪/r 而/c 
江/n 苏轼/nh 诗句/n 八月/nt 十八潮/n 天下/n 大潮/n 无/v 指/v 是/v 的/u “/wp ，/wp 壮观/a ”/wp 哪/r 条/q 
中国/ns 满城/ns 黄金/n 甲/n 中/nd 王后/n 二皇子/n 时间/n 传统/n 节日/n 尽/v 带/v 约定/v 谋反/v 定于/v 《/wp 》/wp ，/wp 和/c 的/u 哪/r 一个/m 
下/nd 有/v 改/v 是/v 俗话说/i “/wp 则/d 之/r ”/wp 的/u 一/m 句/q 
市/n 海南省/ns 我国/n 隶属/v 设立/v 是/v ，/wp 最新/a 的/u 地级/b 
 世界/n 财富/n 人/n 手中/nl 上百分之八十/v 掌握/v 的/u 在/p 百分之几/m 
诗句/n 人杰/n 鬼雄/n 生当作/v 死/v 为/v 是/v “/wp ，/wp 亦/d ”/wp 谁/r 的/u 
运动员/n 我国/n 男子/n 体操队/n 中/nd 微博/n 外号/n 小胖/nh 爱/v 刷/v 是/v ，/wp 的/u 哪/r 位/q 
名医/n 名著/n 三国演义/nz 中/nd 曹操/nh 请/v 传世/v 治疗/v 《/wp 》/wp ，/wp 哪/r 位/q 为/p 自己/r 头痛/a 
动物/n 羽毛/n 大雪/n 来/v 形容/v 纷飞/v 一般/a 用/p 什么/r 的/u 
左上角/nd 英文/nz 字母/n 标准/n 电脑/n 键盘/n 上/nd 出于/v 是/v 26/m 个/q 在/p 最/d 的/u 哪个/r 
部位/n 火/n 面部/n 事态/n 烧/v 来/v 形容/v “/wp 的/u 哪个/r ”/wp 着急/a 
反应/n 海拔/n 高度/n 后/nd 乔石/nh 达到/v 缺氧/v 会/v 产生/v 反应/v 称为/v 一定/b 由于/p 不/d ，/wp 这种/r 常/d 被/p 什么/r 
偶像/n 莫靡靡/nh 音/n 天后/n 王/nh 菲/nh 翻唱/n 专辑/n 是/v 纪念/v 出版/v 《/wp 之/u 》/wp 为了/p 她/r 的/u 哪/r 位/q 而/c 
部位/n 身体/n 摔跤/v 算/v 输/v 自由式/b 以/p 哪个/r 着/u 地/u 
季节/n 俗语/n 计/n 说/v 在于/v 所/u “/wp 一/m 年/q 之/u ”/wp 哪个/r 
民族/n 葫芦丝/n 名曲/n 月光/n 下/nd 凤尾竹/n 我国/n 名曲/n 是/v 《/wp 的/u 》/wp 哪个/r 
下/nd 草/n 离/v 离/v 上/v 是/v “/wp 原/d ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
职业/n 兰迪./nh 约翰逊/nh 从事/v 哪个/r 
下/nd 孔夫子/nh 歇后语/v 搬家/v 是/v “/wp ”/wp 的/u 一/m 句/q 
 汉族/nz 传统/n 婚礼/n 中/nd 中/nd 天地/n 拜/v 拜/v 拜/v ，/wp 三/m 一/d 二/m 什么/r 
香港/ns 演员/n 徐濠萦/nh 歌手/n 妻子/n 是/v 哪/r 位/q 的/u 
 我国/n 法律/n 机动车/n 规定/v 饮酒/v 醉酒/v 驾驶/v 扣/v 或/c 的/u ，/wp 一次性/d 多少/r 分/q 
国家/n 孙燕姿/nh 南洋/ns 理工大学/n 就读/v 位于/v 曾/d 的/u 哪个/r 
武功/n 天龙八部/n 中/nd 王语嫣/nh 表格/n 人士/n 是/v 《/wp 》/wp ，/wp 的/u 哪/r 位/q 高强/a 
国家/n 安南/nh 人/n 是/v 哪个/r 的/u 
余弦函数/n 简称/v 是/v 
台湾/ns 周杰伦/n 团名/n 周杰伦/nh 创意/n 音乐/n 团体/n 诞生/v 来自/v 是/v 因为/p 而/c ，/wp 也/d 的/u 哪个/r 
国/n 我国/n 古代/nt 儒家/n 典籍/n 春秋/n 编年史/n 是/v 的/u 《/wp 》/wp 哪/r 
动物/n 鲁迅/nh 比喻/n 人民/n 人/n 服务/v 用/p 什么/r 心甘情愿/i 为/p ，/wp 无私奉献/i 的/u 
几月份/nt 春节/nt 农历/n 在/p 
将军/n 北平/ns 国民党/n 守城/n 将领/n 解放/v 是/v 和平/a ，/wp 的/u 哪个/r 著名/a 
物质/n 酶/n 是/v 什么/r 
动物/n 歇后语/n 中/nd 猪/n 扮/v 吃/v 来/v 形容/v 用/p “/wp 哪/r 种/q ”/wp 大智若愚/i 
三网/n 中/nd 电信网/n 电视网/n 联合/v 是/v 指/v 广播/v “/wp ”/wp 的/u 、/wp 和/c 什么/r 
台湾/ns 版/n 江湖/n 中/nd 东方/nl 姑娘/n 演员/n 笑/v 饰演/v 是/v 最新/a 的/u 《/wp 傲/a 》/wp ，/wp 哪/r 一/m 位/q 女/b 
东施/nh 成语/n 东施/ns 效颦/n 中/nd 效仿/v 是/v “/wp ”/wp 的/u 谁/r 
李白/nh 诗歌/n 明镜/n 里/nd 秋霜/n 中/nd 秋/nt 霜/n 是/v 不知/v 得/v 指/v 是/v “/wp ，/wp 何处/r ”/wp 的/u 什么/r 
城市/n 小吃/n 户部港/ns 我国/n 闻名/v 是/v 位于/v 以/p “/wp ”/wp 的/u 哪个/r 
英雄/n 毛泽东/nh 词/n 雪/n 中/nd 雕/n 识/v 弯弓/v 射/v 《/wp 沁园春./ws 》/wp ，/wp 哪个/r 只/d 大/a 
 西晋/nh 陈寿/nh 魏/nh 吴鼎力/nh 时期/n 纪传体/n 国别史/n 编写/v 记载/v 叫/v 由/p 的/u 、/wp 蜀/j “/wp ”/wp 什么/r 
领导人物/n 水浒传/n 中/nd 梁山/ns 好汉/n 路/n 主张/v 走/v 招安/v 是/v 《/wp 》/wp “/wp ”/wp 之/u 的/u 
城市/n 我国/n 曾侯乙/nh 编钟/n 湖北省/ns 出土/v 著名/a 的/u 自/p 哪个/r 
蓝黑色/n 淀粉/n 能/v 使/v 变成/v 是/v 的/u 什么/r 
 我国/n 明朝/nt 首辅/nh 张居正/nh 改革史/n 主持/v 推行/v 称/v 在/p ，/wp 由/p 的/u 一/m 系列/q 什么/r 
国家/n 佛罗伦萨/ns 欧洲/ns 城市/n 是/v 哪个/r 的/u 
 公共场所/n 代表/n 看到/v 出口/v 代表/v 我们/r 通常/d 在/p “/wp Exit/ws ”/wp ，/wp 那么/c Entry/ws 什么/r 
民族/n 以色列/ns 人/n 国家/n 是/v 哪个/r 的/u 最/d 集中/a 
下/nd 孟浩然/nh 故人庄/n 中/nd 绿树村/ns 作/v 过/v 边合/v 是/v 所/u 《/wp 》/wp “/wp ”/wp 的/u 一/m 句/q 什么/r 
 小李/nh 飞刀/n 中/nd 李寻欢/nh 科举/n 中/nd 成绩/n 取得/v 成为/v 《/wp 》/wp ，/wp 因为/c 其/r 在/p 的/u 又/d 
型号/n 诺基亚/nz 手机/n 有/v 哪些/r 
字型/n 中/nd 螺丝刀/n 头/n 一字型/n 生活/v 有/v 在/p 日常/b 最/d 常见/a 的/u “/wp ”/wp 和/c 什么/r 
朝代/n 北京/ns 得名/v 是/v 开始/v 的/u 从/p 哪个/r 
海湾/n 香港/ns 特区/n 香港岛/ns 九龙/ns 半岛/n 之间/nd 是/v 隔/v 开/v 的/u 和/c 被/p 什么/r 
诸侯国/n 战国/nt 时期/n 秦国/ns 中国/ns 过程/n 中/nd 统一/v 消灭/v 是/v ，/wp 在/p 的/u 最先/d 哪个/r 
颜色/n 中国/ns 人民币/n 中/nd 硬币/n 是/v 第五/m 代/q ，/wp 5/m 角/q 什么/r 的/u 
演员/n 陈建斌/nh 妻子/n 是/v 著名/a 的/u 现任/b 哪/r 位/q 女/b 
后半句/n 事/n 多/v 是/v 俗话说/i ：/wp “/wp 一/m ”/wp 的/u 
国家/n 拿破仑/nh 兵/n 滑铁卢/nz 欧洲/ns 败/v 位于/v 的/u “/wp ”/wp 哪个/r 
省/n 古董/n 普洱/n 茶产/n 我国/n 称为/v 可/v 入口/v 被/p “/wp 的/u ”/wp 自/p 哪个/r 
物质/n 工业/n 酒精/n 中/nd 含量/n 是/v 最/d 多/a 的/u 什么/r 
 非洲/ns 国家/n 里/nd 哪个/r 最/d 发达/a 
名字/n 武侠小说/n 天/n 龙/n 记/n 中/nd 白眉鹰/n 王/n 倚/v 屠/v 叫/v 《/wp 》/wp ，/wp 什么/r 
 太空/nl 俄国/ns 宇航员/n 行走/v 叫/v 第一/m 个/q 在/p 的/u 什么/r 
标点/n 咆哮体/n 符号/n 词/n 句子/n 是/v 指/v 带/v “/wp ”/wp 许多/m 什么/r 的/u 或/c 
国家/n 世界/n 上/nd 邮票/n 出现/v 第一/m 枚/q 在/p 哪个/r 
 科林.费斯/nh 奥斯卡/nz 影片/n 担当/v 主演/v 叫/v 的/u 第83/m 届/q 最佳/a 什么/r 
名字/n 战国/nt 末年/nt 韩非子/nh 书/n 中/nd 南北/nd 勺形/n 工具/n 出现/v 用/v 来/v 识别/v 叫/v 《/wp 》/wp 一/m 的/u 什么/r 
语言/n 比利时/ns 说/v 是/v 得/u 最/d 多/a 的/u 什么/r 
 尼日尔河/ns 位于/v 哪里/r 
洞/n 西游记/nz 中/nd 蜘蛛精/n 所在/n 洞府/n 叫/v 《/wp 》/wp 七/m 个/q 的/u 什么/r 
读音/n 电脑/n 键盘/n 时/n 汉语拼音/n 字母/n 输入/v 对应/v 是/v ，/wp 按键/p “/wp V/ws ”/wp 的/u 什么/r 
高台/n 三国演义/nz 中/nd 诸葛亮/nh 周瑜/nh 曹操/nh 大乔小乔/n 告诉/v 安置/v 修建/v 《/wp 》/wp ，/wp 为了/p 了/u 哪/r 座/q 
下/nd 司马迁/nh 人固/n 说/v 有/v 是/v ，/wp 一/m 死/a 或/c 重于泰山/i 句/q 什么/r 
下/nd 孔子/nh 论语/nz 君子/n 出自/v 坦荡荡/v 是/v 《/wp 》/wp ：/wp “/wp ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
 东京/ns 理工学院/n 玻璃/n 碳/n 材料/n 纤维/n 材料/n 强度/n 发明/v 制成/v 的/u 新型/b 比/p 大/a 多少/r 
线/n 平面/n 内/nd 直线/n 相交/v 称之为/v 在/p 同一/b ，/wp 永不/d 的/u 两/m 条/q 什么/r 
明星/n 最近/nt 黎明/nt 香港/ns 热议/v 离婚/v 是/v 被/p 的/u 与/p 女/b 哪/r 位/q 
偶像剧/n 周渝民/nh 赵又廷/nh 台湾/ns 警匪/n 主演/v 是/v 由/p 的/u 什么/r 
妻子/n 戏曲/n 小说/n 杨家将/n 中/nd 穆桂英/nh 杨家/nh 中/nd 是/v 及/c 《/wp 》/wp ，/wp 将/p 谁/r 的/u 
朝代/n 中国/ns 蒙古/ns 西藏/ns 新疆/ns 西伯利亚/ns 地区/n 中国/ns 历史/n 上/nd 元朝/n 控制/v 什么/r ，/wp 了/u 、/wp 以及/c 和/c 部分/m 为/p 疆/j 土/j 最/d 大/a 的/u 一/m 次/q 
神医/n 世/n 人/n 医术/n 会/v 来/v 形容/v 我们/r 一般/a 用/p 哪/r 位/q 再/d 一个/m 高明/a 
目的/n 孩子/n 代价/n 舍不得/v 套/v 着/v 来/v 比喻/v 要/v 达到/v 付出/v 我们/r 常/d 用/p “/wp 不/d 什么/r ”/wp 某/r 一/m 必须/d 
 红军/n 长征/n 开始/v 二万五千/m 里/q 于/p 何/r 年/q 
英文/nz 计算机/n 信息/n 单位/n 中/nd 单位/n 大小/n 单位/n 之间/nd 单位/n 字母/n 位于/v 是/v 在/p 的/u ，/wp 就/p 来说/u “/wp GB/ws ”/wp 和/c KB/ws 哪/r 两/m 个/q 
城市/n 黄色/n 浓雾/n 哪个/r 以/p 其/r 的/u 而/c 出名/a 
 毛孔/n 鼻子/n 上/nd 黑色/n 颗粒/n 堵塞/v 生长/v 俗称/v 由于/p 而/c 在/p 的/u 细小/a 为什么/r 
港口/n 世界/n 名庄/n 拉菲/nz 酒庄/n 法国/ns 城市/n 坐落/v 八大/j 之一/r 的/u “/wp ”/wp 于/p 哪个/r 
愚人节/nt 是/v 每年/r 的/u 几/m 号/q 
东晋/nt 谢安/nh 侄子/n 肥水/n 战/n 领导者/n 名将/n 是/v 的/u ，/wp 著名/a “/wp 之/u ”/wp 之一/r 哪/r 位/q 
祖父/n 唐朝/nt 时期/n 女官/n 上/nd 官/n 是/v 的/u 著名/a 婉儿/a 谁/r 
省/n 经典/n 我国/n 位于/v 著名/a “/wp 天涯海角/i ”/wp 哪个/r 
下/nd 王维/nh 山居/n 秋暝/n 中/nd 明月/n 松/n 间/nd 照/n 是/v 的/u 《/wp 》/wp ，/wp “/wp ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
国家/n 后/nd 苏联/ns 结束/v 侵略/v 二战/j 过/u 哪个/r 
人物/n 中国/ns 古代/nt 太阳/n 神话/n 追赶/v 是/v 的/u 谁/r 
冠军/n 2012年/nt 伦敦/ns 上/nd 雷声/n 获得/v 比赛/v 奥运会/j ，/wp 了/u 哪/r 一/m 项/q 的/u 
女将/n 小说/n 杨/nh 门/n 中/nd 杨宗保/nh 妻子/n 是/v 是/v 《/wp 》/wp 之一/r ，/wp 也/d 的/u 她/r 谁/r 
下/nd 莫文蔚/nh 歌曲/n 盛夏/nt 果实/n 中/nd 放弃/v 能/v 靠近/v 是/v 《/wp 的/u 》/wp ，/wp “/wp 也许/d 才/d 你/r ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
男星/n 好莱坞/ns 影里妮/n 基德曼/nh 前夫/n 可/v 是/v 的/u 哪/r 位/q 著名/a 
银行/n 2010年/nt 底/nd 市值/n 全球/n 首/n 我国/n 截止/v 居/v 上市/v 是/v 总/b 之/u 的/u 哪家/r 
动物/n 俄罗斯/ns 歌手/n 歌剧/n 时/n 超高音/n 声音/n 演唱/v 形容/v 为/v Vitas/ws 《/wp 2/m 》/wp 的/u 被/p 哪/r 种/q 
单位/n 国际/n 上/nd 气温/n 度量/n 是/v 标准/a 的/u 什么/r 
台湾/ns 外号/n 小胖/nh 老师/n 梦/n 旋木/n 制作人/n 创作/v 征服/v 醒/v 是/v “/wp ”/wp ，/wp 了/u 《/wp 》/wp 的/u 哪/r 位/q 著名/a 
 矿泉水/n 果汁/n 结冰/v 和/c 哪个/r 容易/a 
大洲/n 时代/n 中/nd 藏宝/n 地图/n 航海/v 是/v 《/wp 大/a 4/m 》/wp 的/u 哪个/r 
 安徒生/nh 童话/n 海/n 女儿/n 中/nd 美人鱼/n 海里/nl 跳/v 入/v 化为/v 《/wp 的/u 》/wp ，/wp 小/a 最终/d 了/u 什么/r 
艺人/n 眼睛/n 歌曲/n 台湾/ns 高山族/nz 演唱/v 爱笑/v 爱/v 是/v 《/wp 的/u 》/wp 狠狠/d 等/u 知名/a 女/b 谁/r 
中文/nz 网址/n 方法/n 请问/v 有/v 能/v 搜/v 什么/r 所有/b 的/u 
歌/n 张信哲/nh 动画版/n 宝莲灯/n 片尾曲/n 演唱/v 用作/v 是/v 由/p ，/wp 《/wp 》/wp 的/u 哪/r 首/q 
 赵咏华/nh 事/n 中/nd 事/n 能/v 想到/v 就是/v 的/u 《/wp 最/d 浪漫/a 》/wp ，/wp “/wp 我/r 和/p 你/r 一起/d 怎么样/r ”/wp 
成分/n 沙林/nz 毒气/n 是/v 的/u 主要/b 什么/r 
海/n 封神演义/n 中/nd 之后/nd 大仙/n 李靖玲/nh 珑宝塔/n 闹/v 赠与/v 在/p 《/wp 》/wp ，/wp 哪吒/r 哪/r 位/q 了/u 
名山/n 名茶/n 毛峰/n 出产/v 为/v “/wp ”/wp 以/p 哪/r 座/q 的/u 最佳/z 
韩国/ns 1999年/nt 电视剧/n 汉城/ns 奇缘/n 中/nd 皮鞋/n 设计师/n 李汉妮/nh 女星/n 播出/v 饰演/v 是/v 的/u 《/wp 》/wp 哪/r 位/q 
情绪/n 网络/n 流行语/n 中/nd 哥/n 泡面/n 吃/v 是/v 吃/v 是/v 在/p ，/wp “/wp 的/u 不/d 哪/r 种/q 
演员/n 陈/nh 凯歌/nh 导演/n 电影/n 梅兰芳/nh 中/nd 冬皇/n 孟/nh 小冬/nh 扮演/v 是/v 的/u 《/wp 》/wp ，/wp “/wp ”/wp 哪/r 位/q 
明星/n 年终/nt 冠军/n 美国/ns 迪斯尼/nh 公司/n 传记/n 电影/n 获/v 拍摄/v 因为/c 努力/a 九/m 总/b ，/wp 将/d 为/p NBA/ws 哪/r 一个/m 
计/n 比喻/n 国家/n 国家/n 中/nd 围攻/v 是/v 救/v 是/v 这个/r 为了/p 那个/r ，/wp 三十六/m 的/u 第二/m 哪/r 一/m 
景点/n 国徽/n 上/nd 我国/n 北京/ns 印/v 有/v 哪个/r 著名/a 的/u 
河/n 世界/n 上/nd 人工河/n 我国/n 是/v 最/d 长/a 的/u 一/m 条/q 哪/r 
法国/ns 世界/n 时装/n 苑/n 时尚/n 杂志/n 中文/nz 名称/n 是/v 源自/v 《/wp 之/u 》/wp 哪/r 本/q 的/u 
皇帝/n 历史/n 上/nd 内阁/n 首府/n 局/n 政府/n 明朝/nt 接触/v 做/v 是/v 最/d 的/u 之一/r 张/q 哪/r 位/q 
光线/n 夏天/nt 时/n 女性/n 皮肤/n 敌人/n 女人/n 防晒霜/n 需要/v 涂抹/v 来/v 抵御/v 是/v 的/u ，/wp 哪/r 种/q 
英雄/n 射雕英雄传/nz 中/nd 成吉思汗/nh 女儿/n 华筝/nh 想/v 要/v 许配/v 《/wp 》/wp ，/wp 将/p 自己/r 的/u 给/p 哪/r 位/q 
香港/ns 包鸡纸/n 鸡/n 包/n 纸/n 包鸡/n 桥段/n 卡通/n 形象/n 有关/n 包/v “/wp ”/wp 这/r 一/m 著名/a 与/c 哪个/r 的/u 
台湾/ns 代表作/n 宝贝/n 儿歌/n 玫瑰色/n 歌手/n 有/v 是/v 《/wp 》/wp 的/u 你/r 哪/r 位/q 创作型/b 女/b 
中华民族/n 洛神/nh 我国/n 人文/n 始祖/n 女儿/n 相传/v 是/v 哪/r 位/q 的/u 
城市/n 尖舟/n 贡多拉/nz 意大利/ns 水上/nl 工具/n 是/v “/wp ”/wp 哪个/r 特有/b 的/u 
太阳/n 上古/nt 传说/n 中/nd 后/nd 天上/nl 羿/v 射落/v ，/wp 一共/d 过/u 的/u 几/m 个/q 
城市/n 过后/nt 法西斯/nz 德国/ns 法庭/n 审判/v 二战/j ，/wp 的/u 在/p 哪个/r 
爹娘/n 儿歌/n 先生/n 学问/n 只怕/v 骂/v 没有/v 见/v 请问/v 是/v “/wp 我/r 懒/a 呀/u ，/wp 无颜/d ”/wp 这里/r 的/u 谁/r 
前/nd 最近/nt 球星/n 篮球队/n 朝鲜/ns 朝鲜/ns 篮球队/n 比赛/n 带领/v 前往/v 访问/v 进行/v 哪/r 位/q NBA/ws 哈林花式/b ，/wp 并/c 与/p 
民歌/n 雅典/ns 闭幕式/n 中国/ns 中/nd 女孩/n 红灯笼/n 我国/n 表演/v 提/v 演唱/v 奥运会/j ，/wp 八/m 分钟/q 一个/m 小/a 着/u 了/u 哪/r 首/q 
下/nd 计/n 中/nd 最后/nd 俗语/n 计/n 计/v 说/v 是/v 《/wp 三十六/m 》/wp 的/u 一/m ，/wp 常/d “/wp ”/wp 句/q 
湖泊/n 北美洲/ns 湖中/nl 面积/n 是/v 的/u 五/m 大/a ，/wp 最/d 小/a 哪/r 一个/m 
 古语/n 志/n 有/v 学/v 立/v “/wp 吾/r 十/m 五/m 而/c 于/p ，/wp 三十/m 四十/m 什么/r ”/wp 
幼体/n 青蛙/n 是/v 的/u 什么/r 
山上/nl 地球/n 上/nd 哪个/r 很/d 寒冷/a 
物质/n 烟草/n 里/nd 毒性/n 是/v 最/d 大/a 的/u 什么/r 
物理/n 成语/n 黄金/n 鱼砂砾/n 性质/n 黄金/n 说/v 是/v 利用/v 淘/v 出/v “/wp 沙里淘金/i ”/wp 的/u 哪/r 种/q 不同/a 将/p 
动物/n 中/nd 子/n 支/v 对应/v 是/v 十二/m 地/u “/wp ”/wp 的/u 十二生肖/i 哪/r 种/q 
丈夫/n 我国/n 古代/nt 姑娘/n 传统/n 习俗/n 有/v 抛/v 选/v 在/p ，/wp 什么/r 的/u 
半岛/n 战争/n 欧洲/ns 火药桶/n 发生/v 称为/v 是/v 因/p 多次/m 被/p “/wp ”/wp 的/u 哪个/r 
亚洲/ns 全日空/n 国家/n 航空/n 公司/n 是/v “/wp ”/wp 哪个/r 的/u 
球队/n 联盟/n 中/nd 底特律/n 所在地/n 是/v 在/p NBA/ws ，/wp 哪/r 只/q 的/u 
北美/ns 排球/n 运动/n 起源/n 国家/n 于/p 哪个/r 
画家/n 时期/n 美术/n 三杰/n 中/nd 圣母/n 擅长/v 画/v 像/v 是/v 文艺复兴/i 的/u “/wp ”/wp ，/wp 哪/r 位/q 
 夜盲症/n 维生素/n 缺/v 呐喊/v 导致/v 总/b 所/u 
 雨果/nh 小说/n 巴黎/ns 圣母院/n 中/nd 主角/n 钟楼/n 怪人/n 名字/n 叫/v 《/wp 》/wp 的/u 男/b ，/wp 什么/r 
维生素/n 烟/n 体内/nl 抽/v 会/v 消耗/v 每/r 一/m 根/q 25/m 毫克/q 的/u 哪/r 种/q 
项目/n 中/nd 马术/n 障碍/n 三日/nt 全能赛/n 比赛/v 可以/v 分为/v 赛/v 比赛/v 奥运/j ，/wp 、/wp 和/c 什么/r 的/u 
省/n 珠江/ns 流域/n 水系/n 支流/n 东江/ns 我国/n 发源于/v 之一/r 的/u “/wp ”/wp 哪个/r 
名字/n 世界/n 上/nd 克隆羊/n 叫/v 第一/m 只/q 什么/r 
范围/n 人体/n 红细胞/n 含量/n 是/v 的/u 正常/a 多少/r 
球星/n 德国/ns 国家/n 足球队/n 中身/nd 战袍/n 南非/ns 世界杯/n 金靴奖/n 披/v 获得/v 是/v 13/m 号/q ，/wp 曾/d 的/u 哪/r 位/q 
立场/n 荷兰/ns 外交/n 政策/n 是/v 的/u 四/m 项/q 基本/a 
主人公/n 大仲马/nh 小说/n 基督/nz 山/n 伯爵/n 中/nd 是/v 所/u 着/u 《/wp 》/wp 的/u 女/b 谁/r 
 法国/ns 凯旋门/n 开始/v 建造/v 的/u 从/p 哪/r 年/q 
部位/n 蛇信子/n 蛇/n 指/v 是/v “/wp ”/wp 的/u 哪个/r 
中/nd 金枝欲孽/n 香港/ns 演员/n 饰演/v 是/v 在/p 《/wp 》/wp 如妃/i 的/u 那位/r 女/b 
城市/n 罗根/ns 国际/n 机场/n 坐落/v 于/p 什么/r 
地方/n 兔子/n 草/n 吃/v 俗话说/i ，/wp 不/d 什么/r 的/u 
秋瑾/nh 清朝/nt 著作/n 革命军/n 作者/n 演说家/n 号召/v 推翻/v 统治/v 是/v 齐名/v 的/u 《/wp 》/wp 哪/r 位/q 与/p 
香港/ns 麦兜/n 心/n 中/nd 校长/n 角色/n 演员/n 上映/v 当当/v 伴/v 配音/v 是/v 刚/d 的/u 《/wp 我/r 》/wp ，/wp 为/p 这/r 一/m 哪个/r 
花/n 诗句/n 人/n 颜色/n 清气/n 乾坤/n 夸/v 留/v 歌颂/v 是/v “/wp 不要/d 好/a ，/wp 只/d 满/a ”/wp 的/u 哪/r 种/q 
一刻/nt 说/v 是/v 指/v 我们/r “/wp 12点一刻/m ”/wp 的/u 多少/r 分钟/q 
国会/n 美国/ns 参议院/n 实行/v 是/v 是/v 两院制/j ，/wp 一个/m 另外/r 
弟子/n 人谋/n 孔子/nh 忠乎/v 是/v 说/v “/wp 五日三省吾身/i ，/wp 为/p 而/c 不/d ”/wp 哪/r 位/q 所/u 
水果/n 上海/ns 盛产/v 什么/r 
 成都/ns 市花/n 的/u 什么/r 
粉刷匠/n 儿歌/n 下/nd 是/v 是/v 《/wp 小小/z 》/wp “/wp 我/r 一个/m ”/wp 的/u 一/m 句/q 
国家/n 温哥华/ns 城市/n 是/v 哪个/r 的/u 
地方/n 幼发拉底河/ns 起源/v 什么/r 
 天龙八部/n 中/nd 躲闪/n 武功/n 段誉/v 使用/v 逃跑/v 叫做/v 《/wp 》/wp ，/wp 的/u 一/m 项/q 和/c 什么/r 
国家/n 军事/n 实力/n 哪个/r 的/u 最/d 强大/a 
省/n 诗句/n 春风/n 玉门关/ns 玉门关/ns 我国/n 境内/nl 度/v 位于/v “/wp 不/d ”/wp 的/u 哪个/r 
海拔/n 雪山/n 冰川/n 我国/n 高原/n 景观/n 广布/v 描写/v 是/v “/wp 连绵/z ，/wp ”/wp 的/u 哪/r 座/q 最高/a 
 交通/n 工具/n 有/v 最/d 好/a 的/u 都/d 哪些/r 
简称/n 上/nd 美国/ns 代表队/n 中国/ns 代表队/n 英文/nz 是/v 是/v 奥运会/j 的/u “/wp USA/ws ”/wp ，/wp 
唐代/nt 花间派/n 词人/n 词史/n 上/nd 韦庄/nh 温韦/nh 诗人/n 齐名/v 称/v 是/v “/wp ”/wp 首要/b ，/wp 在/p 与/p 并/c 的/u 哪/r 位/q 
 江湖/n 中/nd 华山/ns 掌门岳不群/n 师门/n 大师兄/n 笑/v 逐出/v 叫/v 《/wp 傲/a 》/wp 被/p 的/u 什么/r 
细胞/n 外伤/n 炎症/n 时/n 血液/n 中/nd 患/v 验血/v 会/v 发现/v 免疫/v 会/v 增多/v 因/p ，/wp 往往/d 哪/r 种/q 
名字/n 日本/ns 动画片/n 魔卡/n 少女/n 樱/n 中/nd 主角/n 叫/v 《/wp 》/wp 的/u 男/b 什么/r 
动物/n 条件/n 开口/v 来/v 形容/v 开价/v 提出/v 一般/a 用/p 什么/r 大/d 或/c 很/d 高/a 的/u 
内地/nl 陈思成/nh 电视剧/n 士兵/n 中/nd 扮演者/n 演员/n 主演/v 突击/v 许/v 是/v 的/u 《/wp 》/wp 三/m 多/a 哪/r 位/q 著名/a 男/b 
物种/n 大河/n 舞/n 爱尔兰/ns 舞剧/n 是/v 《/wp 之/u 》/wp 什么/r 的/u 
城市/n 前/nd 姚明/nh 球队/n 联赛/n 冠军/n 率领/v 是/v 获得/v 十/m 年/q ，/wp 哪个/r 的/u 第一/m 次/q 也/d 唯一/b 一/m CBA/ws 总/b 
尊称/n 古代/nt 对方/n 亲属/n 中/nd 是/v “/wp 念慈/a ”/wp 对/p 哪/r 一/m 位/q 的/u 
名字/n 天/n 龙/n 记/n 里/nd 光明/n 左/nd 倚/v 屠/v 使/v 叫/v 《/wp 》/wp 什么/r 
花/n 陕北/ns 名歌/n 中/nd 唱/v 到/v 开/v ，/wp 什么/r 红艳艳/a 
奸臣/n 民间/n 说法/n 中/nd 油条/n 来历/n 南宋/nt 年间/n 有关/n 炸/v 的/u 和/c 哪/r 位/q 
艺人/n 格格/n 网络/n 台湾/ns 变/v 蹿红/v 俗称/v 是/v 年/q 以/p “/wp 一/m 秒/q ”/wp 在/p 迅速/a 的/u 女/b 什么/r 
牌坊/n 澳门/ns 代表性/n 名胜古迹/n 1580年/nt 圣保禄/ns 教堂/n 前壁/n 具/v 竣工/v 称为/v 最/d 的/u ，/wp 在/p 大/a 被/p 什么/r 
著作/n 我国/n 医学/n 理论/n 是/v 最/d 早/a 的/u 一/m 部/q 什么/r 
冠军/n 石智勇/nh 廖辉/nh 是/v 运动/v 、/wp 哪/r 项/q 的/u 奥运会/j 
俱乐部/n 福布斯/nz 足球/n 价值/n 评估/v 排名/v 是/v 《/wp 》/wp ，/wp 连续/a 八/m 年/q 第一/m 的/u 哪个/r 英超/j 
亚洲/ns 电影/n 大奖/n 2012年/nt 3月/nt 19日/nt 香港/ns 举行/v 哪/r 一/m 届/q 于/p 第六/m 
杀伤性/n 美国/ns 武器/n 有/v 都/d 哪些/r 
高堂/n 古代/nt 时/n 天地/n 夫妻/n 结婚/v 会/v 说/v 拜/v 拜/v 指/v 是/v 通常/d “/wp 一/m ，/wp 二/m 拜/q 对/p ”/wp 其中/r 的/u 
后半句/n 人/n 江湖/n 说/v 是/v 我们/r 常/d “/wp 在/p ”/wp 的/u 什么/r 
性质/n 词语/n 电影/n 中/nd 数词/n 场/n 词语/n 是/v 是/v 按/p 来说/u ，/wp “/wp 一/m 场/q ”/wp 的/u 那么/c 什么/r 
省/n 我国/n 高原/n 中/nd 云/n 是/v 指/v 的/u “/wp 云/j 贵/j ”/wp 哪个/r 
足球队/n 银狐/n 称号/n 意大利/ns 籍/n 主教练/n 现/nt 广州/ns 恒大/nz 有/v 执教/v 是/v “/wp ”/wp 的/u 中超/j 谁/r 
城市/n 酱面/n 豆汁/n 我国/n 风味/n 小吃/n 炸/v 炒肝/v 是/v 、/wp 哪个/r 的/u 
 家族/n 中/nd 兄弟/n 儿子/n 称谓/v 称呼/v 在/p 的/u 为什么/r 
 中国/ns 美国/ns 总统/n 访问/v 叫/v 新/a 的/u 第一/m 位/q 什么/r 
 地球/n 内部/nd 地核/n 温度/n 高于/v 的/u 多少/r 度/q 
下/nd 陶渊明/nh 中/nd 名句/n 人境/n 饮酒/v 结庐/v 是/v 《/wp 》/wp 的/u ，/wp “/wp 在/p ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
集数/n 犬夜叉/n 漫画/n 现在/nt 请问/v 是/v 《/wp 》/wp 的/u 多少/r 
主角/n 美国/ns 派拉/nz 蒙影业/nz 公司/n 电影/n 侠/n 杰克/nh 出品/v 探/v 是/v 的/u 《/wp 》/wp 男/b 
下/nd 范仲淹/nh 岳阳楼/ns 中/nd 庙堂/n 高/n 民/n 记/v 居/v 忧/v 是/v 的/u 《/wp 》/wp “/wp 之/u ，/wp 则/d 其/r ”/wp 一/m 句/q 
下/nd 孟庭苇/nh 歌曲/n 风/n 中/nd 朵雨/n 云/n 有/v 做/v 是/v 的/u “/wp ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
名字/n 电影/n 肖申克/nh 救赎/n 中/nd 蒂姆.罗宾斯/nh 主人公/n 饰演/v 叫/v 《/wp 的/u 》/wp ，/wp 由/p 男/b 什么/r 
湖/n 世界/n 上/nd 物种/n 是/v 最/d 丰富/a 的/u 哪个/r 
部位/n 香水/n 擦/v 在/p 什么/r 最/d 动人/a 
国家/n 迪斯尼/nz 总部/n 设/v “/wp ”/wp 的/u 在/p 哪个/r 
下/nd 司马迁/nh 史记/nz 列传/n 中/nd 鸟/n 飞/v 是/v 《/wp ·/wp 滑稽/a 》/wp “/wp 此/r 不/d 则/d 已/d ”/wp 的/u 一/m 句/q 
经典/n 东风/n 古代/nt 战役/n 欠/v 指/v “/wp 万事俱备/i 只/d ”/wp 最/d 早/a 哪/r 场/q 
区号/n 重庆/ns 是/v 的/u 什么/r 
饮料/n 悉尼/ns 中国/ns 代表团/n 指定/v 是/v 奥运会/j 的/u 什么/r 
人物/n 中国/ns 四大发明/n 中/nd 造纸术/n 东汉/nt 是/v 改进/v 的/u 由/p 哪/r 位/q 著名/a 
唐朝女/nh 宰相/n 宰相/n 皇帝/n 皇帝/n 任用/v 称为/v 任用/v 是/v 终生/m 过/u 73/m 位/q ，/wp 被/p "/wp 最/d 多/a 的/u 哪/r 
下/nd 左传/n 中/nd 皮/n 存/v 是/v 《/wp 》/wp ，/wp “/wp 之/u 不/d ”/wp 的/u 一/m 句/q 什么/r 
 中国/ns 参加/v 新/a 过/u 哪/r 几/m 次/q 世博会/j 
儿子/n 杨宗保/nh 父亲/n 北宋/nt 大将/n 杨业/nh 抗辽/v 是/v 的/u ，/wp 第六/m 个/q 谁/r 
明末清初/nt 民间/n 吴/nh 颜/n 红颜/n 苏州/ns 名妓/n 传说/v 冲冠/v 怒/v 指/v 是/v 三/m 桂/q “/wp 一/m 为/p 红/a ”/wp 的/u 哪/r 位/q 
标志性/n 未名湖/ns 博雅塔/n 景点/n 是/v 和/c 哪/r 所/q 高校/j 的/u 
台/n 事件/n 本拉登/n 视频/n 中东/ns 报道/v 播放/v 称为/v 是/v 因/c 率先/d “/wp 911/m ”/wp 和/c 而/c 被/p cNN/ws 的/u 哪个/r 
部下/n 恶/n 别名/n 武将/n 典韦/n 东汉/nt 末年/nd 将领/n 有/v 来/v 是/v “/wp 古/a 之/u ”/wp 的/u 谁/r 
下/nd 南宋/nt 诗人/n 辛弃疾词/n 中/nd 是/v 名/q 句/q “/wp 想当年/i ，/wp 金戈铁马/i ”/wp 的/u 一/m 什么/r 
原料/n 中国/ns 传统/n 民乐器/n 笛子/n 采用/v 制作/v 普遍/a 什么/r 
电阻/n 男人/n 身上/nl 成年/v 是/v 一个/m 的/u 大约/d 多少/r 
比率/n 中国/ns 事故/n 是/v 南航/j 的/u 多/d 大/a 
球场/n 英国/ns 伦敦/ns 热刺队/ni 时光/n 位于/v 陪伴/v 走过/v 是/v ，/wp 已/d 英超/j 100/m 多/m 年/q 的/u 哪个/r 
祖籍/n 隔膜/n 脚步/n 集/n 稻草人/n 我国/n 近代/nt 江苏/ns 作家/n 代表作/n 是/v 《/wp 》/wp 哪/r 位/q 的/u 
原唱/n 问/n 内地/nl 歌手/n 追寻/v 是/v “/wp 千万/m 里/q 我/r 着/u 你/r ”/wp 这/r 首/q 《/wp 次/q 的/u 》/wp 那位/r 男/b 
女星/n 吴锦源/nh 导员/n 电视剧/n 美人心/n 中/nd 饰演者/n 我国/n 执导/v 计/v 是/v 由/p 等/u 的/u 《/wp 》/wp “/wp 莫雪鸢/i ”/wp 哪/r 位/q 著名/a 
印度/ns 歌曲/n 金色/n 孟加拉/n 诗人/n 国歌/n 是/v 作词/v 谱曲/v 《/wp 的/u 》/wp 哪/r 位/q 并/c 
 白居易/nh 琵琶/n 行/n 中/nd 下/nd 嘈嘈/v 错杂弹/v 《/wp 》/wp “/wp 切切/d ”/wp 的/u 一/m 句/q 
以上/nd 明年/nt 1月/nt 1日/nt 起/nd 交规/n 上/nd 人/n 实施/v 满/v 能/v 上/v 驾车/v 持/v 陪同/v 从/p 新/a ，/wp 驾照/j 不/d 1/m 年/q 的/u 独自/d 高速/b 高速/d 须/d 相同/a 几/m 
 白炽灯/n 用/v 会/v 发/v 久/a 了/u 为什么/r 黑/a 
将领/n 历史/n 上/nd 战/n 赵国/ns 赵国的/nh 赵括/nh 秦国/ns 大败/v 是/v 是/v 著名/a 的/u 长平/a 之/u ，/wp 谁/r 
 纬度/n 湖/n 叫/v 最高/a 的/u 什么/r 
动物/n 瑞星/nz 软件/n 标志/n 杀毒/v 是/v 的/u 什么/r 
昔日/nt 电视剧/n 时代/n 当中/nd 经典/n 形象/n 犹太/nz 香港/ns 玉女/n 是/v 扮演/v 《/wp 大/a 》/wp 的/u “/wp 小/a ”/wp 由/p 哪/r 位/q 所/u 
 赵州桥/ns 以/p 什么/r 而/c 闻名于世/i 
自治区/n 人口/n 结果/n 我国/n 人口/n 数量/n 少数民族/n 普查/v 是/v 据/p 第六/m 次/q ，/wp 最/d 多/a 的/u 哪个/r 
疯子/n 北京/ns 爱情/n 故事/n 中/nd 程峰/nh 外号/n 导演/n 人/n 出演/v 是/v 是/v 在/p 《/wp 》/wp “/wp ”/wp 并/c 该片/r 的/u 谁/r 
舞蹈/n 男女/n 表演者/n 音乐/n 节奏/n 阿根廷/ns 人/n 国粹/n 视为/v 是/v 随着/p 的/u 东张西望/i ，/wp 被/p 
下/nd 论语/n 中/nd 学/v 是/v “/wp 敏/a 而/c 好/d ”/wp 的/u 一/m 句/q 
时候/n 凤/n 凰/n 司马相如/nh 古琴曲/n 求/v 是/v 追求/v 创作/v 《/wp 》/wp 在/p 谁/r 的/u 
苦难言/n 哑巴/n 吃/v 有/v 说/v 出/v 比喻/v 有/v “/wp 什么/r 苦/a 不/d ”/wp 
国家/n 亚利桑那州/ns 峡谷/n 名胜/n 是/v 大/a 哪个/r 的/u 
方面/n 黄道婆/n 我国/n 古代/nt 专家/n 是/v “/wp ”/wp 哪个/r 的/u 
 08年/nt 北京/ns 中国/ns 女子/n 体操队/n 队长/n 名字/n 跳马/n 动作/n 名/n 前/nd 中国/ns 女子/n 体操/n 运动员/n 拥有/v 为/v 叫/v 奥运/j ，/wp 以/p 自己/r 的/u 什么/r 
月/n 夫妻/n 新婚/n 过后/nt 时间/n 休假/v 叫/v 我们/r 通常/d 用/p 把/p 的/u 一/m 段/q 什么/r 
竹子/n 清朝/nt 扬州/ns 人/n 中/nd 称为/v 画/v 闻名/v 是/v 被/p “/wp 八怪/j ”/wp 的/u 八/m 个/q 以/p 哪/r 位/q 
建筑师/n 现代/nt 建筑/n 最后/nd 大师/n 约翰肯尼迪/nh 图书馆/n 华人/n 誉为/v 设计/v 是/v 被/p “/wp 的/u ”/wp ，/wp 了/u 美籍/b 谁/r 
山上/nl 化石/n 我国/n 发现/v 在/p 哪/r 座/q 被/p 
唐朝/nt 山/n 仙/n 名/n 水/n 龙/n 诗人/n 作品/n 在/v 有/v 有/v 出自/v “/wp 不/d 高/a ，/wp 则/c 在/p 深/a 灵/a ”/wp 哪/r 位/q 的/u 
下/nd 曹操/nh 诗/n 沧海/n 中/nd 日月/n 行/n 观/v 若/v 出/v 是/v 的/u 《/wp 》/wp ，/wp “/wp 之/u 其中/r ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
下/nd 唐代/nt 诗人/n 李商隐/nh 题/n 中/nd 春蚕/n 死丝方/n 无/v 到/v 尽/v 是/v 的/u 《/wp 》/wp “/wp ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
字母/n 我国/n 身份证/n 最后/nd 是/v 来/v 代替/v 的/u 二/m 代/q 一/m 位/q 如果/c 10/m 会/q 用/p 哪个/r 
 国/n 国/n 首都/n 外交/n 代表/n 机关/n 建交/v 派驻/v 叫/v 一/m 在/p 的/u 常设/b 什么/r 
主题曲/n 北京/ns 开幕式/n 刘欢/nh 是/v 演唱/v 奥运会/j 《/wp 我/r 和/c 你/r 》/wp 谁/r 的/u 
我国/n 维也纳/ns 金色/n 大厅/n 个人/n 音乐会/n 歌手/n 是/v 举办/v 独唱/v 是/v 第一/m 个/q 也/d 唯一/b 一个/m 在/p “/wp ”/wp 过/u 的/u 著名/a 女/b 谁/r 
湖人队/ni 中/nd 绰号/n 小飞侠/n 球星/n 是/v 当家/v NBA/ws “/wp ”/wp 的/u 哪/r 位/q 
 俗语/n 水/n 鱼/n 下/nd 至/v 无/v “/wp 清/a 则/c ”/wp 的/u 一/m 句/q 
名字/n 袁世凯/nh 后/nd 北洋/nz 政府/n 内政/n 外交/n 皖系/n 军阀/n 首领/n 主导/v 死/v 叫/v 一手/d 了/u ，/wp 的/u 什么/r 
下/nd 李白/nh 诗歌/n 天姥/n 中/nd 梦/n 吴/nh 梦游/v 吟/v 留别/v 是/v 的/u 《/wp 》/wp “/wp 我/r 欲/d 因/p 之/r 越/d ”/wp 一/m 句/q 
工具/n 螺丝/n 可以/v 拧/v 什么/r 
传统/n 明月/nt 时/n 酒问/n 青天/n 词/n 节日/n 有/v 指/v 是/v “/wp 几/m ，/wp 把/p ”/wp 这/r 首/q 的/u 哪个/r 
省/n 平时/nt 关中/ns 地区/n 我国/n 说/v 位于/v 我们/r 常/d 的/u “/wp ”/wp 哪个/r 
迪士尼/nz 年代/n 卡通片/n 经典/n 开场词/n 演出/v 开始/v 是/v “/wp 了/u ”/wp 80/m 哪/r 部/q 最/d 的/u 
 煤/n 大陆/n 产/v 最/d 多/a 的/u 在/p 哪里/r 
男星/n 好莱坞/ns 影里妮/n 基德曼/nh 前夫/n 可/v 是/v 的/u 哪/r 位/q 著名/a 
酷刑/n 民间/n 我国/n 古代/nt 说/v 指/v 是/v 所/u 的/u “/wp 千刀万剐/i ”/wp 哪/r 种/q 
条约/n 历史/n 上/nd 我国/n 香港岛/ns 强迫/v 割让/v 哪个/r 不/d 平等/a 了/u 
国家/n 咖啡/n 王国/n 称/n 南美洲/ns 有/v 是/v “/wp ”/wp 之/u 的/u 哪个/r 
友情/n 历史/n 上/nd 管/nh 仲/nh 描述/v 是/v 著名/a 的/u “/wp 管鲍之交/i ”/wp 和/c 谁/r 
 小说/n 偏见/n 中/nd 达西/ns 主人公/n 结婚/v 叫/v 《/wp 傲慢/a 与/c 》/wp ，/wp 与/p 的/u 女/b 什么/r 
 2010年/nt 世界杯/n 上/nd 朝鲜/ns 鲁尼/nz 称号/n 球员/n 表现/v 有/v 叫/v 在/p 出色/a ，/wp “/wp ”/wp 的/u 什么/r 
演员/n 电视剧/n 奇侠传/n 中/nd 唐钰/nh 小宝/nh 饰演/v 是/v 《/wp 仙剑/j 》/wp “/wp ”/wp 的/u 哪个/r 男/b 
地点/n 国际/n 时/n 总部/n 成立/v 设置/v 奥委会/j 最初/d 在/p 什么/r 
科学家/n 欧洲/ns 时期/n 日心/n 波兰/ns 提出/v 说/v 是/v 文艺复兴/i "/wp 的/u 谁/r 
西汉/nt 史记./nh 淮阴/ns 侯列传/n 功臣/n 生平/n 事迹/n  /v 记载/v 是/v 《/wp 》/wp 的/u 哪/r 位/q 开国/b 
中国/ns 潘冬子/nh 主角/n 儿童/n 红色/n 经典/n 电影/n 为/v 是/v 以/p 的/u 哪/r 一/m 部/q 
代表/n 扑克牌/n 中/nd 是/v 的/u “/wp Q/ws ”/wp 什么/r 
北宋/nt 名句/n 衣带渐宽终/n 人/n 词人/n 手/n 悔/v 伊消/v 是/v 出自/v “/wp 不/d ，/wp 为/p 得/u 憔悴/a ”/wp 哪/r 位/q 著名/a 之/u 
星座/n 周杰伦/nh 是/v 什么/r 
 青霉素针/n 之前/nd 防止/v 过敏/v 打/v 要/v 做/v 为了/p ，/wp 先/d 什么/r 
水果/n 陈皮/nh 表皮/n 原料/n 蜜饯/n 是/v 为/v 制作/v 以/p 哪/r 种/q 的/u 
历史剧/n 孔尚任/nh 侯方域/n 李香君/nh 爱情/n 故事/n 讲述/v 的/u 哪/r 部/q 了/u 和/c 
洲/n 中东/ns 属于/v 哪个/r 
 冬天/nt 春天/nt 到/v 会/v “/wp 了/u ，/wp 还/d 远/a 吗/u ”/wp 
少数民族/n 马头琴/nh 我国/n 乐器/n 是/v 哪个/r 的/u 
人物/n 灌篮/n 高手/n 中/nd 红色/n 头发/n 天才/n 有/v 称/v 是/v 是/v 《/wp 》/wp 并/c 自己/r 的/u 哪/r 位/q 
 乐府/n 诗集/n 闺秀/n 小户/n 美貌/n 女子/n 出自/v 相对/v 称之为/v 《/wp 》/wp ，/wp 于/p 大家/r 人家/r 年轻/a 的/u 常/d 什么/r 
部位/n 鱼/n 时/n 身体/n 上/nd 游动/v 是/v 来/v 保持/v 在/p 用/p 的/u 什么/r 平衡/a 
水/n 伊索/nh 寓言/n 乌鸦/n 中/nd 乌鸦/n 瓶子/n 中/nd 喝/v 投入/v 喝/v 到/v 在/p 《/wp 》/wp ，/wp 向/p 了/u 什么/r 才/d 
省/n 万里长城/ns 我国/n 横跨/v 多少/r 
大将/n 三国演义/nz 中/nd 关羽/nh 温酒/n 时间/n 内/nd 冷却/v 斩/v 杀/v 《/wp 》/wp ，/wp 在/p 未/d 的/u 极/d 短/a 了/u 哪/r 位/q 不可一世/i 
交通/n 电驴/n 工具/n 说/v 指/v 是/v 我们/r 的/u “/wp 小/a ”/wp 哪/r 种/q 常见/a 
将军/n 萧何/nh 刘邦/nh 项羽/nh 乌江/ns 自刎/n 举荐/v 打败/v 使/v 给/p 的/u 哪/r 位/q 了/u ，/wp 并/c 其/r 
运动员/n 2006年/nt 中国/ns 女子/n 乒乓球队/n 教练/n 宣布/v 退役/v 现任/v 是/v 正式/d ，/wp 的/u 哪/r 位/q 著名/a 
总理/n 泰国/ns 英拉/nh 哥哥/n 是/v 是/v 首/m 位/q 女/b ，/wp 她/r 谁/r 
味道/n 人/n 舌根/n 味/n 中/nd 的/u 最/d 五/m 哪/r 种/q 敏感/a 
运动会/n 奥林匹克/nz 是/v 举行/v 第一/m 次/q 哪/r 年/q 的/u 
翻译家/n 巴尔扎克/nh 作品/n 家书/n 儿子/n 中国/ns 翻译/v 闻名/v 教育/v 是/v 因/c ，/wp 用/p 186/m 封/q 的/u 大/a 
民族/n 卓玛/nh 我国/n 女子/n 称呼/n 是/v 哪个/r 对/p 的/u 
特质/n 纸箱/n 上/nd 玻璃/n 高脚杯/n 标识/n 纸箱/n 内/nd 物品/n 物品/n 看到/v 说明/v 属于/v 我们/r 在/p 破碎/a 的/u 哪/r 种/q 
 神雕侠侣/n 里/nd 杨/nh 手臂/n 郭芙蓉/nh 最后/nd 砍/v 断/v 嫁/v 给/v 《/wp 》/wp 过/u 的/u 了/u 谁/r 
鸟/n 驯养/v 是/v 第一/m 种/q 被/p 的/u 什么/r 
下/nd 卢沟桥/ns 上/nd 狮子/n 歇后语/v 是/v “/wp 的/u ”/wp 一/m 句/q 
式/n 目前/nt 国家/n 太极拳/n 推行/v 简化/v 有/v 的/u 一共/d 多少/r 
数/n 我国/n 内地/nl 邮政编码/n 是/v 的/u 通常/d 几/m 位/q 
明星/n 剧/n 法网/n 狙击/n 中/nd 主角/n 是/v 扮演/v TVB/ws 《/wp 》/wp 女/b “/wp 况天蓝/a ”/wp 由/p 哪/r 位/q 的/u 
 时候/n 县官/n 桌上/nl 犯人/n 木头/n 使用/v 举起/v 拍/v 起/v 到/v 震慑/v 让堂人/v 叫/v 古/a ，/wp 于/p 或者/c 安静/a 的/u 什么/r 
法国/ns 人间/n 喜剧/n 现实主义/n 作家/n 小说集/n 是/v 批判/v 《/wp 》/wp 哪/r 位/q 的/u 
保持者/n 目前/nt 男子/n 栏/n 世界/n 纪录/n 是/v 110/m 米/q 的/u 谁/r 
棒球队/n 布什/nh 兴趣/n 有/v 对/p 哪个/r 小/a 
意思/n 中国/ns 地图/n 图例/n 符号/n 时/n 图形/n 红色/n 五角星/n 代表/n 查看/v 为/v 的/u ，/wp “/wp ”/wp 什么/r 
队员/n 中国/ns 联赛/n 人/n 法兰克福队/ni 中国/ns 足球/n 留洋/v 效力/v 是/v “/wp 五/m 大/a 第一/m ”/wp 曾/d 于/p 德甲/j 的/u 
 埃菲尔/nz 铁塔/n 有/v 多/d 高/a 
意思/n 汽车/n 铭牌/n 上/nd 标识/n 表示/v 的/u “/wp SGL/ws ”/wp 什么/r 
房/n 清朝/nt 紫禁城/n 中专/n 皇帝/n 皇后/n 食物/n 厨房/n 为/v 准备/v 称为/v 的/u ，/wp 被/p 什么/r 
古城/n 作家/n 沈从文/nh 故居/n 湖南/ns 是/v 的/u 哪个/r 
元素/n 生铁/n 是/v 含/v 又/d 硬/a 又/c 脆/a 因为/p 它/r 哪/r 种/q 过/d 多/a 
张/nh 妹妹/n 前/nd 前/nd 艺谋/nh 经典/n 影片/n 走/v 走/v 回头/v 是/v 出自/v “/wp 你/r 大胆/a 的/u 往/p 啊/u ，/wp 莫/d 呀/u ”/wp 哪/r 部/q 
尚书/n 南明/nt 朝廷/n 将领/n 扬州率/n 清军/n 南明/nt 兵部/n 抵抗/v 是/v 小/a 著名/a ，/wp 在/p 众/a 的/u 谁/r 
宗教/n 耶路撒冷/ns 圣地/n 是/v 哪个/r 的/u 
下/nd 俗语/n 是/v “/wp 金无足赤/a ”/wp 的/u 一/m 句/q 什么/r 
资产/n 比尔.盖茨/nh 有/v 多少/r 
帮派/n 金庸/nh 小说/n 中/nd 打狗棒/n 镇帮之宝/n 是/v 的/u 多/a 部/q ，/wp 哪个/r 
内地/nl 甲方/n 乙方/n 导演/n 贺岁片/n 是/v 拍摄/v 《/wp 》/wp 哪/r 位/q 男/b 的/u 第一/m 部/q 
下/nd 比喻/n 人/n 恩惠/n 俗语/n 受/v 报答/v 说/v 是/v 加倍/d ，/wp 常/d “/wp 滴水之恩/i ”/wp 一/m 句/q 
手/n 关马不前/n 诗/n 唐宋/nt 家中/nl 雪拥/v 出自/v “/wp 蓝/a ”/wp 这/r 句/q 八/m 大/a 哪/r 位/q 之/u 
 水/n 后/nd 凝固/v 叫/v 什么/r 
诗人/n 唐玄宗/nh 时期/n 权贵/n 高力士/n 不畏/v 让/v 脱靴/v 哪/r 位/q 大/a ，/wp 为/p 其/r 
城市/n 麦卡伦/nh 国际/n 机场/n 在/p 哪个/r 
 人/n 内心/n 俗语/n 虎/n 画皮/n 形容/v 了解/v 会/v 画/v 画/v 来/v 形容/v 一个/m 的/u 很/d 难/a ，/wp 我们/r 用/p “/wp 什么/r ”/wp 
战争/n 历史/n 上/nd 上甘岭/ns 战役/n 中/nd 战役/n 是/v 指/v 的/u 哪/r 一/m 次/q 
 古代/nt 手中/nl 物品/n 钱/n 机构/n 能够/v 作/v 抵押/v 典换/v 成/v 叫/v 将/p 自己/r 的/u 什么/r 
国家/n 新/nh 奥尔良/nh 美国/ns 奥尔良/nh 欧洲/ns 在/p ，/wp 那么/c 的/u 哪个/r 
电视剧/n 内地/nl 童星金铭/nh 时/n 琼瑶/nh 拍摄/v 是/v 在/p 8/m 岁/q 的/u 第一/m 部/q 什么/r 
名茶/n 福建/ns 产/v 是/v 于/p 的/u 什么/r 
下/nd 陶渊明/nh 中/nd 诗句/n 饮酒/v 采菊东篱下/v 是/v 《/wp 》/wp 的/u “/wp ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
 水浒传/n 中/nd 梁山/ns 好汉/n 有/v 《/wp 》/wp 多少/r 位/q 
军事/n 罗马帝国/n 皇帝/n 屋/n 养父/n 统帅/n 是/v 第一/m 任/q 大维/i 的/u 哪/r 位/q 著名/a 
电视剧/n 阆苑/ns 仙葩/n 美玉/n 主题歌/n 是/v 是/v 是/v 出自/v 一个/m ，/wp 无瑕/z 哪/r 部/q 著名/a 的/u 
城市/n 抗日战争/nz 期间/nd 我国/n 现在/nt 陪/v 是/v 在/p ，/wp 的/u 都/d 哪个/r 
数字/n 西方人/n 星期五/nt 生命/n 时/n 事/n 认为/v 会/v 发生/v 忌讳/v 哪个/r 因/c 和/p “/wp ”/wp 不好/a 的/u 而/c 被/p 
 电子/n 邮件/n 英文/nz 缩写/n 的/u 什么/r 
 世界/n 上/nd 山峰/n 第四/m 高/a 在/p 哪/r 
影星/n 曾单人/nh 证人/n 人证/n 主角/n 我国/n 内地/nl 浮沉/v 是/v 《/wp 》/wp 、/wp 沉默/a 的/u 男/b 著名/a 谁/r 
作家/n 代表作/n 鲁宾/nh 逊/nh 漂流记/n 英国/ns 小说/n 父/n 称/n 有/v 有/v 是/v 《/wp 》/wp 并且/c “/wp 之/u ”/wp 的/u 哪/r 位/q 
球队/n 球员/n 德隆·威廉姆斯/nh 转会/n 布鲁克林/nz 篮网队/n 到/v NBA/ws 从/p 哪/r 支/q 了/u 
历史/n 诸葛亮/nh 隆中/ns 时/n 管仲/nh 人物/n 隐居/v ，/wp 常/d 自比/p 和/c 哪/r 位/q 
 电视剧/n 金太郎/nh 中/nd 范明/nh 角色/n 生活/v 饰演/v 叫/v 在/p 《/wp 的/u 幸福/a 》/wp ，/wp 什么/r 
旗/n 八旗/n 制度/n 时/n 建/v 设/v 是/v 在/p 初/d 的/u 四/m 
杭州/ns 浙江/ns 省会/n 是/v 的/u 哪里/r 
演员/n 电影/n 重庆/ns 森林/n 中/nd 梁朝伟/nh 是/v 《/wp 》/wp ，/wp 两/m 位/q 主要/b 男/b 和/c 谁/r 
意思/n 北方/nl 方言/n 中/nd 熊/n 孩子/n 真皮/n 中/nd 皮/n 是/v 在/p ，/wp “/wp 这/r ”/wp 的/u 什么/r 
名字/n 西班牙/ns 男子/n 足球队/n 2012年/nt 欧洲杯/n 主教练/n 率领/v 夺得/v 叫/v 的/u 什么/r 
下/nd 是/v 俗话说/i “/wp 普天之下/i ”/wp 的/u 一/m 句/q 什么/r 
吹风机/n 是/v 制造/v 第一/m 架/q 何时/r 的/u 
产品/n 广告/n 歌词/n 燕姿/nh 歌/n 情/n 来/v 是/v 推销/v 脍炙人口/i 的/u “/wp 燕舞/i ，/wp 一/m 曲/q 片/q ”/wp 在/p 哪/r 种/q 
岛/n 琉球/ns 群岛/n 中/nd 后/nd 日本/ns 是/v 结束/v 成为/v 是/v 最/d 大/a 的/u ，/wp 也/d 二战/j 美军/j 军事基地/i 什么/r 
 单环/n 射箭/v 比赛/v 分为/v 奥运会/j 最高/a 几/m 环/q 
歌手/n 成龙/nh 夺宝/nz 电影/n 主题曲/n 是/v 演唱/v 的/u 《/wp 十二生肖/i 》/wp ，/wp 哪/r 位/q 著名/a 男/b 
名族/n 北魏/nt 孝文帝/n 致力/v 改革/v 属于/v 于/p 的/u 哪个/r 少数/m 
成语/n 前/nd 秦皇帝/nh 率军/nh 狼狈状/n 是/v 指/v 溃退/v “/wp 风声鹤唳/i ”/wp 最/d 早/a 那/r 一/m 位/q 的/u 
名字/n 海绵宝宝/n 列党/n 是/v 叫/v 111/m 这/r 的/u ，/wp 它/r 什么/r 
动物/n 比喻/n 人/n 人/n 人/n 有/v 代/v 受/v 顶罪/v 我们/r 哪/r 种/q 过/u 替/p 的/u 
功夫/n 演员/n 房/nh 祖名/nh 爸爸/n 巨星/n 是/v 的/u 哪/r 位/q 著名/a 
颜色/n 目前/nt 意大利/ns 俱乐部/n 国际/n 米兰/ns 主场/n 球衣/n 上衣/n 是/v 组成/v 的/u 由/p 哪/r 两/m 个/q 
宗教/n 教义/n 博爱/n 可以/v 归结/v 为/v 哪个/r 的/u 
时间点/n 早晨/nt 太阳/n 青少年/n 朋友/n 形容/v 我们/r 常/d 用/p “/wp 哪/r 两/m 个/q 的/u ”/wp 
 吉林市/ns 部分/n 河/n 分成/v 叫/v 将/p 两/m 的/u 什么/r 
上海/ns 歌曲/n 夜/nt 天涯/n 歌女/n 原唱/n 年代/n 歌星/n 是/v 《/wp 》/wp 的/u 哪/r 位/q 30/m 女/b 
杨子荣/nh 回答/v 是/v ”/wp 的/u 什么/r 
调味品/n 谷氨酸钠/n 成分/n 是/v 我们/r 常用/a 的/u 哪/r 种/q 主要/b 
 女子/n 年/n 青春/n 师傅/n 头发/n 昆曲/n 孽海记/n 中/nd 正/v 削/v 去/v 出自/v “/wp 小/a 方/d 二八/m ，/wp 被/p 了/u ”/wp 《/wp 》/wp 的/u 哪/r 一/m 折/q 
学名/n 中/nd 奇异果/n 生活/v 吃/v 是/v 我们/r 常/d 的/u 
 方法/n 学习/v 有/v 哪些/r 
球队/n 号码/n 服装/n 采用/v 哪个/r 第一/m 个/q 统一/a 
洞/n 西游记/nz 中/nd 孙悟空/nh 花果山/n 瀑布/n 后/nd 洞穴/n 发现/v 命名/v 《/wp 》/wp ，/wp 在/p 的/u 被/p 为什么/r 
欧洲/ns 伽利略/nh 落体/n 实验/n 比萨/ns 斜塔/n 国家/n 做/v 位于/v “/wp 自由/a ”/wp 的/u 哪个/r 
宋朝/nt 成语/n 原指/n 奸臣/n 妻子/n 岳飞/nh 事/n 密谋/v 陷害/v 败露/v “/wp 东窗事发/i ”/wp 哪/r 位/q 与/p 在/p 一/m 
铁杵磨成针/n 小时候/nt 故事/n 唐朝/nt 诗人/n 故事/n 讲/v 是/v 的/u “/wp ”/wp 那位/r 大/a 
制度/n 明朝/nt 时期/n 朱元璋/nh 中央集权/n 巩固/v 废除/v 沿袭/v ，/wp 为了/p 了/u 几百/m 年/q 的/u 什么/r 
银行/n 明天/nt 早上/nt 国债/n 发行/v 哪家/r 
 世界/n 上/nd 人口/n 城市/n 唐朝称/nh 过/v 第一/m 个/q 百万/m 的/u 大/a ，/wp 在/p 为什么/r 
直辖市/n 谜语/n 我国/n 西南/nl 地区/n 指/v 是/v “/wp 双喜临门/i ”/wp 的/u 哪个/r 
币种/n 我国/n 国际/n 外币/n 中/nd 可/v 兑换/v 通用/v 是/v 在/p 的/u ，/wp 最/d 值钱/a 哪个/r 
市/n 祖国/n 北方/nd 内蒙古/ns 自治区/n 中部/nd 连/n 位于/v 简称/v 为/v 是/v 正/d ，/wp 二/m 的/u 哪个/r 
演唱者/n 根/n 野草/n 飘/v 飘/v 摇/v 摇/v 无/v 飘摇/v 是/v “/wp 我/r 啊/u 你/r ，/wp 的/u ”/wp 这/r 首/q 《/wp 》/wp 谁/r 
马/n 是/v 睡觉/v 怎样/r 的/u 
山脉/n 高原/n 东南部/nd 我国/n 南北/nd 山系/n 位于/v 是/v 青藏/j ，/wp 最/d 长/a 宽/a 的/u 向/p 什么/r 
人/n 近日/nt 米兰/nz 俱乐部/n 意大利/ns 前锋/n 绰号/n 皮波/n 退役/v 为/v 是/v 的/u AC/ws ，/wp “/wp 超级/b ”/wp 谁/r 
河流/n 次数/n 发生/v 断流/v 是/v 最/d 少/a 的/u 哪/r 条/q 
下/nd 唐代/nt 诗人/n 王之涣/nh 鹳雀楼/ns 中/nd 登/v 是/v 的/u 《/wp 》/wp ，/wp “/wp 欲穷千里目/i ”/wp 一/m 句/q 
人/n 哈佛/ns 软件/n 帝国/n 微软/ni 公司/n 辍学/v 创建/v 是/v 从/p ，/wp 并/c 了/u 的/u 谁/r 
容积/n 饮料瓶/n 上/nd 单位/n 英文/nz 缩写/n 喝/v 是/v 我们/r 常/d 的/u “/wp ml/ws ”/wp 什么/r 
噪音/n 城市/n 里/nd 有/v 污染/v 主要/d 哪些/r 
人/n 阿拉斯加州/ns 州长/n 是/v 哪个/r 
 汉语拼音/n 音调/n 阴平/nh 有/v 叫/v 请问/v 叫/v 四/m 个/q ，/wp 第一/m 声/q 第二/m 什么/r 
总统/n 美国/ns 历史/n 上/nd 时期/n 蝉联/v 是/v 唯一/b 一/m 位/q 了/u 四/m 届/q 的/u 二战/j 哪/r 
战役/n 时期/n 太平洋/ns 战区/n 转折点/n 胜/v 成为/v 是/v 二战/j ，/wp 美军/j 以/p 少/a 多/a 的/u 哪/r 一/m 场/q 
 传说/n 中/nd 劈山/ns 救母/n 中/nd 山/n 陕西/ns 位于/v 沉香/a “/wp ”/wp 的/u 
演员/n 铁齿/n 铜牙纪/n 晓岚/nh 中/nd 珅演/v 是/v 在/p 《/wp 》/wp 将/d 和/c 的/u 惟妙惟肖/i 哪/r 位/q 
字/n 金庸/nh 小说/n 鸳鸯刀/n 中/nd 鸳鸯/n 双刀/n 上/nd 仁者/n 上/nd 刻/v 刻/v 《/wp 》/wp 的/u ，/wp 一/m 刀/q 着/u “/wp ”/wp 另/r 什么/r 
国家/n 杰克逊伯勒克/nh 人/n 是/v 什么/r 的/u 
人/n 秦论/n 作者/n 贾长沙/nh 称/n 过/v 有/v 是/v 《/wp 》/wp 的/u ，/wp “/wp ”/wp 之/u 谁/r 
文章/n 沈璎璎/nh 写/v 都/d 了/u 哪些/r 
下/nd 李白/nh 月下独酌/n 中/nd 明月/n 举杯/v 邀/v 是/v 的/u 《/wp 》/wp “/wp ”/wp 一/m 句/q 
植物/n 岁/n 三友/n 是/v 指/v “/wp 寒/a ”/wp 的/u 哪/r 三/m 种/q 
玫瑰花/n 红楼梦/nz 中/nd 贾/nh 府/n 春/nt 中/nd 诨名/v 是/v 《/wp 》/wp ，/wp 因为/p 精明能干/i 而/c “/wp ”/wp 的/u 四/m 哪/r 一/m 位/q 
鱼/n 海洋/n 中/nd 乌贼/n 称为/v 的/u “/wp ”/wp 又/d 被/p 什么/r 
政策/n 毕业生/n 公司/n 开/v 有/v 优惠/v 应届/b 什么/r 吗/u 
下/nd 场合/n 标语/n 人人/n 能/v 看到/v 是/v 经常/d 在/p 公共/b 都/d 的/u “/wp 我/r 为/p ”/wp 一/m 句/q 
时区/n 世界/n 我国/n 版图/n 划分/v 跨越/v 根据/p 的/u ，/wp 共/d 几/m 个/q 
药/n 安眠酮/nh 是/v 什么/r 
数字/n 古代/nt 五音宫/ns 商角/n 徵羽/n 中/nd 现在/nt 简谱/n 中/nd 写作/v 的/u 羽/j 在/p 哪个/r 
字符/n 腾讯/nz 密码/n 能/n 设置/v QQ/ws 最/d 多/a 多少/r 
平时/nt 我国/n 电影/n 类/n 专业/n 艺术/n 院校/n 简称/n 说/v 是/v 我们/r 所/u 的/u “/wp 北电/j ”/wp 那个/r 
直径/n 水分子/n 是/v 的/u 多少/r 
国家/n 北京/ns 金牌/n 获得/v 是/v 年/q 奥运会/j 最/d 多/a 的/u 哪个/r 
毛/n 胎儿/n 时/n 身上/nl 毛发/n 出生/v 称为/v 刚/d 的/u 被/p 什么/r 
原因/n 爱斯基摩/nz 人/n 生肉/n 爱/v 吃/v 是/v 的/u 重要/a 之一/r 什么/r 
国家/n 神佑/n 女王/n 国歌/n 是/v 《/wp 》/wp 哪个/r 的/u 
形容词/n 日语/nz 发音/n 是/v “/wp 卡哇伊/i ”/wp 哪个/r 的/u 
流行歌曲/n 最近/nt 有/v 什么/r 好听/a 的/u 
 后人/n 刘备/nh 时/n 诸葛亮/nh 时/n 内容/n 会面/v 谈话/v 称为/v 将/p 三顾茅庐/i 与/p 初次/d 的/u 什么/r 
红球/n 斯诺克/nz 台球/n 中/nd 有/v 一共/d 多少/r 颗/q 
礼炮/n 国际/n 惯例/n 国家/n 元首/n 时/n 接待/v 要/v 鸣放/v 按照/p ，/wp 多少/r 响/q 
人/n 世纪/n 巴西/ns 足球/n 明星/n 球王/n 称为/v 是/v 20/m 最/d 伟大/a 的/u 之一/r ，/wp 被/p “/wp ”/wp 谁/r 
足球/n 英国/ns 球星/n 大卫./nh 贝克汉姆/nh 现/nt 美国/ns 俱乐部/n 效力/v 著名/a 于/p 哪/r 支/q 
 篮球/n 比赛/n 中/nd 能/n 球/n 带/v 走/v 最/d 多/a 几/m 步/q 
电/n 瓦/n 灯泡/n 小时/n 电表/n 使用/v 显示/v 的/u ，/wp 几/m 度/q 
球队/n 中/nd 明尼苏达/ns 坐落/v 是/v NBA/ws 于/p 的/u 哪/r 支/q 
春秋/nt 史记/nz 战国策/nz 中/nd 时期/n 神射手/n 典故/n 记载/v 是/v 据/p 《/wp 》/wp ，/wp “/wp 百步穿杨/i ”/wp 哪/r 位/q 的/u 
扮演者/n 1984年/nt 日本/ns 连续剧/n 血疑/n 中/nd 岛/n 幸子/n 是/v ，/wp 《/wp 》/wp 大/a 的/u 谁/r 
币种/n 商店/n 中/nd 符号/n 碰到/v 表示/v 要/v 付款/v 这样/r 的/u “/wp $/wp ”/wp ，/wp 用/p 什么/r 
译名/n 电影/n 是/v “/wp Gonewiththewind/ws ”/wp 的/u 什么/r 
英文/nz 种子/n 文件/n 方式/n 字母/n 下载/v 是/v 表示/v 用/p 的/u ，/wp 哪/r 两/m 个/q 
淡水湖/n 我国/n 是/v 最/d 大/a 的/u 哪个/r 
古琴/n 歌词/n 中/nd 错误/n 东风/n 请/v 改正/v 弹奏/v 破/v 的/u ：/wp 谁/r 在/p 用/p ，/wp 一/m 曲/q 
前/nd 绰号/n 飞猪/n 查尔斯/nh 爵士/n 巨星/n 是/v “/wp ”/wp 的/u 哪/r 位/q NBA/ws 
 宋玉/nh 王问/nh 中/nd 阳春/n 白雪/n 曲子/n 答楚/v 叫/v 的/u 《/wp 》/wp ，/wp 与/p 相对/b 什么/r 
动物/n 广州/ns 城市/n 标识/n 是/v 最/d 著名/a 的/u 五/m 只/q 什么/r 
电影/n 西经/n 歌词/n 周/nh 星驰/nh 能/v 伴/v 取/v 出自/v 主演/v “/wp only/ws you/ws 我/r ”/wp 的/u 哪/r 部/q 
女子/n 2000年/nt 悉尼/ns 平衡木/n 冠军/n 我国/n 体操/n 运动员/n 获得/v 是/v 奥运会/j 的/u 哪/r 位/q 
中国/ns 心里话/n 白杨/n 歌唱家/n 代表作/n 说/v 是/v 《/wp 句/q 》/wp 小/a 哪/r 位/q 著名/a 的/u 
舞蹈/n 非洲/ns 阿根廷/ns 起源/v 流行/v 是/v 舞/v 于/p ，/wp 但/c 的/u 双人/b 什么/r 
妻子/n 戏曲/n 小说/n 杨家将/n 中/nd 穆桂英/nh 杨家/nh 中/nd 是/v 及/c 《/wp 》/wp ，/wp 将/p 谁/r 的/u 
英国/ns 蒸汽机/n 名字/n 成功率/n 单位/n 发明家/n 改良/v 命名/v 是/v 并且/c 被/p 的/u 哪/r 位/q 
国家/n 圣彼得堡/ns 俄罗斯/ns 彼得堡/ns 欧洲/ns 在/p ，/wp 那么/c 的/u 哪个/r 
最后/nd 金庸/nh 小说/n 中/nd 降龙十八掌/nz 是/v 的/u “/wp ”/wp 一/m 招/q 什么/r 
球队/n 世界杯/n 历史/n 上/nd 点球/n 方式/n 冠军/n 巴西/ns 射/v 决/v 出/v 比赛/v 是/v 第一/m 次/q 通过/p 互/d 的/u 对/p 哪/r 支/q 
领袖/n 厦门/ns 大学/n 爱国华侨/n 出资/v 修建/v 是/v 了/u 的/u 著名/a 谁/r 
 西餐/n 中/nd 水果/n 蔬菜/n 块/n 调味品/n 菜/n 切/v 成/v 加/v 拌/v 成/v 叫/v ，/wp 用/p 各种/r 或/c 小/a 的/u 什么/r 
好莱坞/ns 电影/n 断背山/nz 中/nd 杰克/nh 妻子/n 演员/n 饰演/v 是/v 《/wp 》/wp 的/u 哪/r 位/q 著名/a 女/b 
 历史/n 上/nd 王勾践/nh 美人计/n 西施/nh 送给/v 越/d 用/p 把/p 了/u 谁/r 
词/n 瓷器/n 英文/nz 名单/n 是/v 的/u 什么/r 
选手/n 飞鱼/n 澳大利亚/ns 男子/n 称为/v 游泳/v 是/v 被/p “/wp ”/wp 的/u 谁/r 
涕/n 成语/n 中/nd 感激涕零/v 指/v 是/v “/wp ”/wp 的/u 什么/r 
动物/n 寿命/n 是/v 最/d 短/a 的/u 什么/r 
运动员/n 2005年/nt 2011年/nt 苏迪曼杯/nz 羽毛球/n 冠军/n 我国/n 蝉联/v 是/v 到/p 四/m 届/q 男单/j 的/u 哪/r 位/q 
迪士尼/nz 年代/n 卡通片/n 经典/n 开场词/n 演出/v 开始/v 是/v “/wp 了/u ”/wp 80/m 哪/r 部/q 最/d 的/u 
颜色/n 世纪/n 年代/n 年代/n 我国/n 旅客/n 列车/n 车皮/n 是/v 20/m 五十/m 至/p 九十/m ，/wp 大多数/m 的/u 什么/r 
名字/n 梦工厂/nz 公司/n 绿色/n 怪物/n 公主费/n 欧娜/nh 爱情/n 故事/n 系列/n 动画/n 电影/n 出品/v 叫/v 的/u 和/c ，/wp 什么/r 
材料/n 皮影/n 人物/n 制成/v 一般/a 用/p 什么/r 
时间/n 开始/v 是/v 第一/m 次/q 世界大战/i 的/u 
奖/n 计算机界/n 诺贝尔奖/nz 称/n 有/v 是/v “/wp 的/u ”/wp 之/u 什么/r 
颜色/n 香港/ns 行政区/n 区旗/n 底色/n 是/v 特别/a 的/u 什么/r 
道具/n 电影/n 盗梦/n 空间/n 中/nd 莱昂纳多/nh 主角/n 梦境/n 饰演/v 用/v 来/v 分辨/v 是/v 《/wp 》/wp ，/wp 的/u 真实/a 与/p 什么/r 
东欧/ns 玫瑰/n 国/n 国家/n 称为/v 是/v 被/p “/wp 之/u ”/wp 的/u 哪个/r 
女性/n 总统/n 竞选/v 是/v 第一/m 个/q 的/u 谁/r 
河/n 中国/ns 称为/v 哪/r 条/q 被/p 的/u 悲哀/a 
亚洲/ns 铢/n 国家/n 货币/n 单位/n 是/v 哪个/r 的/u 
下/nd 俗语/n 是/v “/wp 话不投机/i ”/wp 一/m 句/q 
别名/n 百合/n 是/v 的/u 什么/r 
城市/n 韩国/ns 首都/n 是/v 的/u 哪/r 座/q 
 孩子/n 产妇/n 腹壁/n 上/nd 皱纹/n 生/v 完/v 称为/v 刚/d 的/u 被/p 什么/r 
币种/n 商店/n 中/nd 符号/n 碰到/v 表示/v 要/v 付款/v 这样/r 的/u “/wp $/wp ”/wp ，/wp 用/p 什么/r 
篮球/n 八一队/ni 福建队/n 球迷/n 战神/n 运动员/n 效力/v 称为/v 是/v 曾/d 于/p CBA/ws 与/c ，/wp 被/p “/wp ”/wp 的/u 哪/r 位/q 
直线/n 平面/n 内/nd 过/v 可以/v 画/v 在/p 同一/b ，/wp 三/m 点/q 最/d 多/a 几/m 条/q 
雅典/ns 是/v 奥运会/j 第几/m 届/q 
城市/n 国家/n 大使馆/n 中国/ns 各个/r 的/u 都/d 在/p 哪/r 座/q 
主唱/n 前花儿/n 乐队/n 是/v 的/u 谁/r 
主唱/n 前花儿/n 乐队/n 是/v 的/u 谁/r 
名字/n 主持人/n 歌手/n 陶晶莹/nh 丈夫/n 叫/v 著名/a 、/wp 的/u 什么/r 
长官/n 阿拉斯加/ns 地方/n 是/v 的/u 谁/r 
项目/n 篮球/n 巨星/n 乔丹/nh 后/nd 职业/n 运动员/n 退役/v 成为/v NBA/ws 在/p 第一/m 次/q 了/u 哪/r 一个/m 的/u 
材料/n 防弹衣/n 制成/v 由/p 什么/r 
国家/n 历史/n 上/nd 九一八/nt 事变/n 我国/n 东北/nl 省/n 战争/n 侵略/v 发动/v 的/u “/wp ”/wp 哪个/r 为了/p 三/m 而/c 一/m 场/q 
城市/n 白娘子/n 雷峰塔/n 相传/v 镇压/v 位于/v 的/u 哪个/r 
山上/nl 美国/ns 准备/v 建立/v 在/p 哪/r 座/q 军事基地/i 
 中/nd 中/nd 日子/n 生活/v 相对/v 称为/v 与/p “/wp 三伏/i ”/wp ，/wp 一/m 年/q 最/d 冷/a 的/u 我们/r 什么/r 
好莱坞/ns 索德伯格/nh 导演/n 电影/n 十一罗汉/nt 中/nd 丹尼./nh 欧逊/nh 演员/n 是/v 饰演/v 的/u 《/wp 》/wp ，/wp 由/p 哪/r 位/q 男/b 
资产阶级/n 理论/n 法国/ns 思想家/n 著作/n 论法/n 精神/n 中/nd 是/v 启蒙/v 提出/v 著名/a 的/u “/wp 三权分立/i ”/wp 哪/r 位/q 在/p 其/r 《/wp 》/wp 
季节/n 古代/nt 死刑/n 行刑/n 的/u 在/p 什么/r 
下/nd 王维/nh 中/nd 君/n 相思/v 愿/v 采撷/v 是/v 《/wp 》/wp ，/wp “/wp 多/a ”/wp 的/u 一/m 句/q 什么/r 
内地/nl 古天乐版/n 神雕侠侣/n 主题曲/n 希莉娜依/nh 男模/n 归/v 去/v 来/v 演唱/v 《/wp 》/wp 的/u 由/p 和/c 哪/r 位/q 
脚/n 鸡/n 有/v 几/m 只/q 
电影/n 导演/n 张艺谋/nh 上映/v 是/v 最新/a 的/u 哪/r 部/q 
省/n 中国/ns 佛教/nz 名山/n 峨眉山/ns 位于/v 四/m 大/a 之一/r 的/u 哪个/r 
生肖/n 地支/n 辰/n 支/v 对应/v 对应/v 是/v “/wp ”/wp 十二/m 地/u 十二生肖/i ，/wp 的/u 哪个/r 
缩写/n 元素/n 钙/n 字母/n 是/v “/wp ”/wp 的/u 什么/r 
意思/n 西部/nd 电影/n 中/nd 单词/n 出现/v 是/v 常/d 的/u “/wp cowboy/ws ”/wp 什么/r 
小说/n 乔峰/nh 金庸/nh 里/nd 人物/n 是/v 哪/r 本/q 的/u 
 是/v 什么/r URL/ws 
省/n 1988年/nt 我国/n 全省/n 成为/v 哪个/r 了/u 经济特区/i 
数字/n 公司/n 客机/n 开头/n 生产/v 会/v 用/v 在/p 波音/b 的/u 民用/b 都/d 哪个/r 
演员/n 电影/n 铜雀台/n 中/nd 人/n 貂蝉/nh 灵雎/ns 分/v 饰/v 是/v 《/wp 》/wp 一/m 和/c 两/m 角/q 的/u 哪/r 位/q 女/b 
团体/n 电话/n 号码/n 歌词/n 香港/ns 歌曲/n 留下/v 肯/v 让/v 送/v 回家/v 出自/v “/wp 她/r 总是/d 只/d ，/wp 从不/d 我/r ”/wp 这/r 句/q 哪个/r 的/u 
省/n 巴蜀/ns 地/n 天府/n 国/n 称/n 我国/n 素有/v 是/v “/wp 之/u ”/wp 的/u 哪个/r 
 富士康/nz 主版/n 的/u 怎么样/r 啊/u 
物质/n 化学式/n 代表/n 中/nd 是/v 生活/v O2/ws 的/u 哪/r 种/q 常见/a 
 羽毛/n 人类/n 攀禽/n 鸟类/n 善于/v 学/v 说话/v 叫/v 色彩斑斓/i 又/d 的/u 什么/r 
小弥陀/n 古龙/nh 小说/n 中/nd 恶人/n 里/nd 刀/n 绝/v 代/v 笑/v 是/v 《/wp 双/m 骄/a 》/wp 十/m 大/a 之一/r ，/wp “/wp ”/wp 谁/r 
冰人/nz 历史/n 上/nd 得分王/n 后卫/n 队员/n 成为/v 名/v 是/v NBA/ws 第一/m 个/q 四/m 次/q 的/u ，/wp 别/d “/wp ”/wp 谁/r 
宠妃/n 小说/n 封神演义/n 中/nd 狐狸精/n 商纣王/n 传说/v 变成/v 是/v 《/wp 》/wp ，/wp 由/p 的/u 谁/r 
战争/n 发生/v 哪里/r 经常/d 
 高速公路/n 上/nd 画/n 能见度/n 大雾/n 时速/n 行驶/v 遇到/v 小于/v 能/v 超过/v 的/u 机动/a 50/m 米/q ，/wp 最高/a 不/d 多少/r 公里/q 
 加强/v 绿化/v 工作/v 进展/v 如何/r 的/u 
 时/n 嘴/n 嘴/n 气/n 方式/n 抢救/v 吹/v 急救/v 称/v 我们/r 通常/d 把/p 紧急/a 对/p 的/u 为什么/r 
思想家/n 大学/n 课程/n 马哲/nh 中/nd 马/n 必修/v 指/v 是/v “/wp ”/wp 的/u 哪/r 位/q 
 论文/n 报酬/n 人/n 代替/v 参加/v 考试/v 撰写/v 获得/v 相应/v 称为/v 我们/r 常/d 把/p 别人/r 或/c 并/c 的/u 什么/r 
下/nd 邓/nh 丽君/nh 城/n 故事/n 中/nd 城/n 故事/n 演唱/v 是/v 的/u 《/wp 小/a 》/wp ，/wp “/wp 多/a ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
军旅/n 月亮/n 血染/n 风采/n 春天/nt 故事/n 歌唱家/n 演唱/v 是/v 《/wp 十五/m 的/u 》/wp 哪/r 位/q 著名/a 
 足球/n 中/nd 球/n 后/nd 空中/nl 弧线/n 弧线球/n 名称/n 水果/n 运动/v 踢/v 出/v 向前/v 作/v 运动/v 同名/v ，/wp 在/p 并/c 通常/d 这种/r 的/u 与/p 那种/r 
球星/n 荷兰/ns 三剑客/n 人称/n 辫帅/n 是/v 退役/v “/wp ”/wp 之一/r ，/wp 的/u 哪/r 位/q 已/d 著名/a 
意思/n 火车票/n 上/nd 代表/n 印/v 有/v 是/v “/wp D3073/ws ”/wp 次/q ，/wp D/ws 的/u 
史学家/n 人固/n 鸿毛/n 有/v 是/v 说/v “/wp 一/m 死/a ，/wp 或/c 重于泰山/i 轻/a 于/p ”/wp 哪/r 位/q 的/u 
岛/n 中国/ns 岛屿/n 是/v 的/u 第三/m 大/a 哪个/r 
字/n 最近/nt 中/nd 人们/n 动作/n 流行/v 做/v 模仿/v 会/v 配合/v 说/v 在/p 的/u 航母/j STYLE/ws ，/wp 时常/d 哪/r 两/m 个/q 
成员/n 我国/n 国家/n 领导/n 家庭/n 是/v 作/v 的/u 都/d 什么/r 呢/u 
职业/n 人/n 说/v 形容/v 是/v 我们/r 常/d 的/u “/wp 白衣天使/i ”/wp 一般/a 哪/r 类/q 
大陆/n 熊猫/n 家园/n 位于/v 的/u 哪/r 块/q 
人才/n 长久之计时/nt 后面/nd 比喻/v 培养/v 是/v 说/v 是/v ，/wp 我们/r 通常/d “/wp 十年树木/i ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
春节/nt 2005年/nt 阳历/n 是/v 的/u 哪/r 天/q 
　/n 大庆/ns 油田/n 发现/v 在/p 哪/r 年/q 
小说/n 英国/ns 空想/n 社会主义/n 家托马斯.莫尔/nh 理想王国/n 创作/v 描写/v 是/v 的/u 一/m 部/q 世外桃源/i 般/u 
清朝/nt 宫廷洋/n 画师/n 朗世宁/nh 皇帝/n 期间/nd 任职/v 在位/v 著名/a 的/u 于/p 哪/r 位/q 
字母/n 英语/nz 中/nd 名词/n 动词/n 来/v 表示/v 来/v 表示/v ，/wp 用/p “/wp n/ws ”/wp 那么/c 哪个/r 
植物/n 书画/n 作品/n 中/nd 四君子/n 是/v 指/v 的/u “/wp ”/wp 哪/r 四/m 种/q 
下/nd 古诗/n 庐山/ns 真面目/n 识/v 是/v “/wp 不/d ”/wp 的/u 一/m 句/q 
三国人物/n 苏轼/n 词/n 江城子.密州/ns 猎/n 中/nd 孙郎/nh 中/nd 孙郎/nh 出/v 看/v 指/v 的/u 《/wp 》/wp ，/wp “/wp 亲射虎/i ”/wp 哪/r 一/m 位/q 
角色/n 游戏/n 中/nd 玩家/n 可以/v 选择/v 扮演/v 哪些/r 
内地/nl 电视剧/n 上/nd 花/n 轿嫁对郎/n 中/nd 齐府/nh 三公子/nh 齐天磊/nh 演员/n 错/v 是/v 饰演/v 《/wp 》/wp 由/p 哪/r 位/q 著名/a 男/b 
明星/n 硬汉/n 南京/ns 南京/ns 法国/ns 妻子/n 主演/v 娶/v 是/v 了/u 《/wp 》/wp ，/wp 并/c 一/m 位/q 的/u 男/b 谁/r 
油田/n 我国/n 山东省/ns 东营市/ns 位于/v 哪个/r 著名/a 的/u 
气体/n 泡沫/n 灭火法/n 原理/n 灭火/v 是/v 隔绝/v 一般/a 的/u 什么/r 
指挥家/n 中国/ns 交响乐/n 是/v 新/a 第一/m 位/q 谁/r 
湖/n 北美/ns 湖中/nl 是/v 五/m 大/a 第二/m 的/u 什么/r 
南北/nd 人类/n 极点/n 到达/v 最/d 早/a 分别/d 于/p 哪年/r 
 行货/n 词/n 人/n 对应/v 形容/v 常称/v 与/p “/wp ”/wp 相/d 的/u ，/wp 也/d 用以/d 名不副实/i 我们/r 为什么/r 
作家/n 我国/n 现在/nt 级别/n 文学奖/n 名字/n 命名/v 最高/a 的/u 十一/m 哪/r 位/q 
下/nd 儿歌/n 兔子/n 乖乖/n 兔儿/n 乖乖/n 是/v 《/wp 小/a 》/wp “/wp ”/wp 句/q 什么/r 
国际/n 组织/n 英文/nz 缩写/n 是/v “/wp UN/ws ”/wp 哪个/r 的/u 
皇帝/n 西安/ns 钟楼/n 明朝/nt 期间/nd 始建/v 在位/v 于/p 哪个/r 
 武侠小说/n 祖师/n 梁羽生/nh 原名/n 誉为/v 开山/v 叫/v 被/p 新/a 的/u 什么/r 
下/nd 儿歌/n 小燕子/n 开头/n 歌词/n 小燕子/nh 衣/n 穿/v 是/v 《/wp 》/wp “/wp ，/wp 花/a ”/wp 的/u 一/m 句/q 什么/r 
下/nd 白居易/nh 暮江吟/n 中/nd 九月/nt 初三/nt 夜/nt 可怜/v 是/v 的/u 《/wp 》/wp ，/wp “/wp ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
电影/n 东/nd 西毒/n 花样/n 年华/n 香港/ns 导演/v 是/v 曾/d 《/wp 邪/a 》/wp 2046/m 的/u 著名/a 谁/r 
亚圣/nz 儒家/n 学派/n 孔子/nh 圣人/n 称为/v 称为/v 的/u 被/p “/wp ”/wp ，/wp 那么/c 谁/r 
意思/n 中/nd 字/n 收获/v 是/v “/wp 颇/d 丰/a ”/wp 的/u 什么/r 
 西游记/nz 中/nd 孙悟空/nh 跟斗/n 可以/v 翻/v 《/wp 》/wp 的/u 一个/m 多/d 远/a 
下/nd 辛弃疾/nh 西江月/nz 星天/n 外/nd 出自/v 是/v 《/wp 》/wp ，/wp “/wp 七八/m 个/q ”/wp 的/u 一/m 句/q 什么/r 
 知名人士/n 名人/n 隐私/n 记者/n 跟踪/v 拍摄/v 称为/v 专门/d ，/wp 的/u 常/d 被/p 什么/r 
山水甲/n 桂林/ns 山水/n 桂林/ns 甲天下/i ，/wp 哪/r 的/u 
 事/n 柴工/n 说/v 干什么/v 误/v 砍/v 我们/r 常/d “/wp 不/d ”/wp 
电影/n 王家卫/nh 英语/nz 执导/v 是/v 的/u 首/m 部/q 哪/r 一/m 
工具/n 腾讯/nz 公司/n 语音/n 短信/n 视频/n 图片/n 文字/n 人群/n 手机/n 出品/v 可以/v 发送/v 支持/v 聊/v 聊天/v 是/v 由/p 、/wp 多/a 的/u 什么/r 
单词/n 方向/n 时/n 反义词/n 表示/v 是/v ，/wp “/wp Right/ws ”/wp 的/u 哪个/r 
球队/n 赛季/n 季后赛/n 芝加哥/ns 公牛队/ni 奇迹/n 战胜/v 上演/v 2011-2012/m NBA/ws ，/wp 哪/r 支/q 4/m 比/p 2/m 了/u “/wp 黑/a 八/m ”/wp 
花泽类/n 电视剧/n 流星/n 花园/n 中/nd 是/v 演/v 《/wp 》/wp 的/u 由/p 谁/r 
姓氏/n 隋朝/nt 郡主/n 是/v 的/u 什么/r 
诗人/n 人间/n 四月/nt 芳菲尽/n 山寺/n 桃花/n 唐朝/nt 诗句/n 始/v 盛开/v 是/v “/wp ，/wp ”/wp 哪/r 位/q 的/u 
 崂山/ns 道士/n 中/nd 崂山/ns 山东/ns “/wp ”/wp 的/u 在/p 
记者/n 因长/n 期间/nd 刘翔/nh 蒙古族/nz 体育/n 进行/v 跟踪/v 采访/v 熟知/v 是/v 对/p 而/c 被/p 大家/r 的/u 谁/r 
儒家/n 忧患/n 我国/n 典籍/n 生于/v 死/v 是/v 出自/v “/wp ，/wp 于/p 安乐/a ”/wp 哪/r 部/q 著名/a 的/u 
歌手/n 韩国/ns 舞后/n 代表作/n 歌曲/n 韩国/ns 称为/v 有/v 是/v 被/p “/wp ”/wp ，/wp 《/wp Miss/ws Korea/ws 》/wp 等/u 的/u 女/b 
电影/n 爱情/n 面前/nd 台词/n 有/v 放/v 珍惜/v 是/v 曾经/d 一/m 份/q 真诚/a 的/u 在/p 我/r ，/wp 没有/d 哪/r 部/q 
英文/nz 物理/n 中/nd 热容/n 字母/n 来/v 表示/v 比/p 通常/d 用/p 哪个/r 
古镇/n 浙江省/ns 嘉善县/ns 江南/ns 位于/v 是/v 的/u 六/m 大/a 之一/r 哪个/r 
字母/n 单词/n 现在/nt 时态/n 单词/n 后/nd 进行/v 是/v 加上/v “/wp look/ws ”/wp 的/u 在/p 哪/r 三/m 个/q 
样子/n 交通/n 工具/n 是/v 最/d 酷/a 的/u 什么/r 
亚洲/ns 孔雀/n 王朝/n 国家/n 政权/n 是/v 哪个/r 的/u 第一/m 个/q 基本/a 统一/a 
 中/nd 表情/n 想/v 要/v 加入/v 定义/v 应该/v 做/v 在/p QQ/ws 自/d 怎么/r 
世界杯/n 巴西/ns 冠军/n 获得/v 都/d 在/p 哪些/r 年/q 过/u 
美国/ns 伴旅/n 中/nd 约翰尼德普/nh 对手/n 戏/n 女星/n 致命/v 饰演/v 是/v 《/wp 》/wp ，/wp 与/p 的/u 哪/r 位/q 性感/a 
时间/n 国家/n 教育部/ni 我校/n 进行/v 教学/v 评估/v 是/v 对/p 的/u 何时/r 
城市/n 联赛/n 中/nd 东北虎/n 我国/n 篮球/n 俱乐部/n 命名/v 是/v 在/p CBA/ws ，/wp 以/p 的/u 哪个/r 
下/nd 葫芦娃/n 主题曲/n 歌词/n 葫芦娃/n 葫芦娃/n 是/v 《/wp 》/wp 的/u 第一/m 句/q “/wp ”/wp 一/m 什么/r 
歌曲/n 大河/ns 东/nd 天上/nl 星星/n 歌词/n 刘欢/nh 流/v 参北/v 斗哇/v 出自/v 演唱/v “/wp 向/p 哇/u ，/wp 的/u ”/wp 这/r 句/q 哪/r 首/q 
 台湾/ns 歌坛/n 歌手/n 弟弟/n 叫/v 著名/a 齐豫/a 的/u 什么/r 
下/nd 俗语/n 女儿/n 嫁/v 出去/v 是/v “/wp 的/u ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
电视剧/n 姚若龙/nh 歌曲/n 人/n 笑花/n 台湾/ns 艺人/n 歌/n 有/v 作词/v 想/v 是/v 出演/v 的/u 《/wp 幸福/a 》/wp 哪个/r 过/u 不良/a 女/b 新/a 
下/nd 猪肉/n 吃/v 是/v 俗话说/i “/wp 没/d 过/u ”/wp 的/u 一/m 句/q 什么/r 
词作者/n 代表作/n 中国话/nz 后来/nt 台湾/ns 音乐/n 创作人/n 是/v 《/wp 》/wp 的/u 著名/a ，/wp 谁/r 
欧洲/ns 比利牛斯山/ns 西班牙/ns 国家/n 分界线/n 是/v 和/c 哪个/r 的/u 天然/b 
材料/n 党员/n 预备/v 转正/v 需要/v 都/d 哪些/r 
 南非/ns 足球/n 球迷/n 噪音/n 喇叭/n 用/v 来/v 加油/v 助威/v 能/v 发出/v 超过/v 叫/v ，/wp 100/m 分贝/q 的/u 大/a 什么/r 
国家/n 我国/n 云南省/ns 缅甸/ns 老挝/ns 接壤/v 是/v 与/p 的/u 分别/d 、/wp 和/c 哪个/r 
 白薯/n 叫/v 又/d 什么/r 
城市/n 煎饼/n 果子/n 风味/n 小说/n 是/v “/wp ”/wp 哪个/r 的/u 
歌手/n 歌曲/n 作曲/n 想/v 爱/v 是/v 有/v Twins/ws 的/u 《/wp 我/r 很/d 他/r 》/wp 哪/r 位/q 有名/a 男/b 
型号/n 交通/n 工具/n 使用/v 你/r 过/u 什么/r 的/u 
 骨质疏松症/n 指/v 什么/r 
解药/n 金庸/nh 小说/n 神雕侠侣/n 中/nd 杨/nh 过/nh 小龙女/nh 中/nd 情花毒/n 是/v 《/wp 》/wp ，/wp 所/u 的/u 什么/r 
球队/n 守门员/n 王大雷/nh 目前/nt 效力/v 著名/a 于/p 中超/j 的/u 哪/r 支/q 
演员/n 电视剧/n 北京/ns 青年/n 中/nd 饰演/v 任知/v 是/v 《/wp 》/wp “/wp 了/u ”/wp 的/u 哪/r 位/q 
物质/n 声音/n 形态/n 中/nd 速度/n 传播/v 在/p 哪/r 种/q 的/u 最/d 慢/a 
下/nd 曹刿论战/nh 中/nd 曹刿/nh 战况/n 分析/v 说道/v 是/v 《/wp 》/wp ：/wp “/wp 一鼓作气/i ，/wp 再/d 而/c 衰/a ”/wp 的/u 一/m 句/q 什么/r 
国家/n 世界/n 上/nd 落差/n 天使/n 瀑布/n 南美洲/ns 位于/v 最/d 大/a 的/u “/wp ”/wp ，/wp 哪个/r 
哪座/n 国内/nl 佛/n 道/n 儒三/nh 寺庙/n 悬空寺/n 当中/nd 山上/nl 存/v 教/v 合一/v 位于/v 仅/d 的/u 、/wp 独特/a “/wp ”/wp 五岳/j 
河流/n 泥/n 我国/n 含沙量/n 来/v 说明/v 我们/r 通常/d 把/p “/wp 一石水/i ，/wp 六/m 斗/q ”/wp 哪/r 条/q 高/a 
 宝洁/nz 公司/n 美国/ns 总部/n 设/v 在/p 的/u 哪里/r 
古文字/n 古巴/ns 比伦/ns 文明/n 产物/n 汉摩拉比/nz 法典/n 上/nd 文字/n 属于/v 的/u “/wp ”/wp 哪/r 种/q 
运动员/n 张庆鹏/nh 前/nd 国家队/n 队员/n 中国/ns 男子/n 篮球/n ，/wp 著名/a 什么/r 
电影/n 抗日战争/nz 主题/n 反映/v 哪/r 部/q 了/u 的/u 
 上海/ns 希尔顿/nz 大酒店/n 的/u 在/p 哪里/r 
 福尔摩斯/nh 全集/n 中/nd 福尔摩斯/ns 身边/nl 军医/n 探案/v 帮助/v 探案/v 退休/v 叫/v 《/wp 》/wp ，/wp 他/r 的/u 什么/r 
绒/n 平时/nt 羽绒/n 大衣/n 里面/nd 填充料/n 鸭绒/n 穿/v 为/v 我们/r 的/u 一般/a 和/c 什么/r 
城市/n 宗教/n 圣地/n 名字/n 意/n 城/n 中东/ns 地区/n 誉为/v 为/v 是/v 被/p 三/m 大/a ，/wp “/wp 和平/a 之/u ”/wp 的/u 哪/r 一个/m 
 马拉松赛/n 中/nd 马拉松一词/n 跑/v 指/v 什么/r 
省/n 道教/nz 圣地/n 武当山/ns 我国/n 境内/nl 位于/v “/wp ”/wp 哪个/r 
省份/n 我国/n 简称/n 是/v 鲁/j 哪个/r 的/u 
孟婆/nh 中国/ns 神话/n 传说/n 中/nd 阴间/n 桥/n 上面/nd 孟婆汤/n 是/v 卖/v 的/u ，/wp 在/p 那/r 座/q 
教练/n 刘翔/nh 冯云/nh 陈雁浩/nh 跨栏/n 名将/n 培养/v 出/v 和谈/v 是/v 、/wp 春华/j 等/u 众多/m 的/u 著名/a 谁/r 
歌手/n 世纪/n 年代/n 纤夫/n 文华/nz 搭档/n 爱/v 演唱/v 20/m 90/m 流行歌曲/i 《/wp 的/u 》/wp 由于/c 和/c 哪/r 位/q 男/b 
叶子/n 寿命/n 是/v 最/d 长/a 的/u 什么/r 
条件/n 琼瑶/nh 电视剧/n 还珠格格/nz 中/nd 紫薇/nh 山/n 棱/n 说/v 是/v 无/v 《/wp 》/wp ，/wp 的/u “/wp 与/p 君绝/i ”/wp 两/m 个/q 分别/d 和/c 什么/r 
 中国/ns 古代/nt 足球/n 公元/n 前年/nt 当时/nt 运动/n 运动/v 盛行/v 叫/v 的/u 在/p 就/d 已/d ，/wp 这/r 项/q 什么/r 
群雄/n 官渡/ns 战/n 中/nd 曹操/nh 东汉/nt 大败/v 是/v 在/p 之/u 于/p 的/u 之一/r 谁/r 
 郭富城/nh 2001年/nt 中国/ns 联赛/n 主题/n 演唱/v 典叫/v 由/p 的/u 甲/m A/ws 什么/r 
英文/nz 微软/ni 个人/n 聊天/n 软件/n 工具/n 出品/v 简称/v 是/v 的/u 什么/r 
国家/n 世界/n 上/nd 人口/n 是/v 第二/m 多/a 的/u 哪个/r 
 法国/ns 作家/n 儒勒.凡尔纳/nh 称为/v 被/p 什么/r 
云/n 原子弹/n 烟雾/n 爆炸/v 升腾/v 俗称/v 的/u 被/p 我们/r 为什么/r 
戏/n 2004年/nt 佘诗曼/nh 黎姿/nh 陈豪/nh 邓萃雯/nh 清宫/n 主演/v 争斗/v 是/v 由/p 、/wp 的/u 大/a 哪/r 一/m 步/q 
啤酒/n 灌装/n 是/v 普通/a 一般/a 多少/r 毫升/q 
白炽灯/n 发光光/v 是/v 普通/a 的/u 强/a 多/d 大/a 
地址/n 哈尔滨/ns 工业/n 大学/n 是/v 什么/r 
前锋/n 现/nt 纽约/ns 尼克斯队/ni 绰号/n 小霸王/nz 效力/v 是/v 于/p ，/wp “/wp ”/wp 的/u 大/a 谁/r 
运动员/n 2012年/nt 伦敦/ns 男子/n 蹦床/n 冠军/n 我国/n 是/v 奥运会/j 哪/r 位/q 
先生/n 三国演义/nz 中/nd 凤雏/n 指/v 是/v 《/wp 》/wp 的/u “/wp ”/wp 谁/r 
好莱坞/ns 2012年/nt 7月/nt 硬汉派/n 演员/n 儿子/n 死亡/v ，/wp 哪/r 位/q 著名/a 的/u 突然/a 
 相生/n 中/nd 水生/nh 在/p 五/m 行/q ，/wp 什么/r 
 朝鲜/ns 韩国/ns 历史/n 上/nd 世宗/n 大王/n 姓/v （/wp ）/wp 著名/a 的/u “/wp ”/wp 什么/r 
好莱坞/ns 最近/nt 科幻/n 电影/n 环形/n 使者/n 中/nd 老乔/nh 演员/n 上演/v 饰演/v 是/v 的/u 《/wp 》/wp 哪/r 位/q 老牌/b 男/b 
酒/n 液体/n 面包/n 称为/v 是/v 被/p “/wp ”/wp 的/u 哪/r 种/q 
职业/n 欧·亨利/nh 小说/n 最后/nd 叶子/n 中/nd 主人公/n 琼西/nh 是/v 从事/v 《/wp 一/m 片/q 》/wp ，/wp 女/b 什么/r 的/u 
人/n 中国/ns 主席/n 中国/ns 主席/n 任/v 现任/v 是/v 曾/d 乒协/j ，/wp 足协/j 的/u 谁/r 
 周杰伦/nh 专辑/n 新作/n 中/nd 嘻哈曲风/n 中/nd 宫廷/n 元素/n 歌曲/n 融入/v 叫/v 新/a 《/wp 十二/m 》/wp ，/wp 在/p 的/u 什么/r 
腿/n 蜻蜓/n 有/v 几/m 条/q 
动物/n 孩子/n 寓言/n 故事/n 教育/v 要/v 撒谎/v 是/v 来/v 诚实/a ，/wp 不要/d 的/u 什么/r 了/u 
球星/n 2002年/nt 世界杯/n 上/nd 德国队/ni 沙特队/ni 中/nd 人/n 球/n 战胜/v 比赛/v 打/v 进/v 是/v 韩/j 日/j ，/wp 0/m 的/u 一/m 5/m 谁/r 
下/nd 儿歌/n 闪亮晶晶/n 闪/v 是/v “/wp 一/m ”/wp 的/u 句/q 什么/r 
世界/n 中国/ns 组织/n 是/v 加入/v 贸易/v 哪/r 一/m 年/q WTO/ws 的/u 
颜色/n 交通灯/n 行人/n 显示/v 表示/v 通过/v 什么/r 
时候/n 汤/n 喝/v 发胖/v 什么/r 容易/a 
 哈雷彗/ns 星绕/nz 太阳/n 时间/n 请问/v 运行/v 需要/v 一/m 周/q 大约/d 多/d 长/a 
城市/n 三藩市/ns 美国/ns 别称/n 是/v “/wp ”/wp 我们/r 对/p 哪个/r 的/u 
小时/n 我国/n 古代/nt 时辰/n 现在/nt 相当/v 每个/r 于/p 的/u 几/m 个/q 
性质/n 股票/n 是/v 的/u 什么/r 
 红楼梦/nz 中/nd 贾母/nh 贾母/nh 丫鬟/n 深受/v 信任/v 叫/v 《/wp 》/wp ，/wp 的/u 大/a 什么/r 
晚清/nt 园/n 扬州/ns 何园/ns 名人/n 誉为/v 是/v 建造/v 被/p “/wp 第一/m ”/wp 的/u 哪/r 位/q 
 网络/n 上/nd 社会/n 现状/n 青年/n 急于/v 改变/v 统称/v 对/p 不满/a ，/wp 现实/a 的/u 为什么/r 
行业/n 悬壶济世/n 说/v 是/v 表述/v 我们/r 所/u 的/u “/wp ”/wp 哪个/r 
方式/n 跳远/v 比赛/v 有/v 是/v 急行/v 跳远/v 跳远/v 奥运会/j 两/m 种/q ，/wp 分别/d 和/c 什么/r 
戴维斯/nh 安杰拉./nh 是/v 谁/r 
法国/ns 名人/n 传/n 作者/n 作家/n 是/v 《/wp 》/wp 的/u 哪/r 位/q 
名字/n 2012年/nt 胡润/nh 百富版/n 首富/n 娃哈哈/nz 创始人/n 荣登/v 叫/v “/wp ”/wp ，/wp 的/u 什么/r 
内地/nl 版/n 霸王别姬/n 张国荣/nh 演员/n 是/v 主演/v 93/m 《/wp 》/wp 由/p 和/c 哪/r 位/q 著名/a 女/b 共同/d 的/u 
国家/n 拉丁美洲/ns 蔗糖/n 出口量/n 地位/n 占/v 的/u 哪个/r 主要/b 
 蛇/n 打七寸/n 打/v 指/v 的/u 七/m 寸/q 什么/r 
本领/n 动画片/n 葫芦/n 兄弟/n 中/nd 青色/n 衣服/n 老五/n 穿/v 拥有/v 《/wp 》/wp 的/u 哪/r 种/q 特殊/a 
字母/n 网络/n 用语/n 中/nd 称呼/n 男孩子/n ，/wp 用/p 哪/r 两/m 个/q 相同/a 的/u 
歌曲/n 陶/nh 喆/nh 歌词/n 无法/v 爱/v 说/v 爱/v 是/v 来自/v “/wp Iloveyou/ws 不/d 你/r ，/wp Baby/ws 也/d 我/r ”/wp 这/r 哪/r 首/q 的/u 
语言/n 世界/n 上/nd 人数/n 使用/v 是/v 最/d 多/a 的/u 什么/r 
名字/n 日本/ns 动漫/n 圣斗士星矢/nz 中/nd 战士/n 中/nd 辉/n 弟弟/n 叫/v 《/wp 》/wp ，/wp 青铜/j 五/m 的/u 一/m 什么/r 
明星/n 周/nh 星驰/nh 版/n 品/n 芝麻官/n 中/nd 戚秦氏/nh 扮演/v 是/v 《/wp 九/m 》/wp 的/u 女/b 谁/r 
粉末/n 食品/n 包装/n 中/nd 氧气/n 水分/n 作用/n 白色/n 用/v 来/v 吸收/v 起/v 防腐/v 是/v 在/p 和/c ，/wp 的/u 什么/r 
寺/n 版/n 电影/n 幽魂/n 中/nd 寺庙/n 倩/v 想/v 要/v 寄居/v 叫/v 在/p 87/m 《/wp 女/b 》/wp ，/wp 宁采臣/c 的/u 什么/r 
母亲/n 金庸/nh 小说/n 天龙八部/nz 中/nd 木婉清/nh 是/v 《/wp 》/wp ，/wp 的/u 谁/r 
 我国/n 古代/nt 时/n 传统/n 婚礼/n 拜天地/n 天地/n 有/v 拜/v 拜/v 拜/v 的/u 三/m ，/wp 一/d 二/m 
面额/n 人民币/n 之前/nd 纸币/n 取消/v 第五/m 套/q 了/u 的/u 几/m 元/q 
世界/n 法国/ns 胜地/n 薰衣草/n 产地/n 旅游/v 是/v 的/u 哪里/r 著名/a 之一/r 
城市/n 华清池/ns 陕西省/ns 位于/v 的/u 哪/r 座/q 
农民/n 天朝国/n 亩/n 制度/n 我国/n 中/nd 土地/n 纲领/n 是/v 起义/v 提出/v 《/wp 》/wp 哪/r 次/q 的/u 
城市/n 世界/n 名胜/n 模型/n 世界/n 窗/n 景区/n 广东/ns 呈现/v 微缩/v 闻名/v 键设/v 以/p 而/c 的/u “/wp 之/u ”/wp 最/d 早/a 在/p 哪个/r 
体育场/n 中国/ns 男足/n 2002年/nt 世界杯/n 出线权/n 主场/n 沈阳/ns 获得/v 是/v 的/u 在/p 什么/r 
 劳动法/n 国家/n 休假日/nt 加班费/n 平时/nt 工资/n 规定/v 低于/v 《/wp 》/wp ，/wp 法定/b 不/d 的/u 几/m 倍/q 
城市/n 欧洲/ns 发祥地/n 歌剧/n 诞生地/n 意大利/ns 运动/v 是/v 是/v 文艺复兴/i 的/u ，/wp 也/d 哪个/r 
名字/n 美国/ns 城市/n 叫/v 最/d 大/a 的/u 什么/r 
欧洲/ns 摩纳哥/ns 公国/n 国家/n 包围/v 三/m 面/q 被/p 哪个/r 
三国/nz 东/nd 孙权/nh 北/nd 曹/nh 魏/nh 时期/n 蜀国/n 谋士/n 主张/n 和/v 拒/v 是/v “/wp ，/wp ”/wp 哪/r 位/q 的/u 
动物/n 电影/n 赤壁/ns 中/nd 林志玲/nh 经典/n 台词/n 站/v 起来/v 请问/v 是/v 《/wp 》/wp ，/wp 的/u “/wp 萌萌/a ”/wp 一直/d 什么/r 
名士/n 明志/n 三国/nz 时期/n 诫子书/n 淡泊/v 无/v 无/v 是/v 出自/v “/wp 非/d 以/p ，/wp 宁静/a 以/c 致远/a ”/wp 哪/r 位/q 的/u 《/wp 》/wp 
动作/n 游戏/n 蜜蜂/n 中/nd 游戏/n 双方/n 出/v 会/v 做出/v “/wp 两/m 只/q 小/a ”/wp ，/wp 如果/c 的/u 一样/u 哪/r 种/q 
 体力/n 人/n 对应/v 从事/v 劳动/v 工作/v 称呼/v 与/p “/wp 白领/b ”/wp 相/d ，/wp 我们/r 把/p 的/u 为什么/r 
法国/ns 名言/n 哲学家/n 数学家/n 说/v 出/v 思故/v 是/v 最初/d 了/u 我/r 在/p 这/r 句/q 的/u 哪/r 位/q 和/c 
山/n 银河落/nz 九天/n 景色/n 飞/v 流/v 下/v 疑/v 是/v 描写/v 是/v 直/d 三千/m 尺/q ，/wp 的/u 哪/r 座/q 
颜色/n 中国/ns 戏曲/n 脸谱/n 中/nd 曹操/nh 代表/n 人物/n 脸谱/n 为/v 画/v ，/wp 以/p 的/u 阴险/a 狡诈/a 通常/d 什么/r 
教派/n 金庸/nh 小说/n 天/n 龙/n 记/n 中/nd 张无忌/nh 教主/n 倚/v 屠/v 是/v 《/wp 》/wp ，/wp 哪/r 一个/m 的/u 
工匠/n 赵州桥/ns 设计者/n 我国/n 古代/nt 是/v 的/u 哪/r 们/k 
老人/n 说/v 是/v 指/v 我们/r 常/d “/wp 六旬/m ”/wp 这/r 位/q 多少/r 岁/q 
 美国/ns 总统/n 罗纳德./nh 里根/nh 中国/ns 进行/v 访问/v 对/p 正式/a 在/p 哪/r 年/q 
月/n 劳动法/n 劳动者/n 试用期/n 规定/v 能/v 超过/v ，/wp 不/d 几/m 个/q 
歌/n 郭/nh 富城/nh 唱/v 了/u 哪些/r 
职务/n 小说/n 西游记/nz 中/nd 沙和尚/n 凡间/nl 之前/nd 天庭/n 打入/v 担任/v 《/wp 》/wp ，/wp 被/p 在/p 什么/r 
省/n 舟山/ns 群岛/n 归/v 哪个/r 
国家/n 花旗/nz 银行/n 银行/n 是/v 哪个/r 的/u 
话/n 电影/n 东/nd 西/nd 中/nd 段/nh 王爷/nh 成仙/nh 条件/n 真心人/n 成/v 是/v 说/v 《/wp 就/d 》/wp ，/wp 的/u 对/p 他/r 三/m 遍/q 什么/r 
女性/n 老佛爷/n 称谓/v 来源于/v “/wp ”/wp 这个/r 最/d 早/a 哪/r 位/q 权倾朝野/i 的/u 
奖项/n 台湾/ns 规模/n 音乐/n 举办/v 是/v 每年/r 的/u 最/d 大/a 
天/n 是/v 为什么/r 蓝/a 的/u 啊/u 
 飞机/n 起飞/v 如何/r 
 李清照/nh 赋/n 人们/n 肚子/n 时/n 地上/nl 出自/v 打马/v 饿/v 会/v 画/v 来/v 充饥/v 《/wp 》/wp ，/wp 当/p 在/p 一个/m 什么/r 
内地/nl 网络/n 歌曲/n 丁香花/n 网络/n 歌手/n 作品/n 是/v 曾经/d 风靡一时/i 的/u 《/wp 》/wp 哪/r 位/q 
动画片/n 皮卡丘/n 中/nd 动漫/n 形象/n 是/v “/wp ”/wp 哪/r 一/m 部/q 的/u 
传统/n 灯谜/n 灯谜/n 我国/n 节日/n 特色/n 活动/n 猜/v 打/v 是/v “/wp ”/wp 哪个/r 的/u 
年代/n 中国/ns 男人/n 扎辫子/nh 是/v 在/p 什么/r 的/u 
球队/n 前/nd 球星/n 艾弗森/nh 2006年/nt 费城/ns 76人队/ni 转会/v 到/v NBA/ws 著名/a 于/p 从/p 了/u 哪/r 支/q 
区/n 哈尔滨/ns 位于/v 哈工大/j 哪个/r 
朝代/n 我国/n 历史/n 上/nd 疆土/n 地域/n 面积/n 哪个/r 的/u 最/d 大/a 
皇帝/n 中国/ns 历史/n 上/nd 文书/n 签署/v 离婚/v 是/v 唯一/b 一/m 位/q 正式/a 的/u 
影星/n 1980年/nt 吕良/nh 伟版/n 香港/ns 电视剧/n 上海滩/ns 中/nd 许文强/nh 扮演者/n 是/v ，/wp 的/u 《/wp 》/wp 哪/r 位/q 
城市/n 景点/n 羊八井/ns 地热/n 蒸汽田/n 我国/n 西藏/ns 自治区/n 位于/v 著名/a 的/u 哪个/r 
大都市/n 中华/nz 街/n 南京路/ns 步行街/n 誉为/v 被/p 第一/m 的/u 在/p 哪个/r 
下半句/n 成语/n 有志者/n 是/v “/wp ”/wp 的/u 什么/r 
香港/ns 歌曲/n 圣诞/nt 歌手/n 代表作/n 浮夸/v 结/v 是/v 《/wp 》/wp 哪/r 位/q 男/b 的/u 
货币/n 世界/n 上/nd 是/v 哪/r 种/q 最/d 古老/a 的/u 
北/nd 今年/nt 花盛/nt 去年/nt 明年/nt 宋词人/n 作品/n 可惜/v 花/v 知/v 同/v 是/v “/wp 红/a ，/wp 更/d 好/a 与/p 谁/r ”/wp 哪/r 位/q 的/u 
名字/n 大禹/nh 父亲/n 治水/v 叫/v 的/u “/wp ”/wp 什么/r 
欧洲/ns 世界/n 烈酒/n 伏特加/ns 国家/n 传统/n 饮品/n 是/v 十/m 大/a 之一/r 的/u 哪个/r 
号/n 书籍/n 篇章/n 歌曲/n 名称/n 标点符号/n 表示/v 是/v 用以/d 、/wp 等/u 的/u 什么/r 
半岛/n 战/n 导火索/n 事件/n 萨拉热窝/ns 上/nd 发生/v 位于/v 一/m 的/u 地/u 哪个/r 
人/n 窃国/n 盗/n 辛亥革命/nz 果实/n 称为/v 窃取/v 胜利/v 是/v 被/p “/wp 大/a ”/wp 的/u 了/u 
星球/n 太阳/n 离/v 哪个/r 最/d 远/a 
国家/n 球星/n 德罗巴/nh 非洲/ns 大象/n 男子/n 足球队/n 拥有/v 称为/v 是/v ，/wp 被/p “/wp ”/wp 的/u 哪个/r 
人物/n 师兄/n 师傅/n 师兄/n 妖怪/n 网友/n 西游记/nz 中/nd 台词/n 抓走/v 是/v 调侃/v “/wp ，/wp 和/c 二/m 都/d 被/p 了/u ”/wp 《/wp 》/wp 哪个/r 的/u 
 算盘/n 梁/n 算盘/n 上下/nd 部分/n 梁/n 上/nd 代表/n 有/v 分为/v 横/d 一/m ，/wp 将/p 两/m 珠/q 几/m 
项目/n 欧洲人/n 桌上/nl 网球/n 体育/n 称为/v 是/v 至今/d “/wp 的/u ”/wp 
冈/nh 水浒传/n 中/nd 指/v 是/v 《/wp 》/wp 的/u “/wp 三/m 碗/q 不过冈/a ”/wp 什么/r 
名字/n 金庸/nh 小说/n 中/nd 降龙十八掌/nz 叫/v 的/u “/wp ”/wp 第一/m 式/q 什么/r 
奥匈帝国/n 导火索/n 事件/n 是/v 皇储/v 暗杀/v 第一/m 次/q 世界大战/i 的/u 哪个/r 被/p 
神龙岛/n 鹿鼎记/n 中/nd 后/nd 武功/n 人士/n 是/v 假扮/v 《/wp 》/wp ，/wp “/wp 假/a 太/d ”/wp 哪/r 位/q 的/u 高强/a 
全称/n 杨幂/nh 清宫/n 剧/n 宫/n 剧名/n 主演/v 是/v 由/p 的/u 《/wp 》/wp 什么/r 
演员/n 电视剧/n 仙剑/n 奇侠传/n 中/nd 李逍遥/nh 饰演/v 是/v 在/p 《/wp 1/m 》/wp ，/wp 的/u 男/b 谁/r 
 名著/n 三国演义/nz 里/nd 孙权/nh 许配/nh 刘备/nh 妹妹/n 叫/v 《/wp 》/wp ，/wp 给/p 的/u 什么/r 
节气/n 农历/n 里/nd 阳历/n 包含/v 着/u 的/u 什么/r 
 农历/n 能/v 能/v 相会/v 牛郎织女/i 每年/r 只/d 在/p 的/u 那/r 一/m 天/q 才/d 
歌曲/n 人/n 证据/n 让/v 受尽/v 委屈/v 找/v 到/v 相爱/v 出自/v 唱/v “/wp 暧昧/a ，/wp 不/d 的/u ”/wp 谁/r 《/wp 》/wp 
 农历/n 除夕/nt 人们/n 安宁局/n 团圆饭/n 准备/v 加入/v 吃/v 叫做/v ，/wp 除旧迎新/i 已/d 的/u 常/d 什么/r 
下/nd 古人/n 师/n 强调/v 说/v 为/v 是/v 尊师重道/i ，/wp 常/d 的/u “/wp 一/m 日/q ”/wp 句/q 什么/r 
国家/n 官方/n 语种/n 是/v 最/d 多/a 的/u 哪个/r 
下/nd 周恩来/nh 人民/n 群众/n 中/nd 团结/v 前进/v 提到/v 是/v 《/wp 广大/b 一道/d 》/wp “/wp 严以律己/i ”/wp 的/u 一/m 句/q 什么/r 
劳尔/nh 是/v 谁/r 
问题/n 我国/n 社会/n 经济/n 中/nd 公民/n 发展/v 关心/v 是/v 2006/m ，/wp 最/d 的/u 十/m 大/a 什么/r 吗/u 
大陆/n 棕色/n 人种/n 生活/v 在/p 哪/r 块/q 
眼/n 武侠/n 英雄传/n 中/nd 梅超风/nh 说/v 射/v 雕/v 是/v 打/v 瞎/d 《/wp 》/wp ，/wp 被/p 谁/r 双/m 的/u 
温度/n 火星/n 表面/n 是/v 多少/r 
演员/n 电影/n 人/n 囧/n 中/nd 徐朗/nh 对手/n 囧途/v 竞争/v 高博/v 饰演/v 《/wp 再/d 之/u 泰/j 》/wp 的/u 由/p 哪/r 位/q 著名/a 男/b 
南美洲/ns 地图/n 上/nd 国家/n 版/n 图像/n 蛇形/n 铜质王国/n 国家/n 称为/v 是/v 在/p ，/wp 并且/c 被/p “/wp ”/wp 的/u 哪个/r 
曲风/n 音乐/n 文件/n 英文/nz 歌曲/n 标/v 有/v 表示/v “/wp Jazz/ws ”/wp 什么/r 的/u 
山/n 人们/n 中/nd 东北/nl 说/v 指/v 是/v 常/d 的/u “/wp 白山黑水/i ”/wp 白山/i 哪/r 座/q 
将领/n 三国演义/nz 中/nd 大意失荆州/ns 蜀国/n 轻敌/v 是/v 《/wp 》/wp 因为/p 骄傲/a ，/wp 的/u 谁/r 
条约/n 战争/n 后/nd 清政府/n 签订/v 甲午/j ，/wp 了/u 哪个/r 不/d 平等/a 
好汉/n 小说/n 水浒传/nz 中/nd 外号/n 九纹龙/nz 梁山/ns 为/v 是/v 《/wp 》/wp ，/wp “/wp ”/wp 的/u 
将军/n 日本/ns 战国/nt 时代/n 末期/nd 政治家/n 军事家/n 江户/ns 幕府/n 是/v 杰出/a 的/u 固/a 和/c ，/wp 第一/m 代/q 谁/r 
皇帝/n 贤/n 后/nd 长孙/nh 皇后/n 唐朝/nt 皇后/n 是/v 著名/a 的/u 哪/r 位/q 
男影星/n 美国/ns 经典/n 电影/n 剪刀/n 手/n 德华/nz 中/nd 爱德华/nz 爱/v 饰演/v 是/v 《/wp 》/wp ，/wp “/wp ”/wp 的/u 哪/r 位/q 著名/a 
国家/n 珠穆朗玛峰/ns 我国/n 交界处/n 位于/v 与/p 哪个/r 的/u 
下/nd 陆游/nh 十一月/nt 四日/nt 风雨/n 中/nd 名句/n 夜/nt 阑/n 风/n 雨/n 作/v 卧/v 听/v 吹/v 是/v 《/wp 大/a 》/wp ，/wp “/wp ”/wp 的/u 一/m 句/q 什么/r 
下/nd 贺知章/n 细叶/n 不知/v 裁/v 出/v 是/v 的/u “/wp 谁/r ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
英文/nz 国际/n 单位制/n 中/nd 电流/n 单位/n 安培/nh 字段/n 是/v 表示/v 在/p ，/wp 的/u 用/p 哪个/r 
星座/n 方向/n 北极星/n 用/v 来/v 辨别/v 是/v 属于/v 经常/d 被/p 的/u 哪个/r 
爵位/n 传统/n 贵州/ns 公爵/n 侯爵/n 伯爵/n 男爵/n 是/v 的/u 五/m 个/q 分别/d 、/wp ，/wp 和/c 什么/r 
大革命/n 巴士/n 底狱/n 法国/ns 攻陷/v 爆发/v 是/v 爆发/v 被/p ，/wp 在/p 那/r 一/m 年/q 的/u 
朝代/n 历史/n 事件/n 王莽/nh 王位改/nh 国号/n 王权/n 篡夺/v 为/v 是/v 篡夺/v 新/a ，/wp 的/u 哪个/r 
 冯小刚/nh 美工师/n 后/nd 电视剧/n 五星/n 饭店/n 导演/n 是/v 执导/v 想/v 想/v 谈/v 恋爱/v 是/v 曾/d 的/u 御用/a ，/wp 《/wp 大/a 》/wp 好/d 谁/r 
歌手/n 歌迷/n 范范/n 台湾/ns 称为/v 是/v 被/p “/wp ”/wp 的/u 女/b 谁/r 
河/n 吴承恩/nh 小说/n 西游记/nz 当中/nd 唐僧/nh 沙和尚/n 徒弟/n 收/v 做/v 《/wp 》/wp ，/wp 在/p 哪/r 条/q 了/u 
英文/nz 微软/ni 公司/n 官司/n 方/n 浏览器/n 图标/n 字母/n 推出/v 是/v 的/u 哪个/r 
下/nd 砂锅/n 歇后语/v 打破/v 是/v “/wp ”/wp 的/u 一/m 句/q 
大学/n 美国/ns 历史/n 是/v 最/d 悠久/a 的/u 什么/r 
称号/n 西藏/ns 人/n 护卫犬/n 保护神/n 东方神犬/n 看作/v 有/v 是/v 被/p 的/u 和/c ，/wp 并/c 什么/r 
下/nd 温庭筠/nh 菩萨/n 蛮/n 中/nd 名句/n 山重叠金明灭/n 是/v 《/wp 》/wp 的/u “/wp 小/a ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
 江苏/ns 工业/n 学院/n 怎么样/r 
 电影/n 龙/n 门/n 飞甲/n 中/nd 陈坤/nh 西厂/n 督主/n 饰演/v 叫/v 《/wp 》/wp 的/u 什么/r 
亚洲/ns 岛/n 国/n 美誉/n 国家/n 有/v 是/v 千/m 之/u 的/u 哪个/r 
瀑布/n 世界/n 上/nd 精选/v 是/v 最/d 宽/a 的/u 
大字/n 名著/n 水浒传/n 中/nd 梁山/ns 上/nd 旗/n 上面/nd 竖立/v 写/v 有/v 《/wp 》/wp ，/wp 着/u 一/m 面/q 杏黄/z 大/a 哪/r 四/m 个/q 
 代表/n 作品/n 家/n 后/nd 台语/n 歌/n 后/nd 台湾/ns 歌手/n 有/v 誉为/v 叫/v 《/wp 》/wp ，/wp 被/p “/wp ”/wp 的/u 女/b 什么/r 
龟/n 金庸/nh 小说/n 鹿鼎记/n 中/nd 杀龟/n 大会/n 中/nd 提到/v 指/v 是/v 《/wp 》/wp 的/u “/wp ”/wp 谁/r 
人物/n 金庸/nh 小说/n 天龙八部/nz 中/nd 表妹/n 段誉/n 慕容复/v 相爱/v 是/v 的/u 《/wp 》/wp ，/wp 并/c 与/p 哪个/r 
物理/n 气/n 自行车/n 胎/n 烈日/n 下/nd 现象/n 打/v 爆胎/v 是/v 足/a 了/u 的/u 在/p 容易/a 因为/p 哪/r 种/q 
人/n 中国/ns 主席/n 中国/ns 主席/n 任/v 现任/v 是/v 曾/d 乒协/j ，/wp 足协/j 的/u 谁/r 
中/nd 我国/n 铁路/n 香港/ns 指/v 是/v 著名/a 的/u “/wp 京/j 九/j ”/wp 九/m 哪/r 一/m 站/q 
人类/n 1609年/nt 历史/n 上/nd 天文/n 望远镜/n 发明/v ，/wp 谁/r 了/u 第一/m 台/q 
阿根廷/ns 烟枪/n 国脚/n 称为/v 是/v 被/p “/wp 小/a ”/wp 的/u 哪/r 位/q 著名/a 
钱/n 我国/n 硬币/n 中/nd 黄色/n 硬币/n 使用/v 是/v 代表/v 在/p 现行/b 的/u ，/wp 多少/r 
颜色/n 世界/n 组织/n 全球/n 禽流感/n 疫情/n 机制/n 中/nd 代表/n 级别/n 划分/v 预警/v 根据/p 卫生/a 的/u ，/wp 在/p 哪/r 种/q 最/d 严重/a 
海/n 孙悟空/nh 金箍棒/n 定海神针/n 我国/n 称为/v 是/v 指/v 的/u 又/d 被/p “/wp ”/wp ，/wp 其中/r 哪个/r 
运动员/n 2012年/nt 亚洲/ns 兵兵球/n 锦标赛/n 冠军/n 我国/n 是/v 的/u 哪/r 位/q 著名/a 男/b 
香港/ns 郭晶晶/nh 2012年/nt 10月/nt 富豪/n 婚礼/n 举办/v 于/p 与/p 哪/r 位/q 
时候/n 安德森/nh 林肯/nh 纪念馆/n 歌/n 唱/v 什么/r 在/p 过/u 
唐代/nt 成语/n 铁杵磨成针/n 诗人/n 故事/n 讲/v 是/v 的/u 关于/p 哪/r 位/q 大/a 
 赵飞燕/nh 娃娃/n 上/v 舞/v 叫/v 常/d “/wp ”/wp 的/u 什么/r 
 中药/n 我国/n 宁夏/ns 特产/n 是/v 是/v 是/v 一/m 种/q 著名/a ，/wp 也/d 最/d 的/u 之一/r 什么/r 
城市/n 中国/ns 世界/n 方程式/n 承办/v 比赛/v 分站赛/v 是/v 唯一/b 一个/m 了/u F1/ws 一级/b 的/u 哪里/r 
动物/n 狗/n 人类/n 是/v 驯化/v 得/v 来/v 什么/r 的/u 
球衣/n 飞人/n 乔丹/nh 人/n 外/nd 1995年/nt 时/n 熟知/v 复出/v 穿过/v “/wp ”/wp 除了/p 为/p 的/u 23/m 号/q ，/wp 还/d 曾/d 在/p 短暂/a 几/m 
坚果/n 果仁/n 形状/n 人脑/n 长寿果/n 像/v 称为/v 是/v 因/p “/wp ”/wp 被/p 的/u 哪/r 种/q 
影星/n 电影/n 全民/n 情敌/n 黑衣人/n 好莱坞/ns 主演/v 是/v 了/u 《/wp 》/wp 的/u 谁/r 
清代/nt 故宫/ns 乾清宫/n 上/nd 牌匾/n 字/n 皇帝/n 书/n 是/v 的/u “/wp 正大光明/i ”/wp 四/m 最/d 早/a 由/p 哪/r 位/q 所/u 
字母/n 国际/n 职业/n 网球/n 联合会/n 英文/nz 简称/n 是/v 的/u 哪/r 三/m 个/q 
春秋/nt 晏子/n 时代/n 政治家/n 尊称/v 为/v 是/v 被/p “/wp ”/wp 的/u 哪/r 位/q 著名/a 
票面/n 人民币/n 背面/nd 主图/n 桂林/ns 山水/n 图案/n 为/v 是/v 第五/m 套/q 多少/r 元/q 
寺庙/n 金庸/nh 小说/n 天龙八部/nz 中/nd 段/nh 誉/nh 中/nd 六脉神剑/n 是/v 学/v 到/v 《/wp 》/wp ，/wp 在/p 哪/r 座/q 了/u 
人/n 2012年/nt 伦敦/ns 中/nd 乒乓球/n 女子/n 单打/n 冠军/n 获得/v 是/v 在/p 奥运会/j ，/wp 的/u 谁/r 
亚洲/ns 加尔各答/ns 国家/n 城市/n 是/v 哪个/r 最/d 大/a 的/u 
积累/n 哲学/n 上/nd 事物/n 质变/n 基础/n 是/v 在/p ，/wp “/wp ”/wp 的/u 什么/r 
清代/nt 随园/n 食单/n 诗人/n 美食家/n 作品/n 是/v 兼/v 《/wp 》/wp 哪/r 位/q 的/u 
运动员/n 2003年/nt 1月/nt 男子/n 乒乓球/n 选手/n 世界/n 宝座/n 德国/ns 乒乓球/n 登/v 上/v 排名/v 是/v 过/u 第一/m 的/u 著名/a 
省份/n 我国/n 少数民族/n 是/v 最/d 多/a 的/u 
酒类/n 平时/nt 中年/nt 男性/n 肚腩/n 时/n 调侃/v 会/v 来/v 形容/v 我们/r 的/u 大/a ，/wp 用/p 哪/r 种/q 
绰号/n 98年/nt 世界杯/n 荷兰/ns 阿根廷/ns 时/n 场/n 小毛驴/n 球员/n 对阵/v 罚/v 下/v 是/v 是/v ，/wp 被/p “/wp ”/wp 的/u 谁/r 
作品/n 名句/n 徐孺下/nh 陈蕃/nh 榻/n 唐朝/nt 诗人/n 王勃/nh 中/nd 出自/v “/wp 人杰地灵/i ，/wp 之/u 。/wp ”/wp 的/u 哪/r 部/q 
兵乓球/n 世界杯/n 冠军/n 人/n 世界杯/n 先生/n 我国/n 运动员/n 蝉联/v 誉为/v 是/v 第一/m 个/q 男单/j 的/u ，/wp 被/p “/wp ”/wp 哪/r 位/q 
 世界/n 上/nd 最后/nd 元旦/nt 国家/n 进入/v 的/u 
日本/ns 阿拉蕾/nh 龙/n 珠/n 漫画家/n 代表作/n 是/v 《/wp 》/wp 七/m 哪/r 位/q 著名/a 的/u 
北京/ns 1913年/nt 4月/nt 8日/nt 中华民国/n 国会/n 召开/v ，/wp 第一/m 届/q 在/p 哪里/r 
 北京大学/ni 地址/n 的/u 在/p 哪里/r 
阿拉伯/ns 神话/n 故事/n 阿里巴巴/nz 盗/n 民间/n 故事/n 合集/n 出自/v “/wp 与/p 四十/m 大/a ”/wp 哪/r 本/q 
青丝/n 李白/nh 酒/n 中/nd 青丝暮/n 雪/n 中/nd 进/v 如/v 成/v 指/v 是/v 的/u 《/wp 将/d 》/wp “/wp 朝/p ”/wp 什么/r 
对联/n 金庸/nh 小说/n 飞雪/n 天/n 白鹿/n 书/n 神侠倚/n 碧鸳/n 收/v 进/v 射/v 笑/v 的/u 十五/m 部/q ，/wp 哪/r 未/d 被/p “/wp 连/u ”/wp 
下/nd 周杰伦/nh 青花瓷/n 歌词/n 升起/v 是/v 《/wp 》/wp 的/u “/wp 炊烟袅袅/i ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
港口/n 台湾省/ns 东北角/nl 台湾省/ns 省辖市/n 城市/n 位于/v 是/v ，/wp 的/u 两/m 个/q 之一/r 哪/r 座/q 著名/a 
体重/n 女人/n 标准/n 是/v 一个/m 的/u 多少/r 
大陆/n 国家/n 是/v 最/d 少/a 的/u 哪/r 块/q 
歌手/n 陌生人/n 主打歌/n 人/n 台湾/ns 代表作/n 熟悉/v 爱/v 惹/v 爱/v 是/v 《/wp 最/d 的/u 》/wp 闪闪/z 哪/r 位/q 女/b 
画家/n 中国/ns 名画/n 洛神/nh 赋/n 图/n 作者/n 东晋/nt 时期/n 传世/v 是/v 十/m 大/a 之一/r 的/u 《/wp 》/wp 哪/r 位/q 
国/n 鼠式/n 坦克/n 期间/nd 坦克/n 世界/n 上/nd 坦克/n 是/v 制造/v 是/v 二战/j 哪/r 的/u 一/m 种/q 重型/b ，/wp 并且/c 最/d 重/a 
画家/n 自画像/n 是/v 111/m 这/r 哪/r 位/q 的/u 
水果/n 名著/n 西游记/nz 中/nd 孙悟空/nh 黄眉/n 大王/n 肚子/n 里/nd 变成/v 吃/v 到/v 《/wp 》/wp ，/wp 了/u 哪/r 种/q 被/p 
孔/n 乐器/n 唢呐/n 上/nd 有/v 几/m 个/q 
城市/n 歌词/n 东方/nd 珠/n 爱人/n 中/nd 东方/nl 珠/n 指/v 是/v “/wp 之/u ，/wp 我/r 的/u ”/wp 哪/r 座/q 
调味品/n 冬季/nt 路面/n 上/nd 路面/n 上/nd 结冰/v 会/v 洒/v 容易/a ，/wp 我们/r 一般/a 在/p 什么/r 
 马拉松/n 全程/n 长跑/v 有/v 多/d 远/a 
树/n 中国/ns 古代/nt 神话/n 中/nd 月宫/n 中/nd 吴刚伐/nh 罚/v 是/v 在/p ，/wp 被/p 的/u 什么/r 
小时/n 地震/n 后/nd 之内/nd 时间/n 黄金/n 救援期/n 发生/v 救援/v 称为/v 在/p 的/u 多少/r 个/q ，/wp 被/p “/wp ”/wp 
歌曲/n 东北/nl 江/n 名字/n 有/v 抗日/v 是/v 命名/v 叫/v 一/m 首/q 以/p 的/u 条/q ，/wp 它/r 什么/r 
黄玉郎/nh 醉拳/n 作者/n 是/v 《/wp 》/wp 的/u 谁/r 
 世界/n 上/nd 石油/n 储量/n 地区/n 最/d 大/a 的/u 在/p 哪里/r 
战役/n 时期/n 太平洋/ns 战区/n 转折点/n 胜/v 成为/v 是/v 二战/j ，/wp 美军/j 以/p 少/a 多/a 的/u 哪/r 一/m 场/q 
诗/n 碧玉/n 绿丝绦/n 贺知章/n 中/nd 名句/n 妆/v 成/v 垂/v 下/v 是/v 出自/v “/wp 一/m 树/q 高/a ，/wp 万/m 条/q ”/wp 哪/r 首/q 的/u 
动物/n 蟾蜍/n 中/nd 是/v 生活/v 说/v 我们/r 所/u 的/u 哪/r 种/q 
欧洲/ns 债/n 危机/n 导火索/n 国家/n 是/v 本轮/r 欧/j 最/d 主要/b 的/u 哪个/r 
 竹子/n 土里长/n 味道/n 菜/n 嫩芽/n 出/v 可以/v 做/v 叫/v 刚/d 从/p 鲜美/d 的/u 什么/r 
动物/n 色子/n 点数/n 形容/v 掷/v 出/v 我们/r 一般/d 用/p 什么/r 的/u 三/m 颗/q 相同/a 
酒/n 血液/n 中/nd 酒精/n 含量/n 醉/v 驾驶/v 是/v 指/v 高于/v ：/wp 每/r 一百/m 毫克/q 的/u 多少/r 
歌曲/n 代表/n 美国/ns 乐队/n 有/v 是/v 叫/v 《/wp justcan'tgetenough/ws 》/wp boomboompow/ws 的/u 著名/a 什么/r 
岛/n 世界/n 上/nd 岛屿/n 是/v 最/d 大/a 的/u 哪个/r 
中国/ns 代表作/n 摇滚/n 乐队/n 有/v 爱/v 爱/v 相信/v 是/v 《/wp 不/d 我/r 》/wp 自己/r 的/u 哪/r 支/q 著名/a 
城市/n 英国/ns 作家/n 狄更斯/nh 历史/n 小说/n 双城记/n 指/v 是/v 的/u 《/wp 》/wp 哪/r 两/m 个/q 
市尺/n 等于/v 一/m 米/q 几/m 尺/q (/wp )/wp 
 西厢记/nz 中/nd 侍女/n 红娘/n 张生/nh 小姐/n 红线/n 帮/v 牵/v 《/wp 》/wp ，/wp 和/c 那位/r 了/u 
住所/n 三国演义/nz 中/nd 桃园/ns 桃园/n 是/v 《/wp 》/wp “/wp 三结义/j ”/wp 的/u 在/p 谁/r 
领袖/n 小学/n 课文/n 吃水/n 井/n 人/n 中/nd 人们/n 井/n 忘/v 挖/v 带领/v 挖/v 取水/v 《/wp 不/d 》/wp ，/wp 哪/r 位/q 
 平常心/n 状态/n 对待/v 评估/v 工作/v 如何/r 以/p “/wp ”/wp 和/c 自然/a 
形象/n 漫画/n 博士/n 中/nd 大镜框/n 翅膀/n 帽子/n 带有/v 闻名/v 是/v 《/wp IQ/ws 》/wp ，/wp 以/p 和/c 的/u 而/c 谁/r 
歌曲/n 人/n 证据/n 让/v 受尽/v 委屈/v 找/v 到/v 相爱/v 出自/v 唱/v “/wp 暧昧/a ，/wp 不/d 的/u ”/wp 谁/r 《/wp 》/wp 
 是/v 什么/r PHP/ws 
体操/n 运动员/n 金牌/n 中国/ns 上/nd 金牌/n 总数/n 选手/n 成为/v 哪/r 位/q 以/p 5/m 枚/q 了/u 奥运史/j 最/d 多/a 的/u 
 空气/n 中/nd 声速/n 能/v 达到/v 的/u 多少/r 
昆虫/n 庄子/nh 齐物论/n 中/nd 写道/v 梦见/v 变成/v 在/p 《/wp 》/wp 他/r 曾经/d 自己/r 了/u 哪/r 一/m 种/q 
女子/n 身/n 怀/v 来/v 形容/v 我们/r 常/d 用/p 什么/r 有孕/i 
 莫泊桑/nh 叔叔/n 于勒/nh 中/nd 于勒/nh 码头/n 卖/v 为生/v 的/u 短篇小说/i 《/wp 我/r 》/wp ，/wp 在/p 以/p 什么/r 
国家/n 世界杯/n 冠军/n 亚洲/ns 获得/v 是/v 第一/m 支/q 女足/j 的/u 哪个/r 
部分/n 胡萝卜/n 植物/n 吃/v 是/v 我们/r 的/u 哪个/r 
科目/n 中/nd 高考/v 指/v 是/v 的/u “/wp 文综/j ”/wp 哪/r 三/m 门/q 
 中国/ns 申办/v 曾/d 在/p 哪些/r 年/q 过/u 奥运会/j 
作家/n 代表作/n 边城/n 湖南/ns 凤凰县/ns 有/v 出生/v 是/v 《/wp 》/wp ，/wp 于/p 的/u 著名/a 谁/r 
海洋/n 强敌会/n 喷墨/n 方法/n 动物/n 遇到/v 作为/v 逃生/v 是/v 以/p “/wp ”/wp 的/u 什么/r 
全名/n 神话/n 故事/n 西游记/nz 中/nd 天王/n 托塔/v 是/v 在/p 《/wp 》/wp ，/wp 的/u 什么/r 
队长/n 大头/n 前/nd 中国/ns 男子/n 足球队/n 称为/v 是/v 被/p “/wp ”/wp 的/u 谁/r 
艺人/n 2011年/nt 韩/nh 寒/nh 出版人/n 路/n 金波/nh 结婚/v 诞下/v 是/v 与/p 的/u 并/c 一/m 女/b 谁/r 
物质/n 冰箱/n 空调/n 大气层/n 臭氧层/n 泄露/v 会/v 破坏/v 或/c 的/u 哪/r 种/q 
 全球/n 超市/n 连锁/v 叫/v 最/d 大/a 的/u 什么/r 
演员/n 自闭症/n 患者/n 电影/n 海洋/n 天堂/n 中/nd 患者/n 福/n 父亲/n 任贤/v 描写/v 饰演/v 是/v 齐/d 的/u 《/wp 》/wp 大/a 哪/r 位/q 著名/a 
河流/n 黑龙江省/ns 大洋/n 流入/v 是/v 从/p 的/u 哪些/r 
食物/n 电影/n 人/n 囧/n 中/nd 王宝/nh 北京/ns 店铺/n 囧途/v 开/v 卖/v 是/v 在/p 《/wp 再/d 之/u 泰/j 》/wp ，/wp 的/u 哪/r 种/q 
球队/n 火箭队/ni 队员/n 麦迪/nh 近期/nt 签约/v 和/c CBA/ws 哪/r 支/q 
歌/n 歌词/n 东方/nl 一条龙/n 名字/n 中国/ns 有/v 叫/v 来自/v “/wp 古老/a 的/u ，/wp 它/r ”/wp 哪/r 首/q 
小说/n 南派三叔/nh 代表作/n 是/v 畅销/v 推理/v 的/u 哪/r 部/q 百万/m 册/q 悬疑/a 
原唱/n 歌曲/n 天下/n 情人/n 周华健/nh 歌手/n 有/v 是/v 《/wp 》/wp 的/u 和/c 那位/r 著名/a 女/b 
体重/n 人/n 标准/n 是/v 的/u 多少/r 
将军/n 中国/ns 国民党/n 内/nd 桂系/n 首领/n 司令/n 长官/n 兵/n 台儿庄/ns 大捷/n 任/v 率/v 获得/v 胜利/v 是/v “/wp ”/wp ，/wp 的/u 哪/r 位/q 
城市/n 唐朝/nt 都城/ns 长安/nz 今天/nt 是/v 的/u 哪/r 座/q 
南美洲/ns 世界/n 伊瓜苏/ns 瀑布/n 巴西/ns 国家/n 交界处/n 位于/v 最/d 宽/a 的/u 和/c 哪/r 一个/m 
人/n 花样/n 年华/n 戛纳/ns 电影节/nt 主角/n 荣获/v 是/v 凭借/p 《/wp 》/wp 在/p 第53/m 届/q 最佳/a 男/b 的/u 谁/r 
锦官城/ns 成都/ns 叫做/v 为什么/r 又/d 
台湾/ns 莫文蔚/nh 周迅/nh 歌曲/n 外面/nd 世界/n 歌手/n 作品/n 演绎/v 翻唱/v 和/c 均/d 重新/d 的/u 《/wp 》/wp 了/u 哪/r 位/q 男/b 
下/nd 鹅毛/n 歇后语/v 送/v 是/v “/wp 千/m 里/q ”/wp 的/u 一/m 句/q 什么/r 
英国/ns 歌曲/n 乐队/n 曲目/n 加油/v 是/v 常用/a 的/u 《/wp We/ws will/ws rock/ws you/ws 》/wp 哪/r 支/q 知名/a 
利息/n 存款/n 是/v 活期/b 的/u 多少/r 
小说/n 祥林嫂/nh 鲁迅/nh 中/nd 人物/n 形象/n 是/v 塑造/v “/wp ”/wp 哪/r 篇/q 的/u 
男星/n 电影/n 金陵/ns 十三钗/n 中/nd 学生/n 李/nh 教官/n 保护/v 牺牲/v 是/v 饰演/v 《/wp 》/wp ，/wp 为/p 女/b 而/c 的/u “/wp ”/wp 由/p 哪/r 位/q 
 梁山/ns 好汉/n 中/nd 鲁提/nh 智/n 原名/n 辖/v 叫/v ，/wp 深/a 的/u 什么/r 
部分/n 鱼/n 身体/n 是/v 来/v 保持/v 用/p 的/u 哪/r 平衡/a 
 全国/n 特色/n 美食/n 扁肉/n 蒸饺/n 福建/ns 小吃/n 遍及/v 有/v 滋补汤/v 统称/v ，/wp 混沌/a 、/wp 等/u 的/u 为什么/r 
邻国/n 世界/n 高峰/n 珠穆朗玛峰/ns 中国/ns 边界/n 上/nd 位于/v 第一/m 和/c 哪个/r 的/u 
单位/n 国际/n 单位制/n 中/nd 压/v 是/v 在/p ，/wp 强/a 的/u 什么/r 
皇帝/n 鉴真/nh 历史/n 事件/n 唐朝/nt 期间/nd 东渡/v 发生/v 在位/v “/wp ”/wp 的/u 在/p 哪/r 位/q 
人群/n 歌词/n 夕阳红/nz 过/v 歌唱/v 是/v “/wp 最/d 美/a 不/d ”/wp 的/u 哪/r 一/m 类/q 
香港/ns 电影/n 龙门/n 客栈/n 中/nd 玉/n 演员/n 饰演/v 镶/v 是/v 《/wp 新/a 》/wp ，/wp 金/b 的/u 哪/r 位/q 女/b 
清朝/nt 韩磊/nh 歌曲/n 天/n 皇帝/n 故事/n 电视剧/n 主题曲/n 演唱/v 借/v 是/v 讲述/v 的/u 《/wp 向/p 再/d 五百/m 年/q 》/wp 哪/r 位/q 
全称/n 是/v “/wp 少先队/j ”/wp 的/u 什么/r 
农民/n 李闯王/nh 末/nd 领袖/n 是/v 指明/v 起义/v 哪/r 位/q 
国家/n 凯瑟琳/nh 陛下/n 统治/v 曾经/d 哪个/r 
名字/n 金发/n 碧眼/n 造型/n 世纪/n 人偶/n 玩具/n 叫/v ，/wp 无数/m 的/u 20/m 最/d 畅销/a 什么/r 
物理/n 过程/n 中/nd 刹车/n 时/n 人体/n 现象/n 行车/v 向前/v 倾/v 是/v 紧急/a ，/wp 由于/p 什么/r 
名字/n 俄罗斯/ns 名城/n 斯大林格勒/nh 现在/nt 叫/v “/wp ”/wp 什么/r 
海/n 狮子/n 称为/v 哪个/r 被/p 
 搜狐/nz 公司/n 董事局/n 主席/n 首席/n 执行官/n 兼/v 叫/v 什么/r 
诗派/n 近代/nt 诗人/n 徐志摩/nh 代表/n 人物/n 是/v 著名/a “/wp ”/wp 哪个/r 的/u 
字/n 金庸/nh 小说/n 天龙八部/nz 中/nd 阿朱阿紫/nh 身上/nl 纹身/n 有/v 在/p 《/wp 》/wp ，/wp 的/u 都/d 一个/m 什么/r 
人士/n 刀/n 天笑/n 肝胆/n 昆仑/ns 近代/nt 豪言/n 横/v 去留/v 是/v “/wp 我/r 自/p 向/p ，/wp 两/m ”/wp 哪/r 位/q 著名/a 的/u 
 女方/n 期间/nd 后/nd 时间/n 内/nd 男方/n 怀孕/v 分娩/v 不得/v 提出/v 离婚/v 在/p ，/wp 多/d 长/a 
著作/n 北魏/nt 时/n 河道/n 水系/n 综合性/n 地理/n 记载/v 为主/v 是/v ，/wp 郦道/m 元/q 以/p 的/u 哪/r 部/q 
下/nd 论语/nz 中/nd 朋/n 远方/nl 有/v 来/v 是/v 《/wp 》/wp ：/wp 自/p ，/wp 一/m 句/q 什么/r 
 我国/n 博士/n 年纪/n 最/d 年轻/a 的/u 多/d 大/a 
洲/n 土耳其/ns 伊斯坦布尔/ns 世界/n 上/nd 城市/n 是/v 横跨/v 是/v 的/u 唯一/b 两/m 大/a ，/wp 哪/r 
演员/n 电影/n 康熙/nt 王朝/n 中/nd 康熙/nh 饰演者/n 是/v 《/wp 》/wp ，/wp 的/u 哪/r 位/q 男/b 
俄国/ns 小学/n 语文/n 中/nd 花瓶/n 故事/n 中/nd 诚信/n 伟人/n 打破/v 懂得/v 是/v ，/wp 从/p 的/u 了/u 哪/r 位/q 
德国/ns 2012年/nt 10月/nt 足球/n 国家队/n 队长/n 宣布/v 退役/v ，/wp 哪/r 位/q 曾经/d 的/u 正式/a 
乐器/n 传说/n 昭君/nh 出/v 抱/v 塞时随身/d 着/u 哪/r 一/m 种/q 
地方/n 唐朝武/nh 天即位/n 期间/nd 周代唐/nh 迁都/v 则/c ，/wp 曾/d 哪个/r 15/m 年/q 以/p 
恶霸/n 水浒传/n 里面/nd 鲁智/nh 打/v 死/v 《/wp 》/wp 深行侠仗义/i ，/wp 三/m 拳/q 哪个/r 
人物/n 灌篮/n 高手/n 中/nd 红色/n 头发/n 天才/n 有/v 称/v 是/v 是/v 《/wp 》/wp 并/c 自己/r 的/u 哪/r 位/q 
 儿歌/n 太阳/n 歌词/n 南极/ns 种/v 送给/v 送/v 送给/v 送给/v 《/wp 》/wp “/wp 一个/m ，/wp 哪里/r ”/wp 
歌手/n 经典/n 名曲/n 追梦人/n 原唱者/n 帽子/n 天/n 后/nd 台湾/ns 称为/v 已故/v 是/v 《/wp 》/wp 的/u ，/wp 被/p “/wp ”/wp 女/b 谁/r 
雕像/n 埃及/ns 胡夫/nz 金字塔/n 东侧/nd 位于/v 是/v 最/d 大/a 的/u 哪个/r 巨大/a 
作家/n 战争/n 和平/n 俄国/ns 著作/n 是/v 《/wp 与/c 》/wp 哪/r 位/q 的/u 
器官/n 穿山甲/n 青蛙/n 身体/n 是/v 捕食/v 和/c 都/d 靠/p 哪个/r 的/u 
动物/n 侏罗纪/nt 时期/n 代表性/n 陆地/n 具/v 是/v 最/d 的/u 大型/b 什么/r 
皇帝/n 中枢/n 权力/n 机关/n 军机/n 处/n 清朝/nt 是/v 设立/v 哪/r 位/q 的/u 
 北京/ns 开幕式/n 中/nd 人/n 乐器/n 击打/v 叫/v 奥运会/j 倒计时/i 由/p 2008/m 个/q 的/u 什么/r 
歌曲/n 脸/n 苹果/n 徐怀钰/nh 歌词/n 请/v 看/v 会/v 变成/v 是/v “/wp 不要/d 这样/r 的/u 着/u 我/r ，/wp 红/a ”/wp 哪/r 首/q 
钱/n 黄金值/n 一/m 克/q 多少/r 
 买卖/v 成/v 俗话说/i ，/wp 不/d 什么/r 在/d 
球员/n 传奇/n 球星/n 卡尔马龙/nh 搭档/n 人称/n 犹他/ns 中/nd 后卫/n 是/v NBA/ws ，/wp 与/p 双煞/j 的/u 谁/r 
 美国/ns 历史/n 上/nd 持续/v 到/v 的/u 大/a 萧条/a 从/p 哪/r 年/q 
颜色/n 德国/ns 国旗/n 组成/v 由/p 哪/r 三/m 种/q 
大洲/n 美索不达米亚/ns 平原/n 五大洲/ns 中/nd 位于/v 著名/a 的/u 哪个/r 
腿/n 蜘蛛/n 有/v 几/m 条/q 
女子/n 中国/ns 古代/nt 民间/n 爱情/n 传说/n 中/nd 丈夫/n 长城/ns 寻找/v 哭/v 倒/v ，/wp 哪/r 位/q 为了/p 了/u 
未成年人/n 我国/n 劳动法/n 单位/n 规定/v 禁止/v 用人/v 招用/v 未/d 满/a 多少/m 周岁/q 的/u 
 朝鲜/ns 战争/n 爆发/v 在/p 哪/r 年/q 
中国/ns 语文/n 课本/n 散文/n 济南/ns 冬天/nt 现代/nt 文学家/n 作品/n 入选/v 是/v 的/u 《/wp 》/wp 哪/r 位/q 著名/a 
制冷剂/n 使用/v 作为/v 核反应堆/i 什么/r 
科学家/n 当日/nt 光尽夜/n 东汉/nt 月食/n 科学/n 是/v 作出/v 解释/v “/wp 则/c 光盈/i ，/wp 就/d 日/q ”/wp 哪/r 位/q 对/p 的/u 
国/n 西游记/nz 当中/nd 唐僧/nh 八戒/nh 子母/n 河水/n 是/v 误饮/v 怀孕/v 《/wp 》/wp ，/wp 和/c 了/u 哪/r 一/m 的/u 而/c 
地址/n 大连/ns 陆军/n 学院/n 是/v 的/u 什么/r 
洋务/n 清朝/nt 晚期/nt 首府/n 新疆/ns 地区/n 首领/n 镇压/v 变乱/v 是/v 运动/v 和/c 陕甘/j 的/u 哪/r 位/q 
桥梁/n 中国/ns 文献/n 桥/n 记载/v 可/v 查/v 是/v 属于/v 最/d 早/a 并/c 的/u 哪/r 类/q 
下/nd 贤文/n 古代/nt 读书人/n 外事/n 出自/v 增/v 反映/v 学习/v 是/v 《/wp 广/a 》/wp ，/wp 专心/a “/wp 两耳不闻窗/m ”/wp 的/u 一/m 句/q 
音乐家/n 钢琴/n 王/n 匈牙利/ns 称为/v 是/v 被/p “/wp 之/u ”/wp 的/u 哪/r 位/q 
晋国/ns 史学界/n 春秋/nt 战国/nt 分界点/n 分晋/v 作为/v 请问/v 是/v 瓜分/v 常/d 把/p “/wp 三/m 家/q ”/wp 于/p 的/u ，/wp 哪/r 将/p 了/u 
工具/n 中国/ns 人/n 夹菜/n 吃饭/v 是/v 的/u 主要/b 什么/r 
湖/n 南美洲/ns 海/n 位于/v 相通/v 是/v ，/wp 唯一/b 一个/m 与/p 的/u 什么/r 
行业/n 未来/nt 趋势/n 是/v 发展/v 哪个/r 的/u 
小说/n 罗莉/nh 来源/n 名/n 梨花/n 海棠/n 电影/n 传说/v 为/v 压/v 改/v “/wp ”/wp 的/u ，/wp 《/wp 一/m 树/q 》/wp 自/p 哪/r 部/q 
颜色/n 牦牛/n 奶/n 是/v 的/u 什么/r 
数额/n 人民/n 奖学金/n 是/v 哈工大/j 一/m 、/wp 二/m 三等/b 各/r 多少/r 
城市/n 夫子庙/ns 玄武湖/ns 中山陵/ns 景点/n 是/v “/wp ”/wp 哪个/r 的/u 著名/a 
法国/ns 巨人/n 传/n 名著/n 时期/n 作家/n 写/v 出/v 是/v 了/u 《/wp 》/wp 等/u 的/u 哪/r 位/q 著名/a 文艺复兴/i 
城市/n 国际/n 会议/n 都/n 瑞士/ns 称为/v 是/v 被/p “/wp 之/u ”/wp 的/u 哪/r 座/q 
峰/n 南岳/n 衡山/ns 最高峰/n 是/v 的/u 什么/r 
国家/n 领土/n 面积/n 哪个/r 最/d 大/a 
字/n 三国演义/nz 中/nd 鲁肃/v 是/v 《/wp 》/wp ，/wp 的/u 什么/r 
选秀/n 歌曲/n 画/n 心/n 原唱/n 歌手/n 说/v 是/v 出身/v 《/wp 我们/r 好/a 的/u 》/wp 哪/r 位/q 女/b 
革命家/n 黄花岗/ns 领导者/n 起义/v 是/v “/wp ”/wp 的/u 哪/r 位/q 著名/a 
风/n 蓝菲琳/nh 内地/nl 夏天/nt 明星/n 本名/n 是/v 唱/v 吹/v “/wp ”/wp 哪/r 位/q 过/u 《/wp 被/p 的/u 》/wp 女/b 
功能/n 云南/ns 白药/n 有/v 什么/r 
山/n 掌/n 铜制/n 佛像/n 手掌/n 我国/n 无锡/ns 称为/v 位于/v 被/p “/wp 天下第一/i ”/wp 的/u 哪/r 一/m 座/q 
 足球/n 之后/nd 主裁判/n 情况/n 时间/n 专业/n 说法/n 比赛/v 结束/v 增加/v 比赛/v 称/v 每/r 半/m 场/q 45/m 分钟/q ，/wp 根据/p 实际/a 的/u 额外/b 为什么/r 
食材/n 川菜/n 蚂蚁/n 树/n 肉末/nt 上/v 是/v 炒/v “/wp ”/wp 的/u 主要/b 什么/r 
键/n 时/n 菜单/n 当前/nt 歌曲/n 下/nd 唱歌/v 上/v 可以/v 强迫/v 停止/v 播放/v 进入/v 在/p KTV/ws ，/wp 哪/r 一个/m 的/u 并/c 一/m 首/q 
下/nd 杜甫/nh 中/nd 登高/v 落木/v 是/v 《/wp 》/wp ，/wp “/wp 无边/z 萧萧/z ”/wp 的/u 一/m 句/q 
输入法/n 王/n 旁/nd 青头/n 五一/nt 雨/n 口诀/n 兼/v 干/v 是/v “/wp ，/wp 土士二/i 十/m 寸/q ”/wp 什么/r 的/u 
父亲/n 名著/n 三国演义/nz 中/nd 名将/n 马超/nh 是/v 《/wp 》/wp ，/wp 的/u 谁/r 
下/nd 论语/nz 中子/n 者/n 者/n 出自/v 曰/v 知/v 如/v 是/v 《/wp 》/wp ：/wp “/wp 之/r 不/d 好/a 之/u ”/wp 的/u 一/m 句/q 
邻居/n 名著/n 水浒传/n 中/nd 西门庆/nh 潘金莲/nh 设计/v 勾引/v 是/v 《/wp 》/wp ，/wp 为/p 的/u 谁/r 
演员/n 张艺谋/nh 电影/n 秋菊/n 中/nd 秋菊/n 执导/v 打官司/v 饰演/v 是/v 是/v 的/u 《/wp 》/wp 谁/r 
湘籍/n 2000年/nt 悉尼/ns 女子/n 羽毛球/n 单打/n 冠军/n 人/n 中国/ns 球员/n 获得/v 是/v 奥运会/j 的/u 哪/r 位/q 
名族/n 我国/n 四川/ns 地区/n 甘孜/n 我国/n 自治州/n 是/v 的/u “/wp ”/wp 哪个/r 少数/m 
定律/n 坏事/n 可能/n 可能性/n 总会/n 有/v 发生/v 发生/v 引起/v 可能/v 损失/v 称为/v “/wp 如果/c ，/wp 无论/c 多/a 小/a 它/r 并/c 最/d 大/a 的/u 。/wp ”/wp 这/r 被/p 什么/r 
球队/n 世界/n 门将/n 球员/n 布冯/nh 现在/nt 守门员/n 获/v 是/v 曾/d 最佳/z 的/u 哪个/r 意甲/j 
纬度/n 北京/ns 是/v 的/u 多少/r 
 网络/n 蚂蚁/n 网记/n 快车/n 和/c 哪个/r 比较/d 好/a 呢/u 
 农历/n 除夕/nt 新年/nt 习俗/n 睡/v 迎接/v 到来/v 称作/v 终夜/d 不/d ，/wp 以/c 的/u 被/p 为什么/r 
颜色/n 张惠妹/nh 歌曲/n 海/n 中/nd 灰色/n 听/v 是/v 想/v 说/v 是/v 在/p 《/wp 》/wp ，/wp “/wp 不/d 什么/r 忧郁/a ”/wp 
毛泽东/nh 是/v 出生/v 几/m 号/q 的/u 
 津巴布韦/ns 首都/n 的/u 在/p 哪/r 
财神/n 中国/ns 传统/n 中/nd 大年初/nt 迎/v 在/p 几/m 
宗教/n 教/n 可以/v 称为/v 哪个/r 又/c 新/a 
 比喻/n 弱者/n 强者/n 胳膊/n 较量/v 会/v 说/v 扭/v 过/v 不过/d ，/wp 我们/r “/wp 不/d 什么/r ”/wp 
 房间/n 面积/n 居住/v 有/v 这/r 套/q 的/u 多/d 大/a 
扮演者/n 李少红/nh 导演/n 红楼梦/nz 里面/nd 晴雯/v 是/v 的/u 新版/b 《/wp 》/wp ，/wp 谁/r 
平西王/n 清朝/nt 初期/nd 中/nd 是/v “/wp 三/m 藩/q 之/u 乱/a ”/wp 谁/r 
省/n 歌曲/n 康定/ns 情歌/n 中/nd 康定/ns 《/wp 》/wp 的/u 在/p 哪个/r 
文章/n 名句/n 山/n 仙/n 名/n 水/n 龙/n 刘禹锡/nh 在/v 有/v 有/v 是/v “/wp 不/d 高/a ，/wp 则/c 在/p 深/a 灵/a ”/wp 的/u 哪/r 篇/q 
最后/nd 中国/ns 2012年/nt 伦敦/ns 上/nd 金牌/n 获得/v 在/p 奥运会/j ，/wp 谁/r 了/u 一/m 枚/q 
奖/n 德斯蒙德/nh 诺贝尔/nh 和平/n 授予/v 是/v 被/p 哪/r 年/q 
专著/n 我国/n 水文/n 地理/n 是/v 第一/m 部/q 什么/r 
电影/n 张艾嘉/nh 罗大佑/nh 经典/n 歌曲/n 出演/v 同名/v 的/u 哪/r 一/m 部/q 和/c 首/q 
关/n 英雄/n 俗话说/i “/wp 难过/a 哪/r 一/m ”/wp 
颜色/n 飞机/n 电子/n 设备/n 黑匣子/n 专用/v 是/v 之一/r 的/u “/wp ”/wp 什么/r 
 平常/n 衣柜/n 中/nd 虫/n 蛀/n 气味/n 卫生丸/n 放在/v 防止/v 有着/v 叫/v ，/wp 特殊/a 的/u 又/d 什么/r 
公交车/n 人们/n 来/v 形容/v 步行/v 常用/a 哪/u 趟/q 
工具/n 交通/n 是/v 最/d 快/a 的/u 什么/r 
航天员/n 中国/ns 太空/nl 进入/v 是/v 的/u 第一/m 位/q 
字母/n 汉语拼音/n 单元音/n 有/v 的/u a/ws ，/wp o/ws e/ws i/ws u/ws 和/c 哪个/r 
角色/n 天/n 龙/n 记/n 中/nd 阿牛/nh 身份/n 化名/n 倚/v 屠/v 作为/v 隐藏/v 《/wp 》/wp ，/wp 哪/r 位/q 常/d 以/p “/wp 曾/d ”/wp 自己/r 的/u 
 上面/nd 下面/nd 字/n 请问/v 念/v 一个/m “/wp 大/a ”/wp ，/wp 圭/a 这个/r 什么/r 
经典/n 波/n 僵尸/n 游戏/n 提示语/n 有/v 接近/v 是/v “/wp 一/m 大/a 正在/d ”/wp 哪个/r 的/u 著名/a 
国/n 2012年/nt 亚特兰大/ni 网球/n 冠军/n 罗迪克/nh 运动员/n 获得/v 比赛/v 是/v 哪/r 的/u 著名/a 
昏鸭/n 马/n 诗/n 句/n 老树/n 出自/v 致/v 是/v 远/a “/wp 枯藤/a ”/wp 的/u 一下/m 一/m 句/q 什么/r 
鸟/n 我国/n 共有/v 多少/r 种/q 
省/n 南青北白/nz 中/nd 北/nd 北方/nl 邢窑/n 白瓷/n 指/v “/wp ”/wp 的/u 哪个/r 
朝代/n 水浒传/n 英雄/n 故事/n 讲/v 是/v 《/wp 》/wp 的/u 哪个/r 
唱法/n 声乐/n 民族/n 指/v 是/v 的/u 三/m 大/a 、/wp 通俗/a 和/c 什么/r 
 中央/n 商城/n 开业/v 每天/r 几/m 点/q 
 云/n 秦岭家/n 横/v 何在/v “/wp ”/wp 
选手/n 今年/nt 伦敦/ns 跳台/n 中/nd 闪光灯/n 干拢/n 铜牌/n 英国/ns 跳水/v 比赛/v 声称/v 跳/v 夺得/v 是/v 奥运会/j 十/m 米/q 被/p 而/c 七/m 的/u 谁/r 
明星/n 武术/n 冠军/n 黄飞鸿/nh 方世玉/nh 角色/n 国人/n 武打/n 出身/v 出演/v 熟知/v 是/v ，/wp 以/c 、/wp 等/u 为/p 所/u 的/u 谁/r 
姓氏/n 会/v 来/v 形容/v 我们/r 一般/a 用/p “/wp 言午/i ”/wp 哪个/r 
湖泊/n 我国/n 内陆/nl 咸水/n 是/v 最/d 大/a 的/u 哪个/r 
建筑物/n 英文/nz 中国/ns 指/v 是/v “/wp Greatwall/ws ”/wp 的/u 什么/r 
花/n 人称/n 中/nd 富贵者/n 指/v 是/v “/wp ”/wp 的/u 什么/r 
领导人/n 美国/ns 2003年/nt 武力/n 伊拉克/ns 政府/n 推翻/v 是/v 在/p 以/p 的/u 谁/r 
大陆/n 苏格兰/ns 在/p 哪个/r 
香港/ns 翅膀/n 女孩/n 歌手/n 内地/nl 市场/n 巅峰/n 作/n 挥/v 是/v 进军/v 《/wp 着/u 的/u 》/wp 哪/r 位/q 成功/a 之/u 
河流/n 西江/ns 我国/n 东南/nd 地区/n 干流/n 是/v 哪/r 条/q 的/u 
频率/n 目前/nt 人/n 细胞/n 更新/v 是/v 的/u 多少/r 
缩写/n 英文/nz 我国/n 银行/n 中/nd 为/v 是/v “/wp ABC/ws ”/wp 的/u 四/m 大/a 哪家/r 
下/nd 苏轼/nh 诗/n 惠崇/nh 春江/nh 晓景/nh 中/nd 竹/n 外/nd 桃花/n 三两枝/n 是/v 的/u 《/wp 》/wp “/wp ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
宗教/n 地中海/ns 沿岸/nd 巴勒斯坦/ns 地区/n 产生/v 是/v 于/p 的/u 哪个/r 
法国/ns 代表作/n 海底/n 地心游记/n 作家/n 有/v 是/v 《/wp 两万/m 里/q 》/wp 、/wp 的/u 哪/r 位/q 著名/a 
下/nd 河边/nl 走/v 是/v 俗话说/i “/wp 常/d 在/p ”/wp 的/u 一/m 句/q 什么/r 
天体/n 日全食/n 太阳/n 天文/n 现象/n 是/v 遮住/v 产生/v 因为/p 被/p 哪个/r 而/c 的/u 
 防治/v 脱发/v 如何/r 
弦乐器/n 钢琴/n 乐器/n 王/n 乐器/n 之后/nd 是/v 是/v 之/u ，/wp 哪/r 种/q 
沙漠/n 世界/n 面积/n 是/v 第一/m 大/a 什么/r 
 康熙/nh 王朝/n 最后/nd 注意/v 去/v 想/v 活/v 的/u 一/m 句/q ：/wp 我/r 真的/d 还/d 再/d 多少/r 年/q 
下/nd 萧/nh 敬腾/nh 歌曲/n 中/nd 疼爱/v 疼爱/v 给/v 是/v 的/u 《/wp 》/wp ，/wp “/wp 把/p 都/d 你/r ”/wp 一/m 句/q 
人/n 天龙八部/n 中/nd 六脉神剑/n 会/v 凌波/v 微步/v 是/v 《/wp 》/wp 同时/d 和/c 的/u 谁/r 
 日文/nz 姐蛆/n 敬称/n 人/n 强势/n 女性/n 源自/v 会/v 叫/v 对/p 的/u ，/wp 很多/m 把/p 成熟/a 什么/r 
作品/n 君/n 黄河/ns 水/n 天上/nl 诗人/n 李白/nh 中/nd 名句/n 不见/v 来/v 奔流/v 到/v 回/v 是/v 出自/v “/wp 之/u ，/wp 海不复/d 。/wp ”/wp 著名/a 哪/r 部/q 的/u 
比例/n 地球/n 上/nd 氧/n 素氧/n 同位/v 占/v 是/v 的/u 16/m 所/q 多/d 大/a 
妃子/n 唐朝/nt 诗人/n 白居易/nh 长恨歌/n 唐玄宗/nh 诗句/n 是/v 描写/v 的/u 《/wp 》/wp 和/c 他/r 哪/r 位/q 
泳姿/n 中/nd 水中/nl 游泳/v 比赛/v 是/v 出发/v 奥运会/j ，/wp 哪/r 种/q 在/p 直接/a 的/u 
高台/n 三国演义/nz 中/nd 诸葛亮/nh 周瑜/nh 曹操/nh 大乔小乔/n 告诉/v 安置/v 修建/v 《/wp 》/wp ，/wp 为了/p 了/u 哪/r 座/q 
气体/n 泡沫/n 灭火法/n 原理/n 灭火/v 是/v 隔绝/v 一般/a 的/u 什么/r 
大桥/n 我国/n 长江/ns 跨越/v 是/v 第一/m 座/q 的/u 哪/r 
 冷战/n 开始/v 到/v 结束/v 美/j 苏/j 从/p 哪/r 年/q 
城市/n 宝洁/nz 公司/n 总部/n 美国/ns 在/p 的/u 哪个/r 
国家/n 地中海/ns 红海/ns 苏伊士/ns 运河/n 连接/v 属于/v 了/u 与/p 的/u 哪个/r 
农书/n 中国/ns 现存/v 是/v 最/d 完整/a 的/u 
小说/n 梁/n 刘烨/nh 同名/n 电视剧/n 改编/v 为由/v 主演/v 都/d 的/u 哪/r 部/q 被/p 
大师/n 金庸/nh 小说/n 中/nd 武学/n 东邪/ns 西毒/ns 公认/v 是/v ，/wp 四/m 位/q 的/u 和/c 什么/r 
货币/n 澳大利亚/ns 流通/v 在/d 用/p 哪/r 种/q 
足球队/n 斯坦福/ns 桥/n 球场/n 联赛/n 中/nd 主场/n 球场/n 是/v 英超/j 哪/r 只/q 的/u 
歌/n 当初/nt 台湾/ns 歌手/n 迪克/nh 牛仔/n 责怪/v 应该/v 后悔/v 留下来/v 是/v “/wp 常常/d 自己/r 不/d ，/wp 没有/d 把/p 你/r ”/wp 的/u 什么/r 
单位/n 法国/ns 2002年/nt 欧元/n 之前/nd 倾向/n 发行/v 使用/v 是/v 在/p 的/u 法定/b 什么/r 
动物/n 股票/n 市场/n 时间/n 大升市/n 表示/v 上涨/v 延续/v 用/p 什么/r 普遍/a ，/wp 较/d 长/a 的/u 
科学家/n 比萨/ns 斜塔/n 上/nd 落体/n 运动/n 做/v 试验/v 哪/r 位/q 曾/d 在/p 过/u 自由/a 的/u 
仪器/n 测量/v 放射能/v 什么/r 
 孙中山/nh 组织/n 近代/nt 中国/ns 领导/n 资产阶级/n 全国性/n 政党/n 领导/v 革命/v 叫/v 由/p 和/c ，/wp 第一/m 个/q 的/u 什么/r 
导演/n 电视剧/n 大雪/n 痕/n 省委/n 书记/n 编剧/n 作家/n 陆天明/nh 儿子/n 无/v 是/v 《/wp 》/wp 的/u ，/wp 哪/r 位/q 著名/a 
定义/n 国家/n 是/v 的/u 什么/r 
动物/n 抗日战争/nz 时期/n 羽毛/n 信赖/n 信息/n 插/v 有/v 传递/v 经常/d 用/p 什么/r 的/u 紧急/a 
成名曲/nh 俄罗斯/ns 超高音/n 歌手/n 歌剧/n 艺名/n 是/v 叫/v 著名/a ，/wp 《/wp 2/m 》/wp 他/r 的/u 什么/r 
文学家/n 草/n 牛奶/n 散文/n 诗集/n 野草/n 吃/v 是/v 挤/v 是/v 是/v 摘/v “/wp 我/r 的/u ，/wp ”/wp 自/p 哪/r 位/q 著名/a 《/wp 》/wp 
面部/n 秋水/n 中/nd 秋水/n 人/n 器官/n 望/v 穿/v 是/v 指/v “/wp ”/wp 的/u 哪个/r 
植物/n 诗句/n 青山/n 岩/n 中/nd 咬定/v 立根/v 破/v 歌颂/v 是/v “/wp 不/d 放松/a ，/wp 原/d 在/p ”/wp 的/u 什么/r 
元素/n 钻石/n 化学/n 组成/v 是/v 的/u 主要/b 什么/r 
父亲/n 古龙/n 武侠小说/n 中/nd 铁心兰/n 代/v 是/v 的/u 《/wp 绝/d 双/m 骄/a 》/wp 谁/r 
指头/n 西方/nl 传统/n 中/nd 时/n 戒指/n 结婚/v 应该/v 戴/v ，/wp 在/p 哪个/r 
主角/n 名著/n 红楼梦/nz 中/nd 怡红院/n 住所/n 是/v 《/wp 》/wp 哪/r 位/q 男/b 的/u 
城市/n 南美洲/ns 国家/n 厄瓜多尔/ns 首都/n 是/v 的/u 哪个/r 
 食品/n 受潮/n 食品/n 包装袋/n 中/nd 干燥剂/n 物质/n 防止/v 放/v 入/v 为了/p ，/wp 在/p 一些/m 常/d 的/u 
频率/n 人/n 耳/n 声波/n 能/v 听到/v 是/v 一般/a 所/u 的/u 多少/r 
美国/ns 总统/n 是/v 谁/r 第一/m 个/q 
意大利/ns 94年/nt 世界杯/n 中/nd 球员/n 点球/n 后/nd 背影/n 王子/n 决赛/v 射/v 失/v 留下/v 称为/v 在/p ，/wp 哪/r 位/q 因/p 伤感/a 的/u 而/c 被/p “/wp 忧郁/a ”/wp 
海/n 中国/ns 海上/nl 油田/n 埕北/ns 油田/n 我国/n 西南方/nl 位于/v 第一/m 个/q “/wp ”/wp 什么/r 的/u 
名篇/n 天龙八部/n 中/nd 武功名/n 词/n 曹/nh 出自/v 植/v 《/wp 》/wp 的/u “/wp 凌波/o 微步/o ”/wp 一/m 哪/r 部/q 
歌手/n 经典/n 歌曲/n 代表作/n 是/v 333/m 这/r 首/q 哪/r 位/q 男/b 的/u 
大洋/n 景点/n 夏威夷/ns 中/nd 旅游/v 位于/v 著名/a 的/u 哪个/r 
影星/n 1980年/nt 吕良/nh 伟版/n 香港/ns 电视剧/n 上海滩/ns 中/nd 许文强/nh 扮演者/n 是/v ，/wp 的/u 《/wp 》/wp 哪/r 位/q 
 徐庶/nh 字/n 草字头/n 添/v 上/v 应该/v 念/v 的/u “/wp 庶/a ”/wp ，/wp 一个/m 什么/r 
皇帝/n 南宋/nt 幅员/n 元朝/nt 灭亡/v 建立/v 是/v ，/wp 了/u 辽阔/a 的/u 谁/r 
名字/n 我国/n 月球/n 探测器/n 自主/v 研制/v 发射/v 叫/v 并/c 的/u 首/m 个/q 什么/r 
代表/n 婉约派/n 女性/n 词人/n 是/v 的/u 
国家/n 历史/n 影响力/n 泰晤士报/n 报纸/n 具/v 是/v 悠久/a ，/wp 极/d 的/u 《/wp 》/wp 哪个/r 
 国际/n 上/nd 18k/nt 金/nt 含金量/n 百分比/n 表示/v 表示/v 为/v 用/p “/wp K/ws ”/wp 含金量/i ，/wp 百分之/m 多少/r 
韩国/ns 影片/n 女友/n 主角/n 近日/nt 演员/n 大婚/v 是/v 《/wp 我/r 的/u 野蛮/a 》/wp 女/b ，/wp 于/p 哪/r 位/q 著名/a 
球星/n 2004年/nt 状元/n 现/nt 湖人队/ni 效力/v 是/v NBA/ws 选秀/a ，/wp 于/p 的/u 哪/r 位/q 超级/b 
 战士/n 分为/v 《/wp 蓝/a 2DJ/ws 》/wp 共/d 多少/r 段/q 
歌手/n 少年/n 心/n 代表作/n 游/v 是/v 《/wp 》/wp 太/d 软/a 哪/r 位/q 男/b 的/u 
 鲁迅/nh 笔/n 下/nd 孔乙己/nh 茴香豆/n 酒店/n 去/v 喝酒/v 吃/v 叫/v 的/u 最/d 常/d 什么/r 
领导人/n 铁幕/n 时期/n 发表/v 演说/v 是/v 了/u 著名/a 的/u “/wp ”/wp 二战/j 哪/r 位/q 
 南京/ns 举行/v 青奥会/j 将/d 于/p 哪/r 一/m 年/q 
明末清初/nt 民间/n 吴/nh 颜/n 红颜/n 苏州/ns 名妓/n 传说/v 冲冠/v 怒/v 指/v 是/v 三/m 桂/q “/wp 一/m 为/p 红/a ”/wp 的/u 哪/r 位/q 
器具/n 八仙/n 中/nd 铁拐李/n 济公/nh 神话/n 人物/n 携带/v 喝酒/v 是/v 的/u ，/wp 等/u 随身/d 什么/r 
西班牙/ns 中国/ns 球迷/n 小法/n 足球/n 明星/n 称为/v 是/v 被/p “/wp ”/wp 的/u 哪/r 位/q 
歌手/n 歌曲/n 心/n 内/nd 歌/n 是/v 是/v 合唱/v 《/wp 你/r 我/r 的/u 一/m 首/q 》/wp 由/p selina/ws 和/c 哪/r 位/q 男/b 
下/nd 岑参/nh 白雪歌/n 武判官/n 中/nd 名句/n 瀚海/n 阑干/n 冰/n 送/v 归京/v 是/v 的/u 《/wp 》/wp ，/wp “/wp 百/m 丈/q ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
职业/n 电影/n 罪/n 中/nd 戏骨/n 摩根弗里曼/nz 角色/n 饰演/v 是/v 《/wp 七/m 宗/q 》/wp 老/a 的/u 
余弦函数/n 简称/v 是/v 
学校/n 美国/ns 历史/n 上/nd 学府/n 是/v 第一/m 所/q 高等/b 哪个/r 
俱乐部/n 西班牙/ns 足球/n 运动员/n 劳尔/nh 皇马/nz 后/nd 德甲/nz 离开/v 加盟/v 是/v 著名/a 在/p 的/u 哪/r 支/q 
口气/n 人/n 骨气/n 形容/v 做人/v 有/v 说/v 争/v 争/v 我们/r 在/p 一个/m 时常/d “/wp 不/d 什么/r ”/wp 
洋流/n 巴芬湾/ns 猎犬/n 发源于/v 学/v 回/v 同名/v 叫/v 的/u 一/m 支/q 与/p 某种/r 什么/r 
北王/nz 洪秀全/nh 封/v 为/v 是/v 被/p “/wp ”/wp 的/u 
题材/n 青春/n 文学/n 作家/n 郭/nh 敬明/nh 成名作/n 小说/n 是/v 的/u 哪/r 部/q 玄幻/a 
英国/ns 近期/nt 爵士女/n 歌手/n 网上/nl 消息/n 公开/v 怀孕/v 哪/r 位/q 著名/a 在/p 了/u 自己/r 的/u 
作家/n 时/n 西欧/ns 战场/n 上/nd 中国/ns 记者/n 散文/n 枣/n 核/n 教材/n 编入/v 是/v 二战/j 唯一/b 的/u ，/wp 《/wp 》/wp 曾/d 被/p 哪/r 位/q 
自治区/n 人口/n 结果/n 我国/n 人口/n 数量/n 少数民族/n 普查/v 是/v 据/p 第六/m 次/q ，/wp 最/d 多/a 的/u 哪/r 一个/m 
 今天/nt 世界/n 中医/n 看法/n ，/wp 对/p 的/u 怎么样/r 
民歌/n 乐府/n 双璧/n 木兰诗/n 称为/v 是/v 被/p “/wp ”/wp 的/u 《/wp 》/wp 和/c 哪/r 一/m 首/q 
斗地主/n 是/v 什么/r 
歌手/n 王/nh 菲/nh 歌曲/n 传奇/n 演唱/v 是/v 创作/v 著名/a 的/u 《/wp 》/wp 哪/r 位/q 男/b 为/p 其/r 
歌词/n 当初/nt 是/v 要/v 分开/v 分开/v 分开/v 是/v “/wp 你/r ，/wp 就/d ”/wp 这/r 哪/r 首/q 流行歌曲/i 的/u 
 牡丹亭/n 名/v 《/wp 》/wp 又/d 什么/r 
唐老鸭/n 版/n 米老鼠/n 中/nd 配音/v 配音/v 是/v 央视/j 《/wp 和/c 》/wp ，/wp 为/p 的/u 谁/r 
北京大学/ni 是/v 的/u 邮编/j 多少/r 
 中国/ns 男篮/n 南钢队/ni 球员/n 中国/ns 乔丹/nh 称号/n 球员/n 有/v 叫/v 原/b CBA/ws ，/wp “/wp ”/wp 的/u 
将领/n 三国演义/nz 中/nd 诸葛亮志/nh 蜀军/n 继承/v 带领/v 伐魏/v 是/v 《/wp 》/wp 了/u ，/wp 的/u 谁/r 
指挥家/n 柏林/ns 爱乐/nz 乐团/n 欧洲/ns 音乐/n 总指挥/n 合作/v 达/v 誉为/v 是/v 与/p 长/a 34/m 年/q ，/wp 被/p “/wp 的/u ”/wp 谁/r 
运动/n 中国/ns 梦/n 队/n 称/n 我国/n 项目/n 国家队/n 有/v 是/v 之/u 的/u 哪个/r 
作家/n 青春版/n 昆曲/n 牡丹亭/n 是/v 主持/v 制作/v “/wp ”/wp 《/wp 》/wp 由/p 哪/r 位/q 著名/a 的/u 
名字/n 托尼/nh 汤姆/nh 连续剧/n 扮演/v 叫/v 的/u 那个/r 什么/r 
字/n 新婚/n 吉庆/n 时/n 新房/n 彩头/n 会/v 贴/v 上/v 来/v 讨好/v ，/wp 通常/d 在/p 哪个/r 
人/n 清朝/nt 太平天国/n 运动/n 发起人/n 后/nd 太平天国/n 天王/n 成为/v 是/v “/wp ”/wp 的/u ，/wp 谁/r 
城市/n 香榭丽舍/ns 大街/n 爱丽舍/ns 田园/n 大街/n 欧洲/ns 是/v 位于/v 著名/a 的/u （/wp ）/wp 哪个/r 
金/n 五险一金/n 中/nd 说/v 指/v 是/v 我们/r 常/d 的/u “/wp ”/wp ，/wp 一/m 什么/r 
几月份/nt 英语/nz 缩写/n 代表/n 是/v 通常/d “/wp Jul/ws ”/wp 的/u 
 岳飞/nh 满江红/nz 中/nd 诗句/n 下/nd 《/wp 》/wp 的/u ，/wp 莫/d 等闲/z 一/m 句/q 
朝代/n 名句/n 山/n 外/nd 青山/n 楼/n 外楼/n 西湖/ns 歌舞/n 时/n 统治者/n 休/v 讽刺/v 是/v “/wp ，/wp 几/m ”/wp 的/u 哪个/r 
部位/n 故事/n 中/nd 木偶/n 皮诺/nh 曹/nh 后/nd 身体/n 通话/v 说谎/v 会/v 变/v 在/p ，/wp 的/u 哪个/r 长/a 
青年/n 网络/n 自由/n 凡客体/n 作家/n 爱/v 爱/v 爱/v 赛车/v 是/v 说/v “/wp ，/wp ”/wp 这/r 一/m 段/q 由/p 哪/r 位/q 所/u 的/u 
税/n 业务/n 水/n 电/n 设备/n 公司/n 是/v 销售/v 应该/v 交/v 主要/b 、/wp 的/u 哪些/r 
乐器/n 雷./nh 查尔斯/nh 演奏/v 是/v 的/u 哪/r 种/q 
 大头/n 儿子/n 小头/n 爸爸/n 中/nd 大头/n 儿子/n 妈妈/n 叫/v 《/wp 》/wp 的/u 什么/r 
 古代/nt 印度/ns 王朝/n 叫/v 第一/m 个/q 统一/a 的/u 什么/r 
维生素/n 骨骼/n 补充/v 有利于/v 生长/v 哪/r 种/q 的/u 
台湾/ns 电影/n 家庭/n 三部曲/n 推手/n 喜宴/n 饮食/n 男女/n 导演/n 执导/v 《/wp 》/wp 由/p 哪/r 位/q 
物质/n 川剧/n 艺术/n 中/nd 人物/n 人/n 会/v 塑造/v 来/v 形容/v 我们/r 经常/d 用/p 的/u 哪/r 种/q 反复/d 无常/d 变化多端/i 
 驴/n 马/nh 后代/n 杂交/v 得到/v 称为/v 和/c 的/u 被/p 什么/r 
气体/n 树木/n 日照/n 下/nd 释放/v 是/v 在/p 主要/d 的/u 哪/r 种/q 
星座/n 2009年/nt 歌曲/n 七月份/nt 尾巴/n 是/v 红极一时/i 的/u ，/wp 什么/r 
下/nd 借/v 还/v 是/v 俗话说/i ：/wp “/wp 好/a ”/wp 的/u 一/m 句/q 什么/r 
香港/ns 代表作/n 荷包/n 里/nd 床/n 作品/n 作家/n 有/v 爱/v 是/v 《/wp 我/r 的/u 如此/r 麻辣/a 》/wp 单人/b 等/u 哪/r 位/q 著名/a 
商/n 3Q/nt 智商/n 挫商/n 是/v 指/v 、/wp 和/c 什么/r 
先秦/nt 话/n 名作/n 劝学/n 取/v 出自/v “/wp 青/a ，/wp 之/r 于/p 蓝/a 而/c 青于蓝/a ”/wp 这/r 句/q 哪/r 位/q 大家/r 的/u 《/wp 》/wp 
黄药师/n 枭雄/n 形象/n 港剧/n 版/n 射雕英雄传/nz 中/nd 塑造/v 饰演/v 是/v 曾/d 多/m 个/q ，/wp 并/c 在/p 83/m 《/wp 》/wp 的/u 谁/r 
国/n 芭蕾舞/n 外来语/n 是/v 传进/v “/wp ”/wp 从/p 哪/r 的/u 
内地/nl 2012年/nt 戛纳/ns 电影节/n 开幕式/n 上/nd 演员/n 瓷器/n 红毯/n 群芳/n 身着/v 装/v 走/v 压/v 哪/r 位/q 女/b ，/wp 艳/a 
西洋/n 朱自清/nh 散文/n 荷塘/n 月色/n 中/nd 梵婀玲/nz 乐器/n 提到/v 值得/v 是/v 的/u 《/wp 》/wp “/wp ”/wp 哪/r 种/q 
官员/n 传说/n 中/nd 狸猫/n 太子/n 案/n 换/v 是/v 查明/v 平反/v “/wp ”/wp 一/m 被/p 哪/r 位/q 的/u 
盆地/n 紫色/n 美称/n 我国/n 有着/v 是/v “/wp ”/wp 的/u 哪个/r 
国家/n 非洲/ns 好望角/d 在/p 的/u 哪个/r 
花/n 德国/ns 人/n 喜欢/v 什么/r 
 印尼/ns 马来西亚/ns 林木/n 专家/n 年会/n 召开/v 第六/m 届/q -/wp 在/p 哪里/r 
项目/n 体坛/n 双胞胎/n 李/nh 大双/nh 李小双/nh 从事/v 是/v “/wp ”/wp 的/u 什么/r 
诗词/n 长城/ns 八达岭/ns 上/nd 长城/ns 好汉/n 位于/v 到/v 是/v 出自/v 的/u “/wp 不/d 非/d ”/wp 被/p 谁/r 
女作家/n 汉武/nz 市井/n 特色/n 代表作/n 秀/n 描述/v 生活/v 为/v 有/v 生活/v 来来往往/v 是/v 以/p ，/wp 《/wp 》/wp 和/c 的/u 哪/r 位/q 
州/n 中/nd 篮网队/ni 布鲁克/nh 林前/nh 主场/n 美国/ns 搬/v 在/p NBA/ws ，/wp 至/p 的/u 哪个/r 
时间/n 1914年/nt 是/v 到/v 第一/m 次/q 世界大战/i 的/u 哪/r 一/m 年/q 
 唐太宗李/nh 世民/nh 皇位/n 夺取/v 发动/v 政变/v 为了/p 了/u 什么/r 
国家/n 济州岛/ns 位于/v 哪个/r 
大陆/n 人口/n 密度/n 国家/n 位于/v 最高/a 的/u 哪/r 块/q 
人工湖/n 世界/n 上/nd 是/v 最/d 大/a 的/u 哪个/r 
省/n 红军/n 长征/n 终点/n 是/v 二万五千/m 里/q 的/u 哪个/r 
动物/n 意大利/ns 首都/n 罗马/ns 城徽/n 上/nd 是/v 的/u 什么/r 
电影/n 近期/nt 陈坤/nh 赵薇/nh 周迅/nh 杨/nh 幂/nh 爱情/n 故事/n 主演/v 是/v ，/wp 由/p 、/wp 的/u 魔幻/a 
噪声/n 树木/n 减弱/v 主要/d 靠/p 什么/r 
队/n 赛季/n 总决赛/n 对战/n 双方/n 热火队/ni 是/v 本/r NBA/ws 和/c 哪个/r 
绰号/n 1998年/nt 世界杯/n 荷兰/ns 阿根廷/ns 时/n 场/n 小毛驴/n 球员/n 对阵/v 罚/v 下/v 是/v 是/v ，/wp 被/p “/wp ”/wp 的/u 谁/r 
 德国/ns 莱茵河/ns 西部/nd 工业/n 工业区/n 位于/v 采煤/v 起家/v 叫/v 的/u 以/p 什么/r 
宠妃/n 小说/n 封神演义/n 中/nd 狐狸精/n 商纣王/n 传说/v 变成/v 是/v 《/wp 》/wp ，/wp 由/p 的/u 谁/r 
总统/n 美国/ns 下/nd 历史/n 上/nd 时期/n 时间/n 经济/n 领导/v 经历/v 持续/v 发展/v 在/p 哪/r 位/q 的/u ，/wp 了/u 和平/a 最/d 长/a 一/m 次/q 
 儿歌/n 朋友/n 中/nd 朋友/n 礼/n 之后/nd 找/v 找到/v 敬/v 要/v 做/v 《/wp 》/wp ，/wp “/wp 一个/m 好/a ”/wp 个/q 什么/r 
省份/n 我国/n 少数民族/n 是/v 最/d 多/a 的/u 
号码/n 上海/ns 座机区/n 号/n 电话/n 加上/v 是/v 一共/d 多少/r 位/q 
节日/n 9月/nt 10日/nt 我国/n 是/v 每年/r 的/u 什么/r 
下/nd 林升/nh 诗句/n 山/n 外/nd 青山/n 楼/n 外/nd 楼/n 是/v 的/u “/wp ”/wp 一/m 句/q 什么/r 
金属/n 爆米花/n 米花/n 元素/n 吃/v 爆出/v 造成/v 中毒/v 太/d 多/a 手摇/b 的/u 容易/a 什么/r 
省/n 中国/ns 人口/n 哪个/r 最/d 多/a 
亚洲/ns 湄公河/ns 河内/ns 下龙湾/ns 国家/n 景点/n 是/v 、/wp 哪个/r 的/u 著名/a 
国家/n 纳斯达克/nz 指数/n 股票/n 交易/n 指数/n 是/v “/wp ”/wp 哪个/r 的/u 重要/a 
春天/nt 树上春树/n 小说/n 披头士/n 逸闻/n 世界/n 歌曲/n 恋爱/v 同名/v 的/u 哪/r 一/m 本/q ，/wp 与/p 首/q 
