产业/n 马尔代夫/ns 支柱/n 是/v 的/u 第一/m 大/a 什么/r ？/wp 
国家/n 澳大利亚/ns 南半球/n 面积/n 是/v 第几/m 大/a 的/u ？/wp 
美洲杯/nz 阿根廷/ns 国家/n 足球队/n 冠军/n 赢得/v 过/u 多少/r 次/q ？/wp 
大洲/n 人口/n 密度/n 是/v 平均/a 最高/a 的/u ？/wp 
诗人/n 中国/ns 历史/n 上/nd 浪漫主义/n 是/v 最/d 杰出/a 的/u ？/wp 
标志/n 甲午战争/nz 爆发/v 是/v 的/u ？/wp 
作者/n 华英/nz 字典/n 是/v 《/wp 》/wp 的/u ？/wp 
 资治通鉴/nz 撰写/v 耗时/v 《/wp 》/wp 的/u 一共/d 多少/r 年/q ？/wp 
国籍/n 世界/n 上/nd 南坡/ns 珠穆朗玛峰/ns 女性/n 登/v 上/v 是/v 首/m 位/q 从/p 的/u ？/wp 
地区/n 最后/nd 奴隶/n 制度/n 行政/n 宣布/v 废除/v 是/v 的/u ？/wp 
国家/n 国际/n 海洋法/n 法庭/n 总部/n 位于/v 的/u 哪个/r ？/wp 
地点/n 苏德/nh 条约/n 侵犯/v 签订/v 是/v 《/wp 互不/d 》/wp 的/u ？/wp 
年份/n 莫言/nh 诺贝尔/nh 文学奖/n 获得/v 是/v 的/u ？/wp 
省份/n 元谋人/n 化石/n 中国/ns 发现/v 于/p 的/u 哪/r 一/m ？/wp 
分支/n 美国/ns 当代/nt 人类学/n 划分/v 为/v 的/u 通常/d 几/m 大/a ？/wp 
 中华民族/n 词/n 提出/v “/wp ”/wp 一/m 最/d 早/a 由/p 谁/r ？/wp 
大学/n 欧洲/ns 是/v 的/u 第一/m 所/q ？/wp 
 图书馆/n 学/v 提出/v 最/d 早/a 由/p 谁/r ？/wp 
大学/n 约翰纳什/nh 博士/n 学位/n 是/v 获得/v 的/u 在/p 哪/r 所/q ？/wp 
亚种/n 老虎/n 中/nd 现存/v 是/v 所有/b 最/d 小/a 的/u ？/wp 
位置/n 目前/nt 北回归线/n 是/v 组织/v 确定/v 的/u 由/p 哪个/r ？/wp 
化学家/n 元素/n 氟/n 分离/v 出/v 是/v 首先/c 的/u ？/wp 
女性/n 获得/v 菲尔兹奖/v 是/v 第一/m 位/q 的/u ？/wp 
国籍/n 薛定谔/nh 方程/n 提出者/n 是/v 的/u ？/wp 
行星/n 太阳系/n 中/nd 磁场/n 没有/v 是/v 唯一/b 一/m 颗/q 的/u ？/wp 
星座/n 双子座/n 狮子座/n 之间/nd 位于/v 是/v 和/c 的/u ？/wp 
沙漠/n 世界/n 流动性/n 是/v 最/d 大/a 的/u ？/wp 
抗菌药/n 人类/n 合成/v 是/v 的/u 第一/m 种/q ？/wp 
化合物/n 人工/n 物质/n 合成/v 得到/v 是/v 第一/m 种/q 以/p 无机/b 而/c 的/u 有机/b ？/wp 
丛书/n 中国/ns 历史/n 是/v 上规模/i 最/d 大/a 的/u 一/m 套/q ？/wp 
国家/n 世界/n 上/nd 首都/n 拥有/v 是/v 唯一/d 三/m 个/q 的/u ？/wp 
大学/n 中国/ns 近代/nt 综合性/n 是/v 第一/m 所/q 国立/b ？/wp 
大洲/n 马达加斯加/ns 位于/v 哪个/r ？/wp 
基础/n 经典/n 力学/n 是/v 的/u ？/wp 
成员国/n 2012年/nt 联合国/ni 为止/v 共有/v 到/p ，/wp 多少/r 个/q ？/wp 
世界/n 北京/ns 上/nd 火炬/n 人/n 冠军/n 点燃/v 获得/v 奥运会/j 主/a 的/u 一共/d 过/u 多少/r 个/q ？/wp 
学院/n 英国/ns 皇家/n 音乐/n 荣誉/n 博士/n 学位/n 中国/ns 人/n 荣誉/n 博士/n 学位/n 获得/v 获得/v 是/v 授予/v 第一/m 位/q 的/u 第二/m 个/q 由/p 哪个/r ？/wp 
城市/n 年间/n 清明上河图/n 博物馆/n 收藏/v 位于/v 1945-1950/m 的/u 哪/r 一/m 座/q ？/wp 
导演/n 巩俐/nh 香港/ns 电影/n 金像奖/nz 主角/n 影片/n 获得/v 是/v 最佳/a 女/b 的/u 谁/r ？/wp 
 世界杯/n 历史/n 上/nd 进球/n 球员/n 打/v 进/v 退役/v 最/d 伟大/a 的/u 于/p 哪/r 一/m 年/q ？/wp 
气候/n 西班牙/ns 城市/n 属于/v 第二/m 大/a 哪/r 一/m 种/q ？/wp 
方法/n 现代/nt 工业/n 氧化性/n 单质/n 制备/v 是/v 最/d 强/a 的/u ？/wp 
 美国/ns 实验性/n 原子弹/n 试/v 爆/v 第一/m 颗/q 在/p 哪里/r 成功/a ？/wp 
语言/n 世界/n 前/nd 母语/n 使用者/n 拥有/v 是/v 两/m 位/q 的/u ？/wp 
立场/n 荷兰/ns 外交/n 政策/n 是/v 的/u 四/m 项/q 基本/a ？/wp 
国家/n 世界/n 上/nd 人口/n 密度/n 前/nd 是/v 两/m 位/q 的/u ？/wp 
城市/n 任天堂/nh 商店/n 零售/v 位于/v 的/u 首/m 间/q 哪个/r ？/wp 
诺贝尔/nh 人类/n 抗生素/n 发现者/n 生理/n 医学奖/n 发现/v 获得/v 最/d 早/a 的/u 在/p 哪/r 一/m 年/q 了/u ？/wp 
数学家/n 牛津/ns 大学/n 培养/v 获得/v 过菲尔兹奖/v 了/u 几/m 位/q 的/u ？/wp 
长河/n 世界/n 是/v 四/m 大/a ？/wp 
作/n 金庸/nh 封笔/v 是/v 的/u 之/u ？/wp 
省份/n 中国/ns 佛教/nz 名山/n 首/n 位于/v 四/m 大/a 之/u 哪/r 一个/m ？/wp 
朝代/n 历史/n 上/nd 西安/ns 共有/v 建都/v 多少/r 个/q 在/p ？/wp 
校长/n 1916年/nt 1927年/nt 北京大学/ni 是/v 至/p ，/wp 的/u ？/wp 
名湖/n 江南/ns 是/v 三/m 大/a 分别/d ？/wp 
代表/n 婉约派/n 女性/n 词人/n 是/v 的/u ？/wp 
棋子/n 中国/ns 象棋/n 双方/n 有/v 各/r 多少/r 枚/q ？/wp 
运动/n 桌球/n 台湾/ns 指/v 是/v 在/p 的/u 哪/r 一/m 种/q ？/wp 
成员国/n 2012年/nt 联合国/ni 截止/v 到/v 共有/v ，/wp 多少/r 个/q ？/wp 
政治/n 全球/n 领土/n 面积/n 国家/n 体制/n 实施/v 最/d 小/a 的/u 什么样/r ？/wp 
城市/n 意大利/ns 发源于/v 文艺复兴/i 的/u 哪个/r ？/wp 
西甲/nz 西班牙/ns 国家/n 球队/n 冠军/n 夺得/v 德比/j 的/u 两/m 支/q 一共/d 过/u 多少/r 次/q ？/wp 
奥斯卡/nz 莱昂纳多/nh 获得/v 提名/v 是/v 第一/m 次/q 多少/r 岁/q ？/wp 
演员/n 香港/ns 电影/n 金像奖/n 配角/n 中国/ns 大陆/n 获得/v 是/v 唯一/d 最佳/z 女/b 的/u ？/wp 
 北京市/ns 气候/n 属于/v 的/u ？/wp 
书名/n 开普勒/nh 雪花/n 结构/n 书/n 写/v 研究/v 是/v 过/u 的/u ？/wp 
 光学/n 显微镜/n 能/v 放大/v 最高/a 多少/r 倍/q ？/wp 
疾病/n 香蕉/n 细胞/n 程序性/n 引发/v 死亡/v 是/v 的/u ？/wp 
人民币/n 目前/nt 市面/n 上/nd 流通/v 是/v 的/u 主要/b 第几/m 套/q ？/wp 
份/n 中国/ns 气温/n 县/n 是/v 最低/a 的/u ？/wp 
少数民族/n 中国/ns 人口/n 是/v 最/d 多/a 的/u ？/wp 
创作/n 今宵/nt 难忘/v 是/v 《/wp 》/wp 为/p 第几/m 届/q 春晚/j 的/u ？/wp 
体裁/n 资治通鉴/n 史学/n 著作/n 是/v 《/wp 》/wp 一/m 部/q 什么/r 的/u ？/wp 
海拔/n 世界/n 高峰/n 是/v 第二/m 的/u ？/wp 
优点/n 单片机/n 是/v 的/u 最/d 大/a ？/wp 
语言/n 官方/n 解释器/n 采用/v 编写/v Python/ws 的/u 什么/r ？/wp 
创始人/n 百度/nz 公司/n 是/v 的/u 两/m 位/q ？/wp 
身份/n 江户/nh 川柯南/nh 是/v 的/u 真实/a ？/wp 
扮演者/n 电视剧/n 还珠格格/nz 中/nd 五阿哥/n 是/v 《/wp 》/wp 的/u ？/wp 
国籍/n 约翰·福布斯·纳什/nh 是/v 的/u ？/wp 
数学家/n 人类/n 历史/n 上/nd 数学/n 算法/n 圆周率/n 值/n 先河/n 开创/v 通过/v 计算/v 是/v 了/u 近似/a 的/u ？/wp 
标准/n 蓝牙/n 技术/n 是/v 组织/v 制定/v 的/u 由/p 哪个/r ？/wp 
 世界/n 上/nd 手表/n 产生/v 第一/m 只/q 于/p 哪/r 一/m 年/q ？/wp 
基准/n 世界/n 时/n 时间/n 尺度/n 是/v 转为/v 得到/v 以/p 什么/r 的/u 自/d ？/wp 
电磁波/n 波长/n 微波/n 可见光/n 之间/nd 位于/v 是/v 和/c 的/u ？/wp 
学院/n 英国/ns 皇家/n 音乐/n 荣誉/n 博士/n 学位/n 中国/ns 人/n 荣誉/n 博士/n 学位/n 获得/v 获得/v 是/v 授予/v 第一/m 位/q 的/u 第二/m 个/q 由/p 哪个/r ？/wp 
城市/n 年间/n 清明上河图/n 博物馆/n 收藏/v 位于/v 1945-1950/m 的/u 哪/r 一/m 座/q ？/wp 
导演/n 巩俐/nh 香港/ns 电影/n 金像奖/nz 主角/n 影片/n 获得/v 是/v 最佳/a 女/b 的/u 谁/r ？/wp 
 世界杯/n 历史/n 上/nd 进球/n 球员/n 打/v 进/v 退役/v 最/d 伟大/a 的/u 于/p 哪/r 一/m 年/q ？/wp 
气候/n 西班牙/ns 城市/n 属于/v 第二/m 大/a 哪/r 一/m 种/q ？/wp 
方法/n 现代/nt 工业/n 氧化性/n 单质/n 制备/v 是/v 最/d 强/a 的/u ？/wp 
 美国/ns 实验性/n 原子弹/n 试/v 爆/v 第一/m 颗/q 在/p 哪里/r 成功/a ？/wp 
语言/n 世界/n 前/nd 母语/n 使用者/n 拥有/v 是/v 两/m 位/q 的/u ？/wp 
立场/n 荷兰/ns 外交/n 政策/n 是/v 的/u 四/m 项/q 基本/a ？/wp 
国家/n 世界/n 上/nd 人口/n 密度/n 前/nd 是/v 两/m 位/q 的/u ？/wp 
城市/n 任天堂/nh 商店/n 零售/v 位于/v 的/u 首/m 间/q 哪个/r ？/wp 
诺贝尔/nh 人类/n 抗生素/n 发现者/n 生理/n 医学奖/n 发现/v 获得/v 最/d 早/a 的/u 在/p 哪/r 一/m 年/q 了/u ？/wp 
数学家/n 牛津/ns 大学/n 培养/v 获得/v 过菲尔兹奖/v 了/u 几/m 位/q 的/u ？/wp 
长河/n 世界/n 是/v 四/m 大/a ？/wp 
作/n 金庸/nh 封笔/v 是/v 的/u 之/u ？/wp 
省份/n 中国/ns 佛教/nz 名山/n 首/n 位于/v 四/m 大/a 之/u 哪/r 一个/m ？/wp 
朝代/n 历史/n 上/nd 西安/ns 共有/v 建都/v 多少/r 个/q 在/p ？/wp 
校长/n 1916年/nt 1927年/nt 北京大学/ni 是/v 至/p ，/wp 的/u ？/wp 
名湖/n 江南/ns 西湖/ns 玄武湖/ns 南湖/ns 是/v 三/m 大/a 分别/d ？/wp 、/wp 
代表/n 婉约派/n 女性/n 词人/n 是/v 的/u ？/wp 
棋子/n 中国/ns 象棋/n 双方/n 有/v 各/r 多少/r 枚/q ？/wp 
运动/n 桌球/n 台湾/ns 指/v 是/v 在/p 的/u 哪/r 一/m 种/q ？/wp 
成员国/n 2012年/nt 联合国/ni 截止/v 到/v 共有/v ，/wp 多少/r 个/q ？/wp 
政治/n 全球/n 领土/n 面积/n 国家/n 体制/n 实施/v 最/d 小/a 的/u 什么样/r ？/wp 
城市/n 意大利/ns 发源于/v 文艺复兴/i 的/u 哪个/r ？/wp 
西甲/nz 西班牙/ns 国家/n 球队/n 冠军/n 夺得/v 德比/j 的/u 两/m 支/q 一共/d 过/u 多少/r 次/q ？/wp 
奥斯卡/nz 莱昂纳多/nh 获得/v 提名/v 是/v 第一/m 次/q 多少/r 岁/q ？/wp 
演员/n 香港/ns 电影/n 金像奖/n 配角/n 中国/ns 大陆/n 获得/v 是/v 唯一/d 最佳/z 女/b 的/u ？/wp 
 北京市/ns 气候/n 属于/v 的/u ？/wp 
书名/n 开普勒/nh 雪花/n 结构/n 书/n 写/v 研究/v 是/v 过/u 的/u ？/wp 
 光学/n 显微镜/n 能/v 放大/v 最高/a 多少/r 倍/q ？/wp 
疾病/n 香蕉/n 细胞/n 程序性/n 引发/v 死亡/v 是/v 的/u ？/wp 
人民币/n 目前/nt 市面/n 上/nd 流通/v 是/v 的/u 主要/b 第几/m 套/q ？/wp 
份/n 中国/ns 气温/n 县/n 是/v 最低/a 的/u ？/wp 
少数民族/n 中国/ns 人口/n 是/v 最/d 多/a 的/u ？/wp 
创作/n 今宵/nt 难忘/v 是/v 《/wp 》/wp 为/p 第几/m 届/q 春晚/j 的/u ？/wp 
体裁/n 资治通鉴/n 史学/n 著作/n 是/v 《/wp 》/wp 一/m 部/q 什么/r 的/u ？/wp 
海拔/n 世界/n 高峰/n 是/v 第二/m 的/u ？/wp 
优点/n 单片机/n 是/v 的/u 最/d 大/a ？/wp 
语言/n 官方/n 解释器/n 采用/v 编写/v Python/ws 的/u 什么/r ？/wp 
创始人/n 百度/nz 公司/n 是/v 的/u 两/m 位/q ？/wp 
身份/n 江户/nh 川柯南/nh 是/v 的/u 真实/a ？/wp 
扮演者/n 电视剧/n 还珠格格/nz 中/nd 五阿哥/n 是/v 《/wp 》/wp 的/u ？/wp 
国籍/n 约翰·福布斯·纳什/nh 是/v 的/u ？/wp 
数学家/n 人类/n 历史/n 上/nd 数学/n 算法/n 圆周率/n 值/n 先河/n 开创/v 通过/v 计算/v 是/v 了/u 近似/a 的/u ？/wp 
标准/n 蓝牙/n 技术/n 是/v 组织/v 制定/v 的/u 由/p 哪个/r ？/wp 
 世界/n 上/nd 手表/n 产生/v 第一/m 只/q 于/p 哪/r 一/m 年/q ？/wp 
基准/n 世界/n 时/n 时间/n 尺度/n 是/v 转为/v 得到/v 以/p 什么/r 的/u 自/d ？/wp 
电磁波/n 波长/n 微波/n 可见光/n 之间/nd 位于/v 是/v 和/c 的/u ？/wp 
