加速度/n 舒马赫/nr 战斗机/n 战斗机/n 对飚/v 比赛/vn 是/v ﻿/x 的/uj 中/f ，/x 多少/m 
朝代/n 历史/n 事件/n 戚继光/nr 抗倭/v 发生/v 在/p 哪个/r 
 距离/n 平行/n 横线/n 记录/n 音符/n 形式/n 来/v 叫/v 谱/v 用/p 五条/m 等/u 的/uj 什么/r 
内地/n 王菲/nr 女歌手/n 是/v 合唱/v 《/x 相约/d 九八/m 》/x 和/c 哪位/r 著名/a 的/uj 
嫁人/n 歌曲/n 达坂城/ns 姑娘/n 嫁给/v 是/v 《/x 的/uj 》/x 中/f “/x 你/r 要是/c ，/x 不要/df 别人/r ”/x 下/f 一句/m 
含义/n 有/v TMJ/eng 什么/r 
内容/n 民间故事/n 银子/n 字条/n 邻居/v 偷走/v 留下/v 写/v “/x 此地无银三百两/i ”/x 中/f ，/x 他/r 的/uj 后/f 了/ul 一张/m 着/uz 什么/r 
金牌/n 中国/ns 游泳/vn 比赛/vn 获得/v 是/v 夺得/v 在/p 奥运会/j 上/f 的/uj 首枚/m 由/p 谁/r 
报/n 下/v 是/v 俗语说/l “/x 善有善报/i ，/x 恶有恶报/i 不是/c 不/d ”/x 的/uj 一句/m 什么/r 
叔叔/n 金庸/nrfg 小说/n 笑傲江湖/nr 历任/n 日月神教/nz 光明/n 任盈盈/nr 使/v 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x 右/f 口中/s 的/uj 向/p 谁/r 
 台湾/ns 经济/n 成功经验/n 现代化/vn 有/v 的/uj 哪些/r 
单位/n 降雨量/n 测量/vn 的/uj 多少/m ，/x 我们/r 一般/a 用/p 什么/r 为/p 
高原/ns 是/v 我国/r 水土流失/i 最为/d 严重/a 的/uj 哪个/r 
省市/n 被誉为/n 中国/ns 滩/ng 北海/ns 银滩/n 自治区/n 位于/v “/x 第一/m ”/x 的/uj 我国/r 哪个/r 
国家/n 时/n 高僧/nr 鉴真/nz 佛教/nz 对象/n 出访/v 传播/vn 是/v 唐朝/t 六次/m 的/uj 如今/t 哪个/r 
景物/n 西湖/ns 桥/n 杨柳/nr 桃/ns 杭州/ns 西湖/ns 描绘/v “/x 景致/a 六座/m ，/x 一枝/m ”/x 了/ul 的/uj 哪处/r 
美洲国家/ns 龙舌兰/ns 酒/n 酒/n 种类/n 品种/n 是/v “/x ”/x 哪个/r 的/uj 著名/a 
 地球/n 火星/n 到/v 有/v 从/p 多/m 远/a 
街道/n 英国首相/nz 官邸/n 中央政府/nt 机关/n 位于/v 和/c 哪条/mq 著名/a 的/uj 
景色/n 依山/n 黄河/ns 入海流/ns 诗人/n 是/v 看到/v “/x 白日/t 尽/c ，/x ”/x 王之涣/i 在/p 什么/r 楼上/s 的/uj 
计算公式/n 三角形/n 面积/n 是/v 的/uj 
女子/n 足球明星/n 贝克汉姆/nr 老婆/n 维多利亚/ns 成员/n 是/v 组合/v 的/uj 曾经/d 哪个/r 著名/a 
手机号码/n 是/v 我们/r 的/uj 多少/m 位/q 
距离/n 哈尔滨/ns 北京/ns 是/v 和/c 的/uj 多少/m 
艾滋病/n 是/v 传染/vn 如何/r 的/uj 
河流/n 意大利/ns 罗尔/nr 穿过/v 哪条/mq 的/uj 
音阶/n 西周时期/n 五音/n 宫/nr 商/n 角/n 确定/v 指/v 是/v 的/uj “/x ”/x ，/x 徵/g 和/c 什么/r 
 大陆/n 赠送给/n 台湾/ns 大熊猫/n 团团/n 叫/v 叫/v 于/p 2008/m 年/m 的/uj 两只/m 一只/m ，/x 另一只/c 什么/r 
冠军/n 法网/n 是/v 2012/m 年/m 女子单打/l 谁/r 
人/n 皇后/n 女子/n 金牌/n 称为/v 蛙泳/vn 获得/v 比赛/vn 是/v 被/p ，/x 并/c 04/m 年/m 奥运会/j 百米/m 的/uj 
板块/n 阿根廷/nr 处于/v 哪个/r 
云崖/ns 毛泽东/nr 长征/n 金沙水/nr 出自/v 拍/v 下/v 是/v 《/x 》/x “/x 暧/zg ”/x 的/uj 一句/m 
气体/n 煤气中毒/n 煤气/n 过量/n 是/v 吸入/v 造成/v 我们/r 通常/d 所说/c “/x ”/x 由于/c 中/f 哪种/r 的/uj 
亲戚关系/n 三苏/ns 苏洵/nr 苏轼/nr 是/v 北宋/t “/x ”/x 中/f ，/x 与/p 的/uj 什么/r 
人/n 魔戒/n 电影/n 戒指/n 名族/n 佩戴/v 称为/v 在/p 《/x 》/x 系列/q 中/f ，/x 着/uz 一路/m 披荆斩棘/i 的/uj 矮小/z 被/p 什么/r 
刘备/nrfg 三国演义/nz 桃园/ns 结义/n 是/v 卖/v 为生/v 在/p 《/x 》/x 中/f ，/x 三/m 前/f 以/p 什么/r 的/uj 
 毛泽东/nr 诞生/v 于/p 哪年/r ，/x 去世/t 
丹麦/ns 音乐/n 团体/n 张学友/nr 是/v 吻别/v 《/x Take/eng me/eng to/eng your/eng heart/eng 》/x 哪个/r 反常/d 的/uj 
食物/n 时/n 中国/ns 人会/n 代表团/n 圆/n 吃/v 来/v 过/ug 中秋节/t ，/x 哪种/r 
著名景点/n 成龙/nr 指导/n 电影/n 兽首/n 原本/n 北京/ns 是/v 摆放/v 在/p 的/uj 《/x 十二生肖/l 》/x 中/f ，/x 哪个/r 
国家/n 清政府/nt 天津/ns 条约/n 英法/nz 俄和/ns 签订/v 是/v 1858/m 年/m ，/x 与/p 《/x 》/x 的/uj 那个/r 
亲属/n 朱自清/nrfg 散文/n 背影/n 作者/n 场景/n 描写/v 是/v 送别/v 远行/v 的/uj 《/x 》/x ，/x 什么/r 他/r 
城市/ns 欧/ns 两洲/ns 横跨/v 哪个/r 、/x 亚/j 
 世界/n 占/v 上/f 发展中国家/l 多少/m 
 道路交通/nz 记分/n 累积/v 安全/an 违法行为/l 周期/t 为/p 多少/m 个/m 月/m 
男/n 好莱坞/ns 经典影片/n 雨人/n 汤姆/nr 克鲁斯/nr 影星/n 主演/n 是/v 《/x 》/x 由/p ·/x 和/c 哪位/r 的/uj 
城市/ns 中国/ns 长江大桥/ns 施工/vn 建于/v 我国/r 第一座/m 完全/ad 由/p 自行设计/i 和/c 的/uj 哪个/r 
重量/n 飞机/n 人/n 物品/n 允许/v 是/v 上/f 每个/r 随身携带/i 的/uj 多少/m 
省/n 云冈石窟/ns 位于/v 我国/r 哪个/r 
 人们/n 艾叶/nr 时候/n 插到/v 表示/v 到/v 把/p 门头/s 的/uj ，/x 就/d 了/ul 什么/r 节日/t 
鳌头/n 成语/n 指/v 是/v 排名/v “/x 独占鳌头/i ”/x 中/f ，/x 的/uj 第几/m 
犹太人/nz 第二次世界大战/nz 时/ng 有/v 处死/v 多少/m 被/p 在/p 集中营/b 
神魔/n 小说/n 哪吒闹海/v 是/v 取自/v 神话故事/i 《/x 》/x 于/p 明代/t 哪/r 本/r 
峡谷/n 生物资源/n 中国/ns 西藏地区/ns 世界/n 汇集/v 位于/v 是/v 了/ul 丰富/a 的/uj ，/x 上/f 最深/d 什么/r 
方法/n 工业/n 性/n 单质/n 制备/v 氧化/v 是/v 现代/t 最强/a 的/uj 
消毒药水/n 手术/n 医生/n 皮肤/n 涂抹/nr 浅棕色/n 打针/v 是/v 在/p 或/c 前/f 上/f 的/uj 
男/n 师从/n 多明戈/nr 亚洲/ns 男中音/n 美誉/n 歌唱家/n 具有/v 是/v ，/x “/x 第一/m ”/x 的/uj 我国/r 哪位/r 著名/a 
省/n 中国/ns 佛教/nz 名山/n 普陀山/ns 位于/v 四大/j 之一/r 的/uj 我国/r 哪个/r 
复国/ns 成语/n 指/n 三国/ns 时期/n 是/v 思/v “/x 乐不思蜀/i ”/x 最初/t 的/uj 谁/r 不/d 
国/n 二战/nz 巴/ns 巴罗萨/ns 计划/n 指/n 德国/ns 是/v 入侵/v 中/f 的/uj “/x ”/x 哪/r 
事情/n 门派/n 中国/ns 叛徒/n 要/v 杀死/v 出现/v 说/v 要/v 做/v 武侠小说/l 中/f ，/x 本/r 的/uj 常/d “/x 今天/t 我/r 什么/r ”/x 
后/n 人民/n 严以律己/nr 前进/v 写到/v 是/v 周恩来/t 在/p 《/x 团结/a 广大/a 一道/m 》/x 中/f “/x ”/x 的/uj 一句/m 什么/r 
范围/n 奔四/nz 计算机/n 可/v 是/v 2.4/m G/eng 超频/b 的/uj 多少/m 
球星/n 效力/n 巴塞罗那/ns 俱乐部/n 世界足球/n 先生/n 称号/n 阿根廷/nr 获得/v 是/v 现/tg 于/p ，/x 连续/a 三届/m “/x ”/x 的/uj 著名/a 谁/r 
高原/ns 世界/n 面积/n 是/v 上/f 最大/a 的/uj 哪个/r 
洲/ng 平均温度/n 大陆/n 是/v 最低/a 的/uj 哪个/r 
 康乾/nr 盛世/nr 皇帝/n 康熙/nrfg 庙号/n 开创/v 叫/v 了/ul 的/uj 清朝/t 第四任/m 什么/r 
河北/ns 杜甫/nr 官军/n 河南/ns 闻/v 收/v 放歌/v 纵酒/v 是/v 的/uj 《/x 》/x 中/f “/x 白日/t 须/d ”/x 下/f 一句/m 什么/r 
女神/n 希腊/ns 奥林/nr 珀斯/nrt 主神/n 战争/n 智慧/nr 象征/v 是/v 十二/m 之一/r ，/x 与/p 的/uj 谁/r 
 汉族人/nz 大人/n 属于/v 我国/r 的/uj 都/d 三/m 种/m 中/f 哪/r 一种/m 
州/n 好莱坞/ns 美国/ns 位于/v 什么/r 
主食/n 麦当劳/nrt 经营/vn 是/v 的/uj 什么/r 
大陆/n 湖泊/ns 最大/a 的/uj 在/p 哪块/r 
话剧/n 北京/ns 人/n 大师/n 杰作/n 是/v 创作/vn 《/x 》/x 哪位/r 于/p 1940/m 年/m 的/uj 第四部/m 
蜀国/ns 成语/n 典故/n 刘备/nrfg 鱼/n 丞相/n 水/n 比作/vn 比作/vn “/x 如鱼得水/i ”/x 这个/r 的/uj 里/f ，/x 把/p 自己/r 哪位/r 
岛屿/n 意大利/ns 版图/n 皮靴/n 皮靴/n 足球/n 酷似/v 比作/vn 是/v 的/uj 一只/m ，/x 而/c 被/p 这/r 只/d 尖/a 上/f 哪/r 一座/m 
王/nr 心学/n 集大成者/n 陆王/nr 学派/n 指/v 是/v 的/uj ，/x “/x ”/x 中/f 谁/r 
种元素/nr 身体/n 缺失/v 导致/v 抽筋/v 内/f 哪/r 容易/a 
男星/n 电影/n 角斗士/n 奥斯卡/nr 男主角/n 好莱坞/ns 获得/v 是/v 2000/m 年/m ，/x 凭借/p 《/x 》/x “/x 最佳/z ”/x 的/uj 著名/a 谁/r 
棋子/n 国际象棋/n 共有/v 多少/m 颗/m 
奥地利/ns 小说/n 变形记/n 作者/n 作家/n 是/v 《/x 》/x 的/uj 哪位/r 
颜色/n 蓝色/n 黄色/n 颜料/n 加/v 调出/v 可以/c 什么/r 
凯勒/nrt 海伦/nr 小说/n 是/v 写/v 完/v ./x 怎样/r 她/r 的/uj 
女演员/n 江苏/ns 卫视/n 星/n 节目/n 脱俗/n 网友/n 素/n 颜/n 女神/n 跳水/v 表现/v 称为/v 是/v 因/p 在/p 《/x 立方/q 》/x 中/f 清新/a 的/uj 而/c 被/p “/x ”/x 谁/r 
高中生/nr 柯南/nr 工藤/n 关西/ns 侦探/v 侦探/v 是/v 《/x 名/q 》/x 中/f 与/p 新/a 一/m 齐名/a 的/uj 谁/r 
叛军/n 首领/n 禁卫军/n 兵变/n 时/n 隋炀帝/nr 弑君/v 哪位/r 隋末/t ，/x 在/p 
药物/n 引起/v 脱发/v 哪些/r 可以/c 
动物/n 指猪/n 牛/n 马/n 羊/n 是/v “/x 六畜兴旺/i ”/x 中/f 的/uj 六畜/j 、/x 和/c 另外/c 哪/r 两种/m 
神/n 专管/n 人间/n 婚嫁/n 事/n 在/p 我国/r 神话传说/l 中/f ，/x 哪个/r 之/u 
男子/n 澳洲/ns 野兔/n 绰号/n 澳大利亚/ns 网球/n 有/v 是/v “/x ”/x 的/uj 著名/a 谁/r 
课/n 新生/n 入学/n 开/v 今年/t 大/a 一/m 哪/r 几门/m 
一窍/n 俗语/n 通/v 是/v “/x ”/x 下/f 一句/m 什么/r 
职务/n 金庸/nrfg 小说/n 笑傲江湖/nr 向问天/nr 教主/n 日月神教/nz 称为/v 担任/v 《/x 》/x 中/f ，/x 在/p 之前/f 什么/r 
男演员/n 主演/n 电影/n 太冷/ns 达芬奇/nr 密码/n 法国/ns 杀手/v 是/v 了/ul 《/x 这个/r 不/d 》/x 的/uj 著名/a 
母校/n 天津/ns 是/v 周恩来/t 的/uj 哪/r 一所/m 高等学府/l 
 国家/n 是/v 教育/vn 考试/vn 简称/v “/x CET/eng —/x 4/x ”/x 哪个/r 的/uj 
 阴历/n 的/uj 闰月/t 在/p 哪个/r 月/m 
方向/n 地图/n 标有/v 是/v 指示/v 上/f “/x W/x ”/x 什么/r 
城市/ns 电影/n 电波/n 故事/n 消逝/vn 发生/v 《/x 永不/d 的/uj 》/x 在/p 我国/r 哪个/r 
主食/n 俄罗斯/ns 人/n 是/v 冬天/t 的/uj 什么/r 
节目/n 总导演/n 哈文/nr 老公/nr 主持人/n 是/v 央视春晚/j 的/uj 哪位/r 著名/a 
印度/ns 世界/n 距离/n 诗人/n 诗集/n 站/v 知道/v 出自/v “/x 上/f 最远/a 的/uj ，/x 不是/c 生与死/l 而是/c 我/r 在/p 你/r 面前/f 却/d 不/d 我爱你/l 。/x ”/x 哪位/r 著名/a 大/a 
器皿/n 古老/nr 南越/ns 人们/n 使用/v 进行/v 烹饪/v 在/p 的/uj ，/x 什么/r 呢/y 
动物/n 法国/ns 伟人/n 拿破仑/n 中国/ns 比喻/n 成/n 熟睡/v 曾经/d 把/p 一头/m 的/uj 什么/r 
 全国/n 水稻/n 面积/n 种植/v 多少/m 
 三国/ns 时期/n 孙权/nr 字/n 什么/r 
条/n 吉尼斯世界纪录/nz 有/v 现在/t 多少/m 
美国/ns 历史/n 国务卿/n 奥尔布赖特/nrt 总统/n 期/n 任职/v 执政/v 上/f 第一位/m 女/b 于/p 哪位/r 的/uj 
电话号码/n 急救/v 是/v 多少/m 
穴位/n 症状/n 时/n 常会/n 患者/n 遇到/v 昏迷/v 晕厥/v 掐/v 中暑/t 、/x 等/u ，/x 我们/r 面部/f 的/uj 哪个/r 
电话/n 邮政编码/n 想/v 查询/v 应该/v 拨/v 如果/c 你/r ，/x 哪个/r 
山/n 古城/ns 长沙/ns 湘江/ns 重点/n 风景/n 名胜区/n 南岳/ns 衡山/ns 位于/v 是/v 是/v 两岸/f 国家级/b ，/x 也/d 七十二峰/m 之一/r 的/uj 哪/r 座/q 
蝴蝶/n 李商隐/nr 诗/n 锦瑟/nrt 庄生晓/nr 梦/n 迷/v 下/v 是/v 的/uj 《/x 》/x 中/f “/x ”/x 一句/m 什么/r 
问题/n 社会/n 政治/n 存在/v 突出/v 是/v 我国/r 体制改革/l 的/uj 什么/r 
爱莲说/n 周敦颐/nrfg 下/v 是/v 的/uj 《/x 》/x 中/f “/x 出淤泥而不染/l ”/x 一句/m 什么/r 
歌手/n 友情/n 爱情/n 经典/n 歌词/n 是/v 是/v 出自/v “/x 一边/d ，/x ”/x 这/r 句/q 哪/r 两位/m 的/uj 《/x 左右为难/i 》/x 
小数/n 分数/n 成/n 换算/v 是/v 四分之一/mq 多少/m 
月份/n 是/v 周恩来/t 哪个/r 去世/t 的/uj 
 比喻/n 表面/n 人/n 人/n 桑树/nr 数落/n 骂/v 骂/v 叫/v 指着/v 树/v 我们/r 通常/d 上/f 这个/r ，/x 实际上/d 另/r 一个/m 什么/r 
英超/nr 被誉为/n 红军/n 俱乐部/n 是/v “/x ”/x 的/uj 哪/r 一支/m 
 代表/n 美国/ns 男子/n 篮球队/n 被称作/n 参加/v 奥运会/j 的/uj 什么/r 
省/n 罗州/ns 城/n 遗址/n 中国/ns 广东省/ns 位于/v ，/x 哪个/r 
网友/n 花果山/nr 事件/n 师兄/nr 半票/n 有/v 说/v 是/v 请问/v 是/v 属/v 针对/p ，/x 自己/r 二/m 可以/c 吗/y 这位/rz 什么/r 
意思/n 家用电器/n 表示/v 是/v 通常/d 上/f “/x off/eng ”/x 的/uj 什么/r 
 狮子/n 原产/n 在/p 我国/r 于/p 什么/r 山上/s 
纬度/n 北京/ns 经度/n 是/v 的/uj 和/c 各/r 多少/m 
大陆/n 黑人/n 国家/n 位于/v 哪些/r 
 大学/n 办学/n 联合/v 应该/v 咨询/vn 关于/p 谁/r 
职业/n 冯小刚/nr 电影/n 舒淇/nr 饰演/n 梁/nr 笑笑/v 是/v 《/x 非诚/d 勿扰/l 》/x 中/f ，/x 的/uj 什么/r 
名字/n 皇太极/n 妃/n 孝/ng 庄文皇后/nr 姐姐/n 人/n 宠爱/v 是/v 叫/v 清朝/t 最/d 的/uj 宸/g ，/x 也/d 什么/r 
苏有朋/nr 赵林山/nr 电影/n 铜雀台/ns 导演/v 扮演/v 是/v 的/uj 《/x 》/x 中/f ，/x 谁/r 
城市/ns 车牌号/n 浙/ns 中国/ns 开头/v 归属/v 是/v 为/p “/x B/eng ”/x 的/uj 地/uv 哪个/r 
面/n 网络/n 流行语/n 句式/n 哥/n 流行/v 吃/v 是/v 09/m 年/m 中/f ，/x ：/x “/x 的/uj 不是/c 什么/r ”/x 
能量/n 跳绳/n 消耗/n 能/v 1/x 分钟/q 多少/m 
河之洲/nr 诗经/n 名句/n 关关雎/nr 鸠/nr 出自/v 是/v 《/x 》/x 的/uj “/x ，/x 在/p ”/x 下/f 两句/m 什么/r 
法国/ns 欧洲杯/nz 史/ng 进球/n 欧足联/ns 主席/n 球员/n 是/v 上/f 最多/a 并是/c 的/uj 哪位/r 
台湾/ns 代表作品/n 情歌/n 美丽/ns 乐团/n 有/v 喜欢/v 是/v 《/x 寂寞/a 》/x 小/a 无与伦比/i 的/uj 哪个/r 
台湾歌手/nt 歌曲/n 代表作/n 是/v 《/x 再回首/i 》/x 哪位/r 的/uj 
 伦敦/ns 东道主/nr 英国队/nt 金牌榜/n 位列/v 2012/m 年/m 奥运会/j 上/f ，/x 最终/d 的/uj 第几名/m 
短句/n 字/n 说/v 下/v 是/v 在/p 我们/r 常/d 的/uj 一个/m 六/m 中/f “/x 眼不见/l ”/x 半句/m 什么/r 
草原/n 中国/ns 历史/n 贤后/n 时期/n 孝/n 庄文皇后/nr 内蒙古/ns 出/v 生于/v 上/f 有名/a 的/uj ，/x 清朝/t 东部/f 哪个/r 
神探/n 网路/n 流行语/n 芳体/n 元芳/nr 指/n 助手/n 是/v “/x 元/m ”/x 中/f ，/x 唐朝/t 哪位/r 的/uj 
儿子/n 皇帝/n 是/v 清朝/t 的/uj 顺治/t 谁/r 第九个/m 
部位/n 男儿/n 身体/n 黄金/n 男人/n 重要性/n 说/v 有/v 来/v 强调/v 我们/r 常/d “/x 的/uj 哪个/r ”/x 尊严/a 
全称/n 中文/nz 是/v ftp/eng 的/uj 什么/r 
病/n 胰岛素/n 可治/v 哪种/r 
著名演员/n 张艺谋/nr 红高粱/nr 男主角/n 余占鳌/nr 扮演者/n 导演/v 是/v 的/uj 《/x 》/x ，/x 哪位/r 
王朝/nr 克里奥/nrt 佩特拉/nrt 君主/n 是/v 哪个/r 的/uj 
道士/n 太极拳/n 武当山/ns 创/n 相传/v 是/v 由/p 哪位/r 所/c 
著名演员/n 纽约时报/nt 表演者/n 电影/n 福尔摩斯/ns 福尔摩斯/ns 评为/v 侦探/v 扮演/v 是/v 被/p 《/x 》/x 08/m 年底/t “/x 伟大/a 的/uj ”/x ，/x 并/c 在/p 大/a 中/f 哪位/r 
 莎士比亚/ns 喜剧/n 威尼斯/nrt 商人/n 吝啬鬼/n 人物/n 叫/v 的/uj 《/x 》/x 中/f 著名/a “/x 四大/j ”/x 之一/r 什么/r 
本领/n 电视剧/n 西游记/n 孙悟空/nr 太上老君/nr 炼丹/n 炉/n 成就/n 《/x 》/x 中/f 在/p 的/uj 里/f 了/ul 什么/r 
 游戏/n 骰子/n 点数/n 掷骰子/v 使用/v 在/p 中/f ，/x 单个/b 的/uj 最大/a 为/p 几点/m 
尖尖角/n 杨万里/nr 名诗/n 小荷/n 小荷/n 露/v 是/v 的/uj 《/x 》/x 中/f “/x 才/d ”/x ，/x 下/f 句/q 什么/r 
城市/ns 是/v 约旦/d 的/uj 首都/d 哪个/r 
香港/ns 女人/n 云/n 爱/v 出自于/v 《/x 三个/m Acup/eng 的/uj 》/x ，/x 我/r 在/p 上/f 你/r 哪位/r 著名/a 言情小说/l 家/q 
阿拉伯/nr 阿里巴巴/nrt 大盗/n 故事/n 民间/n 故事集/n 出自于/v 和/c 四十/m 的/uj 哪一部/r 古代/t 
夫人/n 文学家/n 鲁迅/nr 原配/v 是/v 著名/a 的/uj 谁/r 
城市/ns 申花/nz 足球/n 俱乐部/n 主场/n 超/v 位于/v 中/f 的/uj 我国/r 哪个/r 
河/n 东北/ns 河/ns 哪条/mq 为/p 最大/a 
公共场所/nt 中国/ns 英文/nz 是/v 表示/v 简称/v 在/p “/x W/eng ./m C/eng ”/x 的/uj 什么/r 
拿破仑/n 法典/ns 颁布/v 在/p 哪年/r 了/ul 《/x 》/x 
 天空/n 星/n 勺子/n 美丽/ns 图案/n 人们/n 星/n 有/v 组成/v 称呼/v 夜晚/t 七颗/m 的/uj ，/x 这/r 为什么/r 
海峡/ns 北冰洋/ns 太平洋/ns 沟通/v 哪个/r 了/ul 与/p 
 长白山/ns 湖/n 叫/v 上/f 的/uj 什么/r 
 何谓/nr 人口爆炸/n 
城市/ns 秦/nr 太守/n 李冰/nr 都江堰/ns 天府之国/nr 建成/v 称之为/v 是/v 因/p 在/p 此/r “/x ”/x 而/c 被/p 的/uj 我国/r 哪/r 座/q 
金字塔/nr 世界/n 是/v 最大/a 的/uj 什么/r 
 工程/n 青藏铁路/nz 青海/ns 西宁市/ns 西藏/ns 城市/ns 是从/v 到/v “/x 四大/j ”/x 之一/r 的/uj 那个/r 
大使/n 情人/n 叛军/n 美国/ns 美国/ns 童星/nr 出演/v 担任/v 驻/v 加纳/v 是/v 是/v 《/x 小/a 》/x 的/uj ，/x 曾经/d 过/ug 著名/a 谁/r 
将进酒/n 李白/nr 出自/v 下/v 是/v 的/uj 《/x 》/x ，/x “/x 天生我材必有用/l ”/x 一句/m 什么/r 
 术语/n 悬念/n 铺垫/n 笑料/n 设置/vn 说/v 出来/v 叫抖/v 相声/d 中/f ，/x 把/p 之前/f 的/uj 或/c 好/a 什么/r 
运动员/n 篮球比赛/n 同事/n 上场比赛/ns 派出/v 在/p 奥运会/j 中/f ，/x 每/r 对/p 各/r 几名/m 
男友/n 女星/n 杨幂/nr 现任/n 是/v 著名/a 的/uj 
 影视剧/n 客栈/n 客人/n 柜台/n 店主/n 会/v 称呼/v 站/v 算账/v 中/f 的/uj 在/p 为什么/r 
运动员/n 小牛队/n 东莞/ns 银行/n 队/n 篮球/n 重回/v 是/v 今年/t 从/p NBA/eng CBA/eng 的/uj 著名/a 谁/r 
 东/ns 汉灵帝/nr 时期/n 张让/nr 赵忠/nr 宦官/n 乱政/n 三国/ns 时期/n 宦官/n 推动/v 灭亡/v 进入/v 合称/v ，/x 、/x 等/u 了/ul 东汉/t 这些/r 为什么/r 
总统/n 作风/n 亲民/n 形象/n 现任/n 伊朗/ns 闻名/v 是/v 以/p 硬朗/a 、/x 朴实/a 的/uj 而/c 谁/r 
 跪拜礼/n 皇帝/n 臣/n 爱卿/nr 起立/v 站/v 说/v 行/zg 后/f 正/d ，/x 对/p 下/f 干什么/l 
动物/n 龙/n 是/v 十二生肖/l 中排/j 在/p 后面/f 一位/m 的/uj 什么/r 
国家/n 火箭队/n 主力/n 中锋/n 阿西/ns 来自/v 现/tg 克/m ，/x 哪个/r 
经济/n 法国/ns 世界/n 国家/n 发达/v 是/v 叫/v 地处/s 南部/f ，/x 也/d 上/f 第二/m 小/a 的/uj 什么/r 
电磁感应/n 发现者/n 是/v 谁/r 的/uj 
年号/n 皇帝/n 朱元璋/nr 是/v 明朝/t 第一位/m 的/uj 什么/r 
女侠/n 金庸/nrfg 小说/n 女儿/n 郭襄/nr 峨眉/ns 创立/v 派/v 在/p 中/f ，/x 哪位/r 的/uj 了/ul 
台湾歌手/nt 艺人/n 柯受良/nr 儿子/n 是/v 已故/d 的/uj 哪位/r 
俗语/n 下/v 是/v 中/f ，/x “/x 远水不救近火/i ”/x 的/uj 一句/m 什么/r 
兵/n 歇后语/n 秀才/n 遇到/v 发/v 下/v 是/v “/x ”/x 的/uj 一句/m 什么/r 
国家/n 指/v 是/v 在/p 西方/s 大部分/m ，/x 圣诞节/t 的/uj 每年/r 12/m 月/m 哪天/r 
人/n 社会主义/n 大旗/n 举起/v 是/v 我国/r 第一个/m 的/uj 哪个/r 
荆州/ns 歇后语/n 刘备/nrfg 借/v 下/v 是/v ：/x “/x ”/x 的/uj 一句/m 什么/r 
市/n 足球/n 小将/n 男主角/n 空间/n 翼/ng 国小/n 效力/n 足球队/n 是/v 《/x 》/x 太/d ，/x 和/c 国中/s 于/p 哪/r 
 行货/n 词/n 形容/n 人/n 应/v 用以/v 称为/v 与/p “/x ”/x 相对/d 的/uj ，/x 也/d 名不副实/i 我们/r 常/d 什么/r 
人/n 赵翼/nr 诗句/n 江山/ns 代有/v 出/v 下/v 是/v 的/uj “/x 才/d ”/x 一句/m 
地区/n 冬虫夏草/nz 生长/n 在/p 我国/r 哪些/r 
人物/n 诗/n 三国/ns 时期/n 手/n 出自/v ”/x 这/r 句/q 哪个/r 之/u 
中国/ns 三皇/nz 发明/v 是/v 古/a 神话传说/l 中/f 钻木取火/i 的/uj “/x ”/x 之首/f 谁/r 
 下/v 是/v 俗话说/l “/x 道高一尺/i ”/x 的/uj 一句/m 什么/r 
病/n 精液/n 颗粒状/nz 东西/ns 有/v 是/v 里/f 什么/r 
原料/n 酒/n 说/v 干/v 是/v 酿成/v 我们/r 平时/t 的/uj “/x 干红/z ”/x 白/a 用/p 哪种/r 
 李白/nr 诗歌/n 云/n 衣裳/n 春风/n 拂槛/n 露华浓/nz 想/v 的/uj “/x 花想容/l ，/x ”/x 
国家/n 世界/n 大岛/ns 格陵兰岛/ns 属于/v 第一/m 哪个/r 
 柴米油盐/n 还有/v 俗话说/l “/x 开门七件事/l ”/x ，/x 除了/p 哪/r 三件/mq 
球衣/n 贝克汉姆/nr 世界杯/nz 时/ng 参加/v 是/v 在/p 2006/m 年/m 的/uj 几号/m 
 地球/n 海洋/ns 面积/n 有/v 上/f 多/m 大/a 
时间/n 第一次鸦片战争/nz 发生/v 在/p 什么/r 
城市/ns 东汉时期/nz 建业/n 称为/v 是/v 被/p 的/uj 现在/t 我国/r 哪个/r 
诗人/n 代表作/n 时光/n 唐璜/nr 英国/ns 世纪/n 浪漫主义/n 有/v 闲散/v 是/v 《/x 的/uj 》/x 19/m 初期/t 伟大/a 谁/r 
原料/n 龙舌兰/ns 酒/n 是/v 制成/v 用/p 什么/r 的/uj 
湖人队/nt 黑曼巴/ns 称号/n 巨星/nr 有着/v 是/v 支/v “/x ”/x 的/uj 哪/r NBA/eng 
 上海/ns 大师赛/nr 男子/n 个人冠军/n 镜头/n 汉字/nz 中国/ns 男子/n 运动员/n 夺得/v 写下/v 叫/v 今年/t 中/f ，/x 并/c 在/p 上/f “/x ”/x 的/uj 
角色/n 电视剧/n 士兵/n 王宝强/nr 饰演/n 突击/vn 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x 的/uj 哪位/r 
 南京/ns 叫/v 叫/v 明朝/t 的/uj 首都/d 在/p 今天/t ，/x 而/c 当时/t 什么/r 
冷饮/n 是/v 吃/v “/x ice/eng cream/eng ”/x 我们/r 的/uj 哪种/r 
 马拉松/nr 起源/n 比赛/vn 有关/vn 奥运会/j 上/f 的/uj 与/p 什么/r 
德国/ns 世界杯/nz 传奇/n 球星/n 大力神杯/nz 人/n 成为/v 捧起/v 1974/m 年/m ，/x 哪一位/r 了/ul 的/uj 第一/m 
调味品/n 百味/n 味道/n 是/v 俗话说/l 的/uj “/x 之/u 首/m ”/x 哪种/r 
国家/n 罗伯特/nr 巴乔/nr 足球/n 运动员/n 是/v 哪个/r 的/uj 著名/a 
好莱坞/ns 主演/n 心灵/n 谍影/n 罗汉/nr 男星/n 捕手/v 是/v 了/ul 《/x 》/x 重重/a 三部曲/m 十三/m 的/uj 哪位/r 
总统/n 广播/vn 演讲/v 是/v 第一次/m 通过/p 的/uj 谁/r 
频率/n 哈雷彗星/nr 出现/v 是/v 的/uj 多少/m 
人/n 戛纳/ns 电影节/n 荣获/nr 男主角/n 是/v 凭借/p 《/x 花样年华/l 》/x 在/p 第/m 53/m 届/m 最佳/z 的/uj 谁/r 
 卢冠廷/nr 电影/n 大话西游/n 片尾曲/n 演唱/v 叫/v 由/p 的/uj 《/x 》/x 什么/r 
档位/n 汽车/n 代表/n 自动挡/i 中/f ，/x “/x R/x ”/x 什么/r 
原理/n 鼎/ng 工作/vn 是/v 千斤/m 的/uj 什么/r 
典故/n 梨/n 故事/n 分给/v 出自/v 把/p 大/a 别人/r 的/uj 《/x 三字经/l 》/x 中/f 哪/r 一个/m 著名/a 
河/ns 夫子庙/n 宋/nr 贡院/n 始建/v 位于/v 于/p ，/x 什么/r 北岸/f 的/uj 街旁/s 
 神雕侠侣/n 小龙女/nr 终南山/ns 古墓/n 又名/n 开始/v 生活/vn 《/x 》/x 中/f 一/m 在/p 脚下/f 的/uj 什么/r 
词人/n 香港/ns 词坛/n 泰斗/nr 王菲/nr 人/n 御用/n 填词人/n 词霸/n 称为/v 是/v 的/uj ，/x 、/x 陈奕/i 迅/ag 等/u 被/p “/x ”/x 哪位/r 
下有苏杭/nz 形容/n 江南/ns 美景/n 俗语/n 上/v 是/v 的/uj “/x ”/x 一句/m 什么/r 
时期/n 美术史/n 经典/n 男性/n 雕像/n 大卫/n 雕塑家/n 手/n 出自于/v 西方/s 井/zg “/x ”/x 哪位/r 文艺复兴/l 之/u 
地区/n 长安汽车/nt 股份/n 有限公司/n 中央/n 工业/n 企业/n 重庆市/ns 管辖/v 为/p 哪个/r 最大/a 的/uj 
地方/n 国家/n 高新技术/n 产业园/n 区/n 北京/ns 创办/v 是/v 我国/r 的/uj 第一个/m 什么/r 
标识/n 花花公子/n 是/v 的/uj 什么/r 
速度/n 哪/r 种/m 交通工具/l 的/uj 最快/d 
人/n 时期/n 著/n 茶/n 经/n 茶圣/ns 有/v 尊称/v 是/v 唐朝/t 《/x 》/x ，/x 被/p 为/p 的/uj 
公司/n 洗发水/nz 美国/ns 产品/n 是/v 我们/r 经常/d 用/p 的/uj “/x 飘柔/a ”/x ，/x 哪家/r 
 赵宝刚/nr 佟/nr 剧中/n 饰演/n 执导/v 奋斗/v 的/uj 《/x 》/x 中/f 大为/d 在/p 谁/r 
弦/n 情况/n 琵琶/n 有/v 通常/d 下/f ，/x 几根/m 
霸王/n 红楼梦/nz 薛宝钗/nr 哥哥/ns 外号/n 呆/v 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x 的/uj 谁/r 
女演员/n 青青/nr 草/n 饰演/n 朱漱兰/nr 是/v 知名/v 在/p 《/x 河边/s 》/x 中/f 的/uj 哪位/r 
城市/ns 美人鱼/nz 雕像/n 丹麦/ns 在/p 的/uj 哪个/r 
台湾/ns 歌曲/n 小城/n 故事/n 原唱/n 女歌手/n 是/v 《/x 甜蜜蜜/z 》/x 的/uj 哪位/r 
女中豪杰/nr 水浒传/nz 虎/n 王英/nr 妻子/n 外号/n 青/ns 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x “/x 矮脚/z ”/x 的/uj 一丈/m 哪位/r 
 考/v 算/v 过关/v T/eng 和/c G/eng 多少/m 分/q 才/d 
角色/n 小时候/n 游戏/n 老鹰/nr 小鸡/n 小鸡/n 受伤害/n 玩/v 捉/v 保护/v 是/v 的/uj “/x ”/x 中/f ，/x 不/d 什么/r 
城市/ns 非洲/ns 国家/n 南非/ns 是/v 的/uj 立法/d 首都/d 哪/r 座/q 
南美洲/ns 美国/ns 环球小姐/n 冠军/n 人/n 国家/n 获得/v 是/v 除了/p 之外/f ，/x “/x ”/x 数最多/z 的/uj 哪个/r 
 警世/n 通言/n 形容/n 不管三七/nz 出自/v 会/v 说/v 《/x 》/x ，/x 不顾一切/i 通常/d “/x 多少/m 
名字/n 伦敦/ns 无缘/n 奖牌/n 中国/ns 女子/n 羽毛球队/n 湿滑/v 导致/v 摔伤/v 选手/v 叫/v 在/p 奥运会/j 上/f 因/c 场地/s 而/c 的/uj 什么/r 
 面板/n 有/v 这个/r 多/m 小/a 
电器/n 动画片/n 画面/n 主意/n 思考/v 想到/v 会/v 亮/v 起/v 中/f 常见/a 的/uj ，/x 通常/d 努力/ad 后/f 一个/m 好/a 头上/s 哪个/r 
 电视剧/n 射雕/n 英雄传/nz 柯镇恶/nr 师/ng 兄妹/n 统称/v 在/p 《/x 》/x 中/f 以及/c 另外/c 六位/m 被/p 为什么/r 
名字/n 中国/ns 宪法/n 成立/v 叫/v 新/a 初期/t 的/uj 临时/b 什么/r 
亭子/n 小说/n 三国演义/nz 貂蝉/n 吕布/nr 董卓/nr 相会/v 发现/v 《/x 》/x 中/f ，/x 和/c 在/p 哪/r 座/q 被/p 
指挥官/n 三国演义/nz 官渡之战/nz 双方/n 交战/v 是/v 《/x 》/x 中/f “/x ”/x 的/uj 分别/d 
海峡/ns 广东/ns 湛江/ns 全国/n 到/v 会/v 从/p 海口/s 经过/p 三大/j 之一/r 的/uj 哪个/r 
银行/n 数量/n 放贷/v 2003/m 年/m 哪个/r 的/uj 最/d 多/m 
领导人/n 艺术/n 学术/n 提出/v 哪位/r 曾经/d 在/p 上/f “/x 百花齐放/i ”/x ，/x 百家争鸣/i 
关系/n 艾滋病/n 性病/n 有/v 和/c 什么/r 
男演员/n 韦正/nr 电视剧/n 爱情/n 公寓/n 饰演/n 关谷/n 执导/v 是/v 由/p 的/uj 《/x 3/x 》/x 中/f ，/x 神奇/a 一角/m 哪位/r 
子母/n 西游记/n 唐僧/nr 八戒/n 河水/ns 是/v 误/v 饮/v 怀孕/v 《/x 》/x 中/f ，/x 和/c 了/ul 哪国/r 的/uj 而/c 
江东/ns 三国演义/nz 碧眼/n 儿/n 坐镇/n 一带/n 是/v 指/v 割据/v 《/x 》/x 中/f ，/x “/x ”/x 谁/r 在/p 
台湾/ns 演唱会/n 名字/n 是/v 《/x 无以伦比/i 》/x 哪位/r 男歌手/l 的/uj 
职能/n 乡镇政府/n 是/v 的/uj 主要/b 哪些/r 
城市/ns 中国/ns 站/v 进行/v F1/eng 在/p 哪个/r 
 称为/v 《/x 一千零一夜/m 》/x 又/d 被/p 什么/r 
角色/n 美剧/nt 歌曲/n 臭臭/n 猫/n 创作/vn 唱/v 是/v 《/x 六人行/j 》/x 中/f ，/x 并/c 过/ug 的/uj 哪/r 一个/m 
城市/ns 尼泊尔/nr 是/v 的/uj 首都/d 哪/r 座/q 
皇帝/n 琼瑶/nr 小说/n 还珠格格/nz 故事/n 时期/n 发生/v 执政/v 《/x 》/x 的/uj 在/p 哪位/r 
河/ns 中国/ns 红军/n 长征/n 泸定桥/ns 飞夺/v 是/v 强渡/v 中/f 哪条/mq 
城市/ns 埃菲尔铁塔/nz 标志性/n 景点/n 是/v 著名/a 的/uj “/x ”/x 哪个/r 
城市/ns 明珠/nr 称号/n 宁夏回族自治区/ns 首府/n 有/v 是/v 自古以来/l “/x 塞上/s ”/x 的/uj 哪/r 座/q 
省/n 西南地区/ns 遗址/n 位于/v 我国/r 的/uj 青铜时代/t “/x 三星堆/m ”/x 哪个/r 
才女/n 名著/n 红楼梦/nz 气质/n 美/ns 如玉/nr 才华/nr 仙/ng 曲子/n 唱/v 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x “/x 馥比/z ”/x 这/r 首/m 的/uj 哪位/r 
商人/n 女星/n 刘涛/nr 丈夫/n 是/v 的/uj 哪位/r 著名/a 
球星/n 欧洲杯/nz 球员/n 西班牙/ns 是/v 今年/t 最佳/z 的/uj 哪位/r 
公主/n 电视剧/n 昭阳/ns 香港/ns 女演员/n 出演/v 嫁/v 到/v 是/v 了/ul 《/x 》/x 中/f 那/r 一位/m 
 名著/n 西游记/n 中镇/ns 元大仙/nr 童子/nr 清风/n 叫/v 叫/v 《/x 》/x 的/uj 两名/m 一个/m ，/x 另/r 什么/r 
 游戏/n 轩辕剑/nr 外传/n 苍之涛/nr 使者/n 名字/n 叫/v 《/x 4/x 》/x 中/f ，/x 月/m 曜/g 的/uj 什么/r 
线/n 孔/n 插座/n 插口/n 火线/n 零线/n 对应/vn 是/v 三/m 的/uj 分别/d ，/x 和/c 什么/r 
港口城市/ns 美国/ns 世界/n 汽车/n 之城/ns 音乐/n 之都/ns 城市/ns 是/v 是/v 重要/a 的/uj ，/x 也/d 著名/a 和/c 
时间/n 国际/n 足球比赛/n 上下半场/ns 正式/ad 中/f ，/x 各位/r 多少/m 
台湾/ns 伤心/n 时分/n 女歌手/n 作品/n 知道/v 梦醒/v 是/v 知名/v “/x 早/a 总是/c 难免/d 的/uj ，/x 你/r 何苦/d 一往情深/i ”/x 这/r 首/m 《/x 》/x 哪位/r 
鸦片/nz 道光/n 民族英雄/n 林则徐/nr 广东省/ns 镇销/v 禁/v 清朝/t 年间/t ，/x 在/p 哪个/r 
球员/n 绰号/n 睡皮/n 效力/n 意甲/n 尤文图斯队/nz 意大利/ns 是/v “/x ”/x ，/x 现/tg 于/p 的/uj 中/f 谁/r 
宗教/n 信徒/n 人/n 传播/vn 是/v 当今世界/i 最/d 广/a 、/x 数最多/z 的/uj 哪个/r 
欧洲/ns 海参崴/nr 国家/n 港口城市/ns 是/v 哪个/r 的/uj 
国家/n 波音公司/nt 世界/n 民用/n 核/n 军用飞机/n 制造商/n 总部/n 是/v 位于/v 上/f 最大/a 的/uj ，/x 他/r 哪个/r 
植物/n 种子/n 种子/n 皮包/n 有/v 可/v 分为/v 依据/p 外面/f 无果/c 被/p 被子植物/l 和/c 什么/r 
 历史/n 江郎/nr 上说/v 叫/v 的/uj “/x 江郎才尽/i ”/x 中/f ，/x 什么/r 
连队/n 电视剧/n 士兵/n 突击/vn 连训/vn 是/v 抛弃/v 放弃/v 《/x 》/x 中/f ，/x 哪个/r 的/uj “/x 不/d ”/x 
女明星/n 周星驰/nr 电影/n 食神/n 饰演/n 女主角/n 双/n 刀刃/n 火鸡/n 是/v 在/p 《/x 》/x 中/f 的/uj 哪位/r 
宗教/n 有/v 哪个/r 斋月/t 
歌手/n 美国/ns 奥斯卡金像奖/nz 颁奖典礼/n 华语/nz 登上/v 献唱/v 是/v 首位/m 的/uj 哪一位/r 
政治家/n 北洋/ns 三杰/nrt 皖系/n 军阀/n 首领/n 担任/v 是/v “/x ”/x 之一/r ，/x 的/uj 哪位/r 民国时期/b 著名/a 
神仙/n 狗/n 人心/n 说/v 咬/v 不识/v 我们/r 常/d ，/x 哪位/r 好/a 
 能力/n 学历/n 和/c 到底/d 哪个/r 才/d 更/d 重要/a 
国家/n 和服/nz 民族服装/n 是/v 哪个/r 的/uj 
图形/n 朋友圈/n 照片/n 图标/n 微信/vn 赞/v 要/v 点击/v 在/p 的/uj 中要/b “/x ”/x 某/r 张/q ，/x 什么/r 
大臣/n 名著/n 三国演义/nz 蜀国/ns 王朗/nr 骂/v 死/v 《/x 》/x 中/f ，/x 的/uj 哪位/r 在/p 阵前/s 了/ul 
 文明古国/ns 出现/v “/x 楔形文字/l ”/x 于/p 四大/j 中/f 的/uj 哪/r 一个/m 
 河南/ns 开封市/ns 国都/n 时/n 作为/v 叫做/v 现在/t 的/uj ，/x 在/p 北宋/t 什么/r 
歌手/n 电影/n 血滴/n 子/ng 饰演/n 血滴/n 子穆森/nr 女演员/n 是/v 选秀/v 出身/v 《/x 》/x 中/f ，/x 的/uj 哪位/r 
大写/n 人们/n 英文字母/n 上衣/n 来/v 统称/v 常用/b 哪个/r 短袖/b 
文学家/n 泊船/n 瓜洲/ns 名句/n 春风/n 江南/ns 岸/n 手/n 照/v 出自/v 《/x 》/x 中/f 的/uj “/x 又/d 绿/a ，/x 明月/t 何时/c 我/r 还/d ”/x 哪位/r 北宋/t 之/u 
中/ns 计算机/n 指/n 电脑/n 硬件/n 是/v 设备/vn CD/eng -/x ROM/eng 的/uj 那种/r 
河流/n 中国/ns 淡水/n 资源/n 湖泊/ns 是/v 主要/b 的/uj 什么/r 和/c 
主权/n 中法战争/nz 法国/ns 问题/n 战争/n 是/v 爆发/v 清朝/t 末年/t 的/uj ，/x 与/p 之间/f 为/p 哪国/r 而/c 
江/nr 苏轼/nr 诗句/n 潮/n 大潮/n 无/v 指/v 是/v 的/uj “/x 八月/t 十八/m ，/x 壮观/a 天下/s ”/x 哪条/mq 
中国/ns 满城/ns 黄金甲/nr 王后/nr 和二/nz 皇子/n 时间/n 传统节日/n 尽/v 带/v 约定/v 谋反/v 定于/v 《/x 》/x 中/f ，/x 的/uj 哪/r 一个/m 
 下/v 是/v 俗话说/l “/x 有则改之/l ”/x 的/uj 一句/m 
地级市/n 海南省/ns 隶属/v 设立/v 是/v ，/x 我国/r 最新/d 的/uj 
 世界/n 财富/n 人/n 掌握/v 上/f 百分之八十/m 的/uj 在/p 百分之几/i 手中/s 
诗句/n 人杰/n 鬼雄/n 生/vn 当作/v 死/v 是/v “/x ，/x 亦/d 为/p ”/x 谁/r 的/uj 
运动员/n 男子/n 体操队/n 外号/n 爱刷/v 是/v 我国/r 中/f ，/x 微博/a 小胖/z 的/uj 哪位/r 
传世/n 名著/n 三国演义/nz 曹操/nr 名医/n 头痛/n 请/v 治疗/v 《/x 》/x 中/f ，/x 哪位/r 为/p 自己/r 
动物/n 羽毛/n 形容/n 来/v 一般/a 用/p 什么/r 的/uj 大雪纷飞/i 
键盘/n 英文/nz 字母/n 标准/n 电脑/n 出于/v 是/v 26/m 个/m 在/p 上/f 最/d 左上角/f 的/uj 哪个/r 
部位/n 火烧/n 形容/n 事态/n 来/v “/x 面部/f 的/uj 哪个/r ”/x 着急/a 
 海拔/n 高度/n 产生/n 乔石/nr 达到/v 缺氧/v 会/v 反应/vn 称为/v 反应/vn 一定/d 后/f 由于/c 不/d ，/x 这种/r 常/d 被/p 什么/r 
偶像/n 王菲/nr 纪念/n 专辑/n 是/v 出版/v 翻唱/v 《/x 莫/d 靡靡之音/i 》/x 天/q 后/f 为了/p 她/r 的/uj 哪位/r 而/c 
部位/n 身体/n 地算输/n 摔跤/v 自由式/l 以/p 哪个/r 着/uz 
季节/n 俗语/n 在于/v 所说/c “/x 一年之计/l ”/x 哪个/r 
民族/n 葫芦丝/n 名曲/n 月光/n 凤尾竹/nr 名曲/n 是/v 《/x 下/f 的/uj 》/x 我国/r 哪个/r 
草/n 原上/n 离离/v 是/v “/x ”/x 下/f 一句/m 什么/r 
职业/n 兰迪/nr 约翰逊/nrt 从事/v ./m 哪个/r 
孔夫子/nr 歇后语/n 搬家/v 下/v 是/v “/x ”/x 的/uj 一句/m 
 汉族/nz 传统/n 婚礼/n 三拜/ns 中/ns 二拜/ns 中/f ，/x 一拜天地/i 什么/r 
香港/ns 演员/n 徐濠萦/nr 歌手/n 妻子/n 是/v 哪位/r 的/uj 
 法律/n 规定/n 饮酒/n 醉酒/n 机动车/n 驾驶/v 扣/v 分/v 我国/r 或/c 的/uj ，/x 一次性/d 多少/m 
国家/n 孙燕姿/nr 南洋/ns 理工大学/nt 就读/v 位于/v 曾/d 的/uj 哪个/r 
武功/nr 天龙八部/nz 王语嫣/nr 表格/n 高强/nr 人士/n 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x 的/uj 哪位/r 
国家/n 安南/ns 人/n 是/v 哪个/r 的/uj 
函数/n 余弦/nr 简称/v 是/v 
台湾/ns 周杰伦/nr 周杰伦/nr 音乐/n 团体/n 诞生/v 来自/v 创意/v 是/v 因为/c 而/c ，/x 团名/a 也/d 的/uj 哪个/r 
编年史/n 儒家/n 典籍/n 是/v 我国/r 古代/t 的/uj 《/x 春秋/t 》/x 哪国/r 
动物/n 鲁迅/nr 比喻/n 人民/n 人/n 服务/vn 用/p 什么/r 心甘情愿/i 为/p ，/x 无私奉献/i 的/uj 
 农历/n 春节/t 在/p 几月份/mq 
将军/n 和平/nz 北平/ns 国民党/nt 守城/n 将领/n 解放/v 是/v ，/x 的/uj 哪个/r 著名/a 
物质/n 酶/n 是/v 什么/r 
动物/n 歇后语/n 猪/n 形容/n 大智若愚/nr 扮/v 吃/v 来/v 中/f 用/p “/x 哪种/r ”/x 
三网/nz 电信网/n 广播电视/nt 网/n 联合/v 是/v 指/v “/x ”/x 中/f 的/uj 、/x 和/c 什么/r 
台湾/ns 笑傲江湖/nr 饰演/n 姑娘/n 女演员/n 是/v 最新版/b 的/uj 《/x 》/x 中/f ，/x 东方/s 哪一位/r 
效仿/n 成语/n 东施/n 是/v “/x 东施效颦/i ”/x 中/f 的/uj 谁/r 
李白/nr 诗歌/n 明镜/n 秋霜/nr 秋霜/nr 是/v 不知/v 指/v 是/v “/x 里/f ，/x 何处/r 得/ud ”/x 中/f 的/uj 什么/r 
城市/ns 小吃/n 户部/n 闻名/v 是/v 位于/v 以/p “/x ”/x 的/uj 港/j 我国/r 哪个/r 
英雄/ns 毛泽东/nr 词/n 沁园春/ns 雪/nr 大雕/n 只识/v 弯弓/v 射/v 《/x ./m 》/x 中/f ，/x 哪个/r 
 陈寿/nr 魏/nr 吴/nr 鼎力/n 时期/n 纪传体/nr 国别史/n 编写/v 记载/v 叫/v 由/p 西晋/t 的/uj 、/x 蜀/j “/x ”/x 什么/r 
人物/n 水浒传/nz 主张/n 梁山/nr 好汉/n 招安/nr 领导/n 走/v 是/v 《/x 》/x 中/f “/x ”/x 之路/f 的/uj 
城市/ns 曾侯乙/nr 编钟/n 湖北省/ns 出土/v 我国/r 著名/a 的/uj 自/p 哪个/r 
蓝黑色/nr 淀粉/n 能/v 使/v 变成/v 是/v 的/uj 什么/r 
 首辅/n 张居正/nrfg 史/nr 主持/v 推行/v 改革/vn 称/v 在/p 我国/r 明朝/t ，/x 由/p 的/uj 一系列/m 什么/r 
国家/n 佛罗伦萨/ns 欧洲/ns 城市/ns 是/v 哪个/r 的/uj 
 公共场所/nt 代表/n 代表/n 看到/v 出口/vn 我们/r 通常/d 在/p “/x Exit/eng ”/x ，/x 那么/r Entry/eng 什么/r 
民族/n 以色列/ns 人/n 国家/n 是/v 集中/v 哪个/r 的/uj 最/d 
绿树/n 孟浩然/nr 故人/n 庄/nr 作/v 合/v 下/v 是/v 所/c 《/x 过/ug 》/x 中/f “/x 村边/s ”/x 的/uj 一句/m 什么/r 
 小李飞刀/nr 李寻欢/nr 科举/n 成绩/n 取得/v 成为/v 《/x 》/x 中/f ，/x 因为/c 其/r 在/p 的/uj 又/d 
型号/n 诺基亚/nz 手机/n 有/v 哪些/r 
字型/n 螺丝刀/n 头/n 有/v 在/p 日常生活/i 中/f 最/d 常见/a 的/uj “/x 一/m ”/x 和/c 什么/r 
朝代/n 北京/ns 得名/v 是从/v 开始/v 的/uj 哪个/r 
海湾/ns 香港特区/ns 香港岛/ns 九龙半岛/ns 是/v 隔开/v 的/uj 和/c 之间/f 被/p 什么/r 
诸侯国/nr 战国时期/n 秦国/ns 中国/ns 过程/n 统一/vn 消灭/v 是/v ，/x 在/p 的/uj 中/f 最先/d 哪个/r 
颜色/n 中国/ns 人民币/n 角/n 硬币/n 是/v 第五代/m 中/f ，/x 5/m 什么/r 的/uj 
女演员/n 著名演员/n 陈建斌/nr 现任/n 妻子/n 是/v 的/uj 哪位/r 
后/n 一事/n 是/v 俗话说/l ：/x “/x 多/m ”/x 的/uj 半句/m 
国家/n 拿破仑/n 兵败/n 滑铁卢/nr 欧洲/ns 位于/v 的/uj “/x ”/x 哪个/r 
省/n 入口/ns 古董/nr 普洱茶/n 产/n 称为/v 可/v 被/p “/x 的/uj ”/x 自/p 我国/r 哪个/r 
物质/n 工业/n 酒精/n 含量/n 是/v 中/f 最多/a 的/uj 什么/r 
 非洲/ns 国家/n 发达/v 里/f 哪个/r 最/d 
名字/n 屠龙记/nr 白眉鹰/nr 王/nr 倚天/v 叫/v 武侠小说/l 《/x 》/x 中/f ，/x 什么/r 
 俄国/ns 宇航员/n 叫/v 第一个/m 在/p 太空行走/l 的/uj 什么/r 
标点符号/n 体/n 指带/n 词/n 句子/n 咆哮/v 是/v “/x ”/x 许多/m 什么/r 的/uj 或/c 
国家/n 世界/n 邮票/n 出现/v 上/f 第一枚/m 在/p 哪个/r 
 科林/n 费斯/nr 主演/n 奥斯卡/nr 最佳影片/n 担当/v 叫/v ./m 的/uj 第/m 83/m 届/m 什么/r 
名字/n 战国/n 韩非子/nr 书/n 南北/ns 勺形/n 工具/n 出现/v 用来/v 识别/v 叫/v 末年/t 《/x 》/x 一/m 中/f 的/uj 什么/r 
语言/n 比利时/ns 说/v 是/v 得/ud 最多/a 的/uj 什么/r 
 尼日尔河/ns 位于/v 哪里/r 
洞/n 西游记/n 蜘蛛精/nz 洞府/n 叫/v 《/x 》/x 中/f 七个/m 所在/b 的/uj 什么/r 
读音/n 电脑/n 键盘输入/n 时/n 按键/n 汉语拼音/n 字母/n 对应/vn 是/v ，/x “/x V/x ”/x 的/uj 什么/r 
高台/n 三国演义/nz 诸葛亮/nr 周瑜/nr 曹操/nr 乔小乔/nr 告诉/v 安置/v 修建/v 《/x 》/x 中/f ，/x 为了/p 大/a 了/ul 哪/r 座/q 
人/n 司马迁/nr 说/v 死/v 是/v ，/x 固有/b 一/m 或/c 重于泰山/i 下/f 一句/m 什么/r 
君子/n 孔子/nr 论语/nz 出自/v 是/v 《/x 》/x ：/x “/x 坦荡荡/z ”/x 下/f 一句/m 什么/r 
 东京/ns 理工学院/nt 玻璃碳/n 材料/n 纤维/n 材料/n 强度/n 发明/v 制成/v 的/uj 新型/b 比/p 大/a 多少/m 
线/n 平面/n 内/n 直线/n 相交/v 称之为/v 在/p 同一/b ，/x 永不/d 的/uj 两条/m 什么/r 
女明星/n 热议/n 明星/nr 黎明/nr 香港/ns 离婚/v 是/v 最近/f 被/p 的/uj 与/p 哪位/r 
偶像剧/n 周渝民/nr 赵又廷/nr 主演/n 台湾/ns 警匪/n 是/v 由/p 的/uj 什么/r 
妻子/n 戏曲/n 小说/n 杨家将/nr 穆桂英/nr 杨家将/nr 是/v 及/c 《/x 》/x 中/f ，/x 谁/r 的/uj 
朝代/n 中国/ns 蒙古/ns 西藏/ns 新疆/ns 西伯利亚/ns 部分/n 地区/n 中国/ns 历史/n 疆土/n 控制/v 什么/r ，/x 了/ul 、/x 以及/c 和/c 为/p 上/f 最大/a 的/uj 一次/m 元朝/t 
神医/n 再世/nrt 形容/n 人/n 医术/n 高明/nr 会/v 来/v 我们/r 一般/a 用/p 哪位/r 一个/m 
比喻/n 孩子/n 目的/n 舍不得/v 不着/v 来/v 要/v 达到/v 我们/r 常用/b “/x 套/m 什么/r ”/x 某/r 一/m 必须/d 付出代价/i 
 红军/n 开始/v 二万五千里长征/i 于/p 何年/r 
英文字母/n 计算机/n 信息/n 单位/n 单位/n 单位/n 单位/n 位于/v 是/v 在/p 的/uj 中/f ，/x 就/d 大小/b 来说/u “/x GB/eng ”/x 和/c KB/eng 之间/f 哪/r 两个/m 
城市/ns 黄色/n 浓雾/n 哪个/r 以/p 其/r 的/uj 而出名/i 
 毛孔/n 生长/n 鼻子/n 黑色/n 细小/n 颗粒/n 堵塞/v 俗称/v 由于/c 而/c 在/p 上/f 的/uj 为什么/r 
港口城市/ns 世界/n 名庄/n 拉菲/nrt 酒庄/n 法国/ns 坐落于/v 八大/j 之一/r 的/uj “/x ”/x 哪个/r 
愚人节/n 是/v 每年/r 的/uj 几号/m 
名将/n 谢安/nr 侄子/n 肥水/n 战/n 领导者/n 是/v 的/uj ，/x 著名/a “/x 之/u ”/x 之一/r 哪位/r 东晋/t 
祖父/n 时期/n 官/n 上官婉儿/nr 是/v 唐朝/t 的/uj 著名/a 女/b 谁/r 
省/n 经典/n 天涯海角/nz 位于/v 著名/a “/x ”/x 我国/r 哪个/r 
松间/n 王维/nr 山居/n 照/v 下/v 是/v 的/uj 《/x 秋/tg 暝/g 》/x 中/f ，/x “/x 明月/t ”/x 一句/m 什么/r 
国家/n 二战/nz 苏联/ns 结束/v 侵略/v 后/f 过/ug 哪个/r 
人物/n 中国/ns 太阳/ns 神话/n 追赶/v 是/v 古代/t 的/uj 谁/r 
冠军/n 伦敦/ns 雷声/nr 获得/v 比赛/vn 2012/m 年/m 奥运会/j 上/f ，/x 了/ul 哪/r 一项/m 的/uj 
女将/n 小说/n 杨门/nr 杨宗保/nr 妻子/n 是/v 是/v 《/x 》/x 中/f 之一/r ，/x 也/d 的/uj 她/r 谁/r 
盛夏/nr 莫文蔚/nr 歌曲/n 放弃/v 才能/v 靠近/v 是/v 《/x 的/uj 果实/d 》/x 中/f ，/x “/x 也许/d 你/r ”/x 下/f 一句/m 什么/r 
男星/n 好莱坞/ns 影里/n 妮可/nrt 基德曼/nr 前夫/n 是/v 的/uj 哪位/r 著名/a 
银行/n 市值/n 全球/n 上市/ns 截止/v 居/v 是/v 2010/m 年底/t 总/b 之首/f 的/uj 我国/r 哪家/r 
动物/n 俄罗斯/ns 歌手/n 歌剧/n 时/ng 高音/n 形容/n 声音/n 演唱/v 超/v Vitas/eng 《/x 2/x 》/x 的/uj 被/p 为/p 哪种/r 
单位/n 国际/n 标准/n 气温/n 度量/n 是/v 上/f 的/uj 什么/r 
台湾/ns 外号/n 老师/n 旋木/n 人/n 创作/vn 征服/v 梦醒/v 是/v 制作/vn “/x 小胖/z ”/x ，/x 了/ul 《/x 》/x 的/uj 哪位/r 著名/a 
结冰/n 矿泉水/n 果汁/n 和/c 哪个/r 容易/a 
大洲/ns 航海/n 时代/n 藏宝/nz 地图/n 是/v 《/x 大/a 4/x 》/x 中/f 的/uj 哪个/r 
 安徒生/nr 童话/n 海/n 女儿/n 美人鱼/nz 跳入/v 化为/v 《/x 的/uj 》/x 中/f ，/x 小/a 最终/d 海里/s 了/ul 什么/r 
女艺人/n 爱笑/nr 眼睛/n 歌曲/n 台湾/ns 高山族/nz 演唱/v 爱/v 知名/v 是/v 《/x 的/uj 》/x 狠狠/d 等/u 谁/r 
中文网址/n 方法/n 请问/v 有/v 能/v 搜/v 什么/r 所有/b 的/uj 
首歌/n 张信哲/nr 动画版/n 宝莲灯/nr 片尾曲/n 演唱/v 用作/v 是/v 由/p ，/x 《/x 》/x 的/uj 哪/r 
 赵咏华/nrfg 事/n 事/n 能/v 想到/v 的/uj 《/x 最/d 浪漫/a 》/x 中/f ，/x “/x 我/r 就是/d 和/c 你/r 一起/m 怎么样/r ”/x 
成分/n 沙林/nr 毒气/n 是/v 的/uj 主要/b 什么/r 
大仙/n 李靖/nr 宝塔/nr 哪吒闹海/v 赠与/v 在/p 《/x 封神演义/l 》/x 中/f ，/x 之后/f 哪位/r 了/ul 玲珑/a 
名山/n 名茶/n 毛峰/nr 出产/vn “/x ”/x 以/p 哪/r 座/q 的/uj 为/p 最佳/z 
韩国/ns 电视剧/n 汉城/ns 奇缘/n 饰演/n 皮鞋/n 设计师/n 李汉妮/nr 女星/n 播出/v 是/v 1999/m 年/m 的/uj 《/x 》/x 中/f 哪位/r 
情绪/n 网络/n 流行语/n 哥/n 泡面/n 吃/v 吃/v 是/v 在/p 中/f ，/x “/x 的/uj 不是/c 哪种/r 
演员/n 陈凯歌/nr 电影/n 梅兰芳/nr 冬皇/nr 孟小冬/nr 导演/v 扮演/v 是/v 的/uj 《/x 》/x 中/f ，/x “/x ”/x 哪位/r 
明星/nr 总冠军/n 美国/ns 迪斯尼公司/nt 传记/n 电影/n 获/v 拍摄/v 因为/c 努力/ad 九年/t 终/d ，/x 将/d 为/p NBA/eng 哪/r 一个/m 
计/n 比喻/n 国家/n 国家/n 围攻/v 是/v 救/v 计/v 是/v 这个/r 为了/p 那个/r ，/x 三十六计/i 中/f 的/uj 第二/m 哪一/r 
景点/n 国徽/n 北京/ns 印有/v 上/f 我国/r 哪个/r 著名/a 的/uj 
河/ns 世界/n 人工河/n 是/v 上/f 最长/a 的/uj 一条/m 我国/r 哪一条/mq 
法国/ns 世界/n 时装/n 苑/ng 时尚杂志/n 中文名称/n 是/v 源自/v 《/x 之/u 》/x 哪/r 本/r 的/uj 
皇帝/n 历史/n 内阁/n 首府/n 局/n 政府/n 接触/v 做/v 是/v 上/f 最/d 的/uj 之/u 一张/m 明朝/t 哪位/r 
光线/n 时/n 女性/n 皮肤/n 敌人/n 女人/n 涂抹/nr 防晒霜/nz 需要/v 来/v 抵御/v 是/v 夏天/t 的/uj ，/x 哪种/r 
英雄/ns 射雕/n 英雄传/nz 成吉思汗/nr 女儿/n 华筝/n 许配给/nr 想要/v 《/x 》/x 中/f ，/x 将/d 自己/r 的/uj 哪位/r 
香港/ns 包鸡/n 纸包/n 鸡/n 纸包/n 鸡/n 桥段/n 卡通/nz 形象/n 包/v 有关/vn “/x ”/x 这/r 一/m 著名/a 与/p 哪个/r 的/uj 
台湾/ns 代表作/n 宝贝/nr 儿歌/n 玫瑰色/n 女歌手/n 有/v 是/v 创作/vn 《/x 》/x 的/uj 你/r 哪位/r 型/k 
中华民族/nz 洛神/nr 人文/n 始祖/nrt 女儿/n 相传/v 是/v 我国/r 哪位/r 的/uj 
城市/ns 舟/n 贡多拉/nr 意大利/ns 工具/n 是/v 尖/a “/x ”/x 哪个/r 特有/b 的/uj 水上/s 
太阳/ns 上古/ns 传说/n 后羿/nrt 射落/v 中/f ，/x 一共/j 过/ug 天上/s 的/uj 几个/m 
城市/ns 二战/nz 法西斯/ns 德国/ns 法庭/n 审判/vn 过后/t ，/x 的/uj 在/p 哪个/r 
爹娘/n 儿歌/n 先生/n 无颜/nr 骂/v 见/v 请问/v 是/v “/x 只怕/c 我/r 懒/a 呀/y ，/x 没有学问/l ”/x 这里/r 的/uj 谁/r 
球星/n 哈林/nr 花式/n 篮球队/n 朝鲜/ns 朝鲜/ns 篮球队/n 带领/v 访问/v 进行/v 比赛/vn 最近/f 哪位/r 前/f NBA/eng 前往/t ，/x 并/c 与/p 
民歌/n 雅典/ns 闭幕式/n 中国/ns 小女孩/n 红灯笼/n 表演/v 提/v 演唱/v 奥运会/j ，/x 八分钟/m 中/f 一个/m 着/uz 了/ul 我国/r 哪/r 首/m 
俗语/n 计/n 说/v 下/v 是/v 《/x 三十六计/i 》/x 中/f 的/uj 最后/f 一/m ，/x 常/d “/x ”/x 一句/m 
湖泊/ns 北美洲/ns 五大湖/ns 面积/n 是/v 的/uj 中/f ，/x 最小/a 哪/r 一个/m 
 古语/nz 学/n “/x 吾/r 十有五而志/i 于/p ，/x 三十而立/i 四十/m 而/c 什么/r ”/x 
幼体/n 青蛙/n 是/v 的/uj 什么/r 
 地球/n 上/f 哪个/r 山上/s 很/zg 寒冷/a 
物质/n 烟草/n 毒性/n 是/v 里/f 最大/a 的/uj 什么/r 
物理性质/n 成语/n 沙里淘金/nr 利用/n 黄金/n 鱼/n 砂砾/n 黄金/n 说/v 是/v 淘出/v “/x ”/x 的/uj 哪/r 种/m 不同/a 将/d 
动物/n 地支/n 子/ng 对应/vn 是/v 十二/m 中/f “/x ”/x 的/uj 十二生肖/l 哪种/r 
丈夫/n 姑娘/n 传统习俗/n 有/v 在/p 我国/r 古代/t ，/x 抛/zg 什么/r 选/zg 的/uj 
半岛/n 战争/n 欧洲/ns 火药桶/n 发生/v 称为/v 是/v 因/p 多次/m 被/p “/x ”/x 的/uj 哪个/r 
亚洲/ns 全日空/nz 国家/n 航空公司/n 是/v “/x ”/x 哪个/r 的/uj 
球队/n 底特律/n 所在地/n 是/v 在/p NBA/eng 联盟/j 中/f ，/x 哪/r 只/d 的/uj 
北美/ns 排球/n 国家/n 运动/vn 起源于/v 哪个/r 
画家/n 时期/n 美术/n 三杰/nrt 画/n 圣母/n 擅长/v 像/v 是/v 文艺复兴/l 的/uj “/x ”/x 中/f ，/x 哪位/r 
 夜盲症/n 维生素/nr 缺/v 呐喊/v 导致/v 总/b 所/c 
 雨果/n 小说/n 巴黎圣母院/ns 男主角/n 名字/n 叫/v 《/x 》/x 中/f 的/uj ，/x 钟楼怪人/i 什么/r 
维生素/nr 烟会/n 消耗/n 抽/v 每/r 一根/m 体内/s 25/m 毫克/q 的/uj 哪种/r 
项目/n 马术/n 障碍赛/n 全能/n 赛和/nz 比赛/vn 分为/v 比赛/vn 奥运/j 中/f ，/x 可以/c 、/x 三日/t 什么/r 的/uj 
省/n 珠江流域/ns 水系/n 支流/n 东江/ns 发源/n 之一/r 的/uj “/x ”/x 于/p 我国/r 哪个/r 
名字/n 世界/n 克隆羊/nr 叫/v 上/f 第一/m 只/d 什么/r 
范围/n 人体/n 红细胞/n 含量/n 是/v 的/uj 正常/d 多少/m 
球星/n 德国/ns 国家足球队/nt 战袍/n 南非/ns 世界杯/nz 金靴奖/nz 身披/v 获得/v 是/v 中/f 13/m 号/m ，/x 曾/d 的/uj 哪位/r 
立场/n 荷兰/ns 外交政策/n 基本/n 是/v 的/uj 四项/m 
主人公/n 大仲马/nr 小说/n 基督山/nz 伯爵/nr 女/n 是/v 所/c 着/uz 《/x 》/x 中/f 的/uj 谁/r 
 法国/ns 凯旋门/nr 开始/v 建造/v 的/uj 从/p 哪年/r 
部位/n 蛇/n 信子/n 蛇/n 指/v 是/v “/x ”/x 的/uj 哪个/r 
如妃/nr 金枝欲/nr 饰演/n 香港/ns 女演员/n 是/v 在/p 《/x 孽/ag 》/x 中/f 的/uj 那位/r 
城市/ns 罗根/ns 国际/n 机场/n 坐落于/v 什么/r 
地方/n 兔子/n 草/n 不吃/v 俗话说/l ，/x 什么/r 的/uj 
秋瑾/nr 著作/n 革命军/n 作者/n 演说家/n 号召/v 推翻/v 统治/v 是/v 清朝/t 的/uj 《/x 》/x 哪位/r 与/p 齐名/a 
香港/ns 麦兜/nr 我心/n 校长/n 角色/n 配音/n 演员/n 上映/v 伴/v 是/v 刚/d 的/uj 《/x 当当/d 》/x 中/f ，/x 为/p 这/r 一/m 哪个/r 
种花/n 诗句/n 人/n 颜色/n 乾坤/nz 夸/v 留/v 满/v 歌颂/v 是/v “/x 不要/df 好/a ，/x 只/d 清气/a ”/x 的/uj 哪/r 
 指/n 说/v 是/v 我们/r “/x 12/m 点/m 一刻/m ”/x 的/uj 多少/m 分钟/q 
美国国会/nt 参议院/n 实行/v 是/v 是/v 两院制/j ，/x 一个/m 另外/c 
弟子/n 省/n 孔子/nr 是/v “/x 五日/t 三/m 吾/r 身/s ，/x 为/p 人谋而不忠乎/i ”/x 哪位/r 所说/c 
水果/n 上海/ns 盛产/n 什么/r 
 成都/ns 市花/n 的/uj 什么/r 
匠/ng 儿歌/n 粉刷/v 是/v 粉刷/v 下/v 是/v 《/x 小小/b 》/x “/x 我/r 一个/m ”/x 的/uj 一句/m 
国家/n 温哥华/nr 城市/ns 是/v 哪个/r 的/uj 
地方/n 幼发拉底河/ns 起源/n 什么/r 
 天龙八部/nz 段誉/nr 武功/nr 使用/v 躲闪/v 逃跑/v 叫做/v 《/x 》/x 中/f ，/x 的/uj 一项/m 和/c 什么/r 
国家/n 军事实力/n 哪个/r 的/uj 最/d 强大/a 
省/n 诗句/n 春风/n 玉门关/ns 玉门关/ns 位于/v “/x 不度/d ”/x 的/uj 我国/r 哪个/r 境内/s 
海拔/n 雪山/nr 冰川/ns 广布/ns 高原/ns 景观/n 描写/v 是/v “/x 连绵/a ，/x ”/x 的/uj 我国/r 哪/r 座/q 最高/a 
 有/v 最好/a 的/uj 交通工具/l 都/d 哪些/r 
代表队/n 美国/ns 中国/ns 英文/nz 简称/v 是/v 简称/v 是/v 奥运会/j 上/f 的/uj “/x USA/eng ”/x ，/x 
诗人/n 花间/n 词人/n 词史/n 韦庄/nr 温韦/nr 派/v 并称/v 是/v “/x ”/x 首要/b ，/x 在/p 上/f 与/p 齐名/a 的/uj 哪位/r 唐代/t 
 笑傲江湖/nr 华山/ns 掌门/n 岳不群/nr 师门/n 大/n 师兄/nr 逐出/v 叫/v 《/x 》/x 中/f 被/p 的/uj 什么/r 
细胞/n 外伤/n 炎症/n 时/n 血液/n 验血/v 会/v 发现/v 免疫/v 会/v 增多/v 因/p 患/zg ，/x 往往/t 中/f 哪种/r 
名字/n 日本/ns 动画片/n 魔卡/n 少女/n 樱/nr 男主角/n 叫/v 《/x 》/x 中/f 的/uj 什么/r 
动物/n 开口/n 形容/n 条件/n 来/v 开价/v 提出/v 一般/a 用/p 什么/r 大/a 或/c 很高/a 的/uj 
内地/n 陈思成/nr 主演/n 电视剧/n 士兵/n 扮演者/n 男演员/n 突击/vn 是/v 的/uj 《/x 》/x 中/f 许三多/m 哪位/r 著名/a 
物种/n 大河/ns 舞/n 爱尔兰/nr 舞剧/n 是/v 《/x 之/u 》/x 什么/r 的/uj 
城市/ns 姚明/nr 球队/n 总冠军/n 率领/v 是/v 获得/v 联赛/vn 十年/m 前/f ，/x 哪个/r 的/uj 第一次/m 也/d 唯一/b 一次/m CBA/eng 
念慈/nr 对方/n 亲属/n 是/v 尊称/v “/x ”/x 古代/t 对/p 中/f 哪一位/r 的/uj 
名字/n 屠龙记/nr 光明/n 倚天/v 使/v 叫/v 《/x 》/x 里/f 左/f 什么/r 
红艳艳/nr 陕北/ns 名歌/n 唱到/v 花/v 开/v 中/f ，/x 什么/r 
奸臣/n 民间/n 炸油条/n 说法/v 来历/v 有关/vn 中/f 的/uj 和/c 南宋/t 年间/t 哪位/r 
女艺人/n 格格/n 网络/n 台湾/ns 变/v 蹿红/v 俗称/v 是/v 年/m 以/f “/x 一秒/m ”/x 在/p 迅速/ad 的/uj 什么/r 
牌坊/n 澳门/ns 代表性/n 名胜古迹/n 圣保禄/nr 教堂/n 前壁/n 具/v 竣工/v 称为/v 最/d 的/uj ，/x 在/p 1580/m 年/m 大/a 被/p 什么/r 
著作/n 医学/n 理论/n 是/v 我国/r 最早/d 的/uj 一部/m 什么/r 
冠军/n 石/n 智勇/nr 廖辉/nr 是/v 运动/vn 、/x 哪项/r 的/uj 奥运会/j 
英超/nr 福布斯/ns 足球/n 俱乐部/n 价值/n 俱乐部/n 评估/vn 排名/v 是/v 《/x 》/x ，/x 连续/a 八年/t 第一/m 的/uj 哪个/r 
亚洲/ns 电影/n 大奖/nz 香港/ns 举行/v 哪/r 一届/m 于/p 2012/m 年/m 3/m 月/m 19/m 日/m 第六届/m 
杀伤性/n 美国/ns 武器/n 有/v 都/d 哪些/r 
高堂/nr 时/n 二拜/ns 夫妻/n 结婚/v 会/v 说/v 拜/v 指/v 是/v 古代/t 通常/d “/x 一拜天地/i ，/x 对/p ”/x 其中/r 的/uj 
后/n 说/v 是/v 我们/r 常/d “/x 人在江湖/l ”/x 的/uj 半句/m 什么/r 
性质/n 词语/n 电影/n 数词/n 词语/n 是/v 是/v 按/p 来说/u ，/x “/x 一场/m ”/x 中/f 的/uj 一/m 那么/r 场/q 什么/r 
省/n 云贵高原/ns 云/ns 是/v 指/v 我国/r 的/uj “/x ”/x 中/f 哪个/r 
足球队/n 银狐/nz 称号/n 意大利/ns 籍/ng 主教练/n 广州/ns 恒大/nz 有/v 执教/v 超/v 是/v “/x ”/x 的/uj 现/tg 中/f 谁/r 
城市/ns 炸酱面/n 豆汁/n 炒肝/n 是/v 、/x 我国/r 哪个/r 的/uj 风味小吃/i 
 家族/nz 兄弟/n 儿子/n 称谓/v 称呼/v 在/p 中/f 的/uj 为什么/r 
 中国/ns 美国/ns 总统/n 访问/v 叫/v 新/a 的/uj 第一位/m 什么/r 
 地球/n 地核/n 温度/n 高于/v 内部/f 的/uj 多少度/m 
人境/n 陶渊明/nr 饮酒/n 名句/n 结庐/n 下/v 是/v 《/x 》/x 中/f 的/uj ，/x “/x 在/p ”/x 一句/m 什么/r 
集数/n 犬夜叉/n 漫画/n 请问/v 是/v 《/x 》/x 现在/t 的/uj 多少/m 
男主角/n 美国/ns 派拉蒙/nrt 影业公司/n 出品/n 电影/n 侠/nr 杰克/nrt 探/v 是/v 的/uj 《/x 》/x 
民/n 范仲淹/nr 岳阳楼记/nz 庙堂/n 居/v 忧/v 下/v 是/v 的/uj 《/x 》/x 中/f “/x 之/u 高/a ，/x 则/d 其/r ”/x 一句/m 
云/n 孟庭苇/nr 歌曲/n 风/n 雨/n 有/v 做/v 下/v 是/v 的/uj “/x 中/f 朵/q ”/x 一句/m 什么/r 
名字/n 电影/n 肖申克/nr 蒂姆/nrt 罗宾斯/nr 饰演/n 男/n 主人公/n 叫/v 《/x 的/uj 救赎/i 》/x 中/f ，/x 由/p ./x 什么/r 
湖/n 世界/n 物种/n 是/v 上/f 最/d 丰富/a 的/uj 哪个/r 
部位/n 香水/ns 动人/n 擦/v 在/p 什么/r 最/d 
国家/n 迪斯尼/nr 总部/n 设在/v “/x ”/x 的/uj 哪个/r 
鸟/n 司马迁/nr 史记/n 列传/v 飞/v 下/v 是/v 《/x ·/x 滑稽/a 》/x 中/f “/x 此/r 不/d 则/d 已/d ”/x 的/uj 一句/m 
经典/n 指/n 战役/n “/x 万事俱备/i 只欠东风/i ”/x 最早/d 古代/t 哪场/r 
区号/n 重庆/ns 是/v 的/uj 什么/r 
饮料/n 悉尼奥运会/nz 中国/ns 代表团/n 指定/v 是/v 的/uj 什么/r 
人物/n 中国/ns 四大发明/nz 造纸术/n 是/v 改进/v 中/f 的/uj 由/p 东汉/t 哪位/r 著名/a 
皇帝/n 终生/n 宰相/n 宰相/n 任用/v 位/v 称为/v 任用/v 是/v 过/t 73/m ，/x 被/p "/x 最多/a 的/uj 哪位/r 唐朝/t 女/b 
左传/nr 下/v 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x “/x 皮之不存/l ”/x 的/uj 一句/m 什么/r 
世博会/n 中国/ns 参加/v 新/a 过/ug 哪/r 几次/m 
儿子/n 杨宗保/nr 父亲/n 杨业/nr 抗/v 是/v 的/uj ，/x 北宋/t 辽/j 大将/d 第六个/m 谁/r 
苏州/ns 吴三桂/nr 红颜/nr 红颜/nr 名妓/n 指/v 是/v 民间传说/l “/x 冲冠一怒/i 为/p ”/x 的/uj 哪位/r 明末清初/t 
高校/n 未名湖/ns 博雅/nr 标志性/n 景点/n 是/v 和/c 塔/j 哪/r 所/u 的/uj 
中东/ns 事件/n 本拉登/nrt 视频/n 报道/v 播放/v 称为/v 是/v 因/p 率先/d “/x 911/m ”/x 和/c 而/c 被/p cNN/eng 的/uj 哪个/r 台/q 
部下/n 古之/nr 武将/n 典韦/n 将领/n 有/v 恶来/v 是/v “/x ”/x 别名/a 的/uj 东汉/t 末年/t 谁/r 
金戈铁马/nz 诗人/n 辛弃疾/nr 词/n 名句/n 下/v 是/v 南宋/t 中/f “/x 想当年/l ，/x ”/x 的/uj 一句/m 什么/r 
原料/n 中国/ns 传统/n 民/ng 乐器/n 笛子/n 采用/v 制作/vn 普遍/ad 什么/r 
电阻/n 男人/n 是/v 一个/m 成年/t 身上/s 的/uj 大约/d 多少/m 
比率/n 中国/ns 事故/n 是/v 南航/j 的/uj 多/m 大/a 
球场/n 英国伦敦/ns 陪伴/n 英超/nr 热刺队/n 时光/n 位于/v 走过/v 是/v ，/x 已/d 100/m 多年/m 的/uj 哪个/r 
祖籍/n 隔膜/n 脚步/n 稻草人/n 江苏/ns 作家/n 代表作/n 是/v 《/x 》/x 集/q 我国/r 近代/t 哪位/r 的/uj 
原唱/n 问/n 内地/n 是/v “/x 千万里/m 我/r 追寻着/l 你/r ”/x 这/r 首/m 《/x 千万次/m 的/uj 》/x 那位/r 男歌手/l 
女星/n 吴锦源/nr 导员/n 电视剧/n 人/n 莫雪鸢/nr 饰演者/n 执导/v 心计/v 是/v 由/p 等/u 的/uj 《/x 美/j 》/x 中/f “/x ”/x 我国/r 哪位/r 著名/a 
印度/ns 歌曲/n 金色/n 孟加拉/nr 诗人/n 作词/n 谱曲/n 国歌/n 是/v 《/x 的/uj 》/x 哪位/r 并/c 
 白居易/nr 琵琶行/n 弹/v 下/v 《/x 》/x 中/f “/x 嘈嘈切切/z 错杂/a ”/x 的/uj 一句/m 
人/n 规/n 驾车/n 起/v 实施/v 驾照/v 不能/v 须持/v 驾照/v 陪同/v 从/p 明年/t 1/m 月/m 日/m 新交/b ，/x 不满/a 年/m 的/uj 独自/d 上/f 高速/d 相同/d 几年/m 以上/f 
 白炽灯/n 会/v 发黑/v 用/p 久/a 了/ul 为什么/r 
将领/n 历史/n 长平/ns 战/n 赵国/nr 大败/n 赵国/nr 赵括/nr 秦国/ns 是/v 是/v 上/f 著名/a 的/uj 之/u ，/x 谁/r 
 纬度/n 湖/n 叫/v 最高/a 的/uj 什么/r 
动物/n 瑞星杀毒软件/n 标志/n 是/v 的/uj 什么/r 
香港/ns 电视剧/n 时代/n 经典/n 形象/n 犹太/nz 玉女/n 是/v 扮演/v 《/x 大/a 》/x 当中/s 的/uj “/x 小/a ”/x 由/p 哪位/r 昔日/t 所/c 
 赵州桥/nr 以/p 什么/r 而/c 闻名于世/l 
自治区/n 人口普查/n 结果/n 人口数量/n 少数民族/n 是/v 据/p 第六次/m ，/x 我国/r 最多/a 的/uj 哪个/r 
疯子/n 北京/ns 程峰/nr 外号/n 人/n 出演/v 是/v 导演/v 是/v 在/p 《/x 爱情故事/i 》/x 中/f “/x ”/x 并/c 该片/r 的/uj 谁/r 
舞蹈/n 男女/n 表演者/n 音乐/n 节奏/n 东张西望/nr 阿根廷/nr 人/n 国粹/n 视为/v 是/v 随着/p 的/uj ，/x 被/p 
敏而好学/n 论语/nz 下/v 是/v 中/f “/x ”/x 的/uj 一句/m 
时候/n 凤求凰/nr 司马相如/nr 古琴曲/nr 是/v 追求/v 创作/vn 《/x 》/x 在/p 谁/r 的/uj 
比喻/n 哑巴吃/n 有/v 说不出/v “/x 什么/r 苦/a ”/x 有苦难言/i 
国家/n 亚利桑那州/ns 大峡谷/nz 名胜/n 是/v 哪个/r 的/uj 
方面/n 黄道婆/nr 专家/n 是/v “/x ”/x 我国/r 古代/t 哪个/r 的/uj 
 北京奥运/nt 中国/ns 女子/n 体操队/n 队长/n 名字/n 动作/n 前/n 中国/ns 女子/n 体操/nr 运动员/n 拥有/v 跳马/v 叫/v 08/m 年/m ，/x 以/p 自己/r 为/p 名/m 的/uj 什么/r 
 夫妻/n 新婚/v 休假/v 叫/v 我们/r 通常/d 用/p 把/p 过后/t 的/uj 一段时间/l 什么/r 月/m 
竹子/n 扬州八怪/nz 人/n 画/n 称为/v 闻名/v 是/v 清朝/t 被/p “/x ”/x 的/uj 八个/m 中/f 以/p 哪位/r 
建筑师/n 被誉为/n 建筑/n 大师/n 约翰/nrt 肯尼迪/nr 图书馆/n 美籍华人/nz 设计/vn 是/v “/x 现代/t 的/uj 最后/f ”/x ，/x 了/ul 谁/r 
 化石/n 发现/v 在/p 我国/r 哪/r 座/q 山上/s 被/p 
诗人/n 山/n 仙则/n 名/n 水/n 深/ns 龙则灵/nr 作品/n 有/v 有/v 出自/v “/x 不/d 在/p 高/a ，/x ”/x 哪位/r 唐朝/t 的/uj 
观沧海/ns 曹操/nr 诗/n 出/v 下/v 是/v 的/uj 《/x 》/x 中/f ，/x “/x 日月/t 之/u 行/zg 若/c 其中/r ”/x 一句/m 什么/r 
无题/n 诗人/n 李商隐/nr 下/v 是/v 唐代/t 的/uj 《/x 》/x 中/f “/x 春蚕到死丝方尽/l ”/x 一句/m 什么/r 
字母/n 身份证/n 会用/n 是/v 来/v 代替/v 我国/r 的/uj 二代/t 最后/f 一位/m 如果/c 10/m 哪个/r 
 国/n 建交国/nt 外交代表/n 机关/n 派驻/v 常设/vn 叫/v 一/m 在/p 的/uj 首都/d 什么/r 
主题曲/n 北京/ns 开幕式/n 刘欢/nr 是/v 演唱/v 奥运会/j 《/x 我/r 和/c 你/r 》/x 谁/r 的/uj 
 维也纳/ns 金色/n 大厅/n 个人/n 音乐会/nt 女歌手/n 是/v 举办/v 独唱/v 是/v 我国/r 第一个/m 也/d 唯一/b 一个/m 在/p “/x ”/x 过/ug 的/uj 著名/a 谁/r 
湖人队/nt 中/ns 绰号/n 小飞侠/nr 当家/n 球星/n 是/v NBA/eng “/x ”/x 的/uj 哪位/r 
 俗语/n 下/v “/x 水至清则无鱼/l ”/x 的/uj 一句/m 
名字/n 袁世凯/nr 北洋政府/nt 内政外交/n 皖系/n 军阀/n 首领/n 死/v 叫/v 一手/m 主导/b 了/ul 后/f ，/x 的/uj 什么/r 
吴越/nr 李白/nr 诗歌/n 梦游/n 天姥吟/nr 梦/n 留别/v 下/v 是/v 的/uj 《/x 》/x 中/f “/x 我/r 欲/d 因/p 之/u ”/x 一句/m 
工具/n 螺丝/n 拧/v 什么/r 可以/c 
传统节日/n 问青天/n 词指/n 有/v 把酒/v 是/v “/x 明月/t 几时/d ，/x ”/x 这/r 首/m 的/uj 哪个/r 
省/n 关中地区/ns 说/v 位于/v 我们/r 平时/t 常/d 的/uj “/x ”/x 我国/r 哪个/r 
迪士尼/nr 卡通片/n 经典/n 开场/n 词/n 演出/v 开始/v 是/v “/x 了/ul ”/x 80/m 年代/t 哪部/r 最/d 的/uj 
 产煤/n 大陆/n 最多/a 的/uj 在/p 哪里/r 
男星/n 好莱坞/ns 影里/n 妮可/nrt 基德曼/nr 前夫/n 是/v 的/uj 哪位/r 著名/a 
酷刑/n 民间/n 指/v 是/v 所说/c 的/uj “/x 千刀万剐/i ”/x 我国/r 古代/t 哪/r 种/m 
条约/n 历史/n 香港岛/ns 割让/v 上/f 哪个/r 不/d 平等/a 强迫/a 我国/r 了/ul 
国家/n 咖啡/n 王国/ns 南美洲/ns 有/v 称/v 是/v “/x ”/x 之/u 的/uj 哪个/r 
友情/n 历史/n 管鲍之交/nr 管仲/nr 描述/v 是/v 上/f 著名/a 的/uj “/x ”/x 和/c 谁/r 
 小说/n 达西/nrt 女/n 主人公/n 偏见/v 结婚/v 叫/v 《/x 傲慢/a 与/p 》/x 中/f ，/x 的/uj 什么/r 
 世界杯/nz 表现出色/n 朝鲜/ns 鲁尼/nr 称号/n 球员/n 有/v 叫/v 在/p 2010/m 年/m 上/f ，/x “/x ”/x 的/uj 什么/r 
男演员/n 电视剧/n 仙剑/n 奇侠传/nz 饰演/n 唐钰/nr 小宝/nr 是/v 《/x 》/x 中/f “/x ”/x 的/uj 哪个/r 
地点/n 国际奥委会/nt 时/n 总部/n 成立/v 设置/vn 最初/t 在/p 什么/r 
科学家/n 欧洲/ns 时期/n 日心说/n 波兰/ns 提出/v 是/v 文艺复兴/l "/x 的/uj 谁/r 
西汉/ns 史记/n 淮阴/ns 侯/nr 开国功臣/n 生平事迹/n 列传/v 记载/v 是/v 《/x ./x  /x 》/x 的/uj 哪位/r 
中国/ns 潘冬子/nr 主角/n 儿童/n 红色/n 经典电影/n 是/v 以/p 为/p 的/uj 哪一部/r 
代表/n 扑克牌/n 是/v 中/f 的/uj “/x Q/x ”/x 什么/r 
词人/n 名句/n 伊/ns 消得人/n 手/n 是/v 出自/v “/x 衣带渐宽终不悔/i ，/x 为/p 憔悴/a ”/x 哪位/r 北宋/t 著名/a 之/u 
星座/n 周杰伦/nr 是/v 什么/r 
 过敏/nr 青霉素/n 防止/v 打/v 要/v 做/v 为了/p ，/x 针/p 之前/f 先/d 什么/r 
水果/n 陈皮/nr 表皮/n 原料/n 蜜饯/n 是/v 制作/vn 以/p 哪种/r 的/uj 为/p 
历史剧/n 孔尚任/nr 侯方域/nr 李香君/nr 讲述/v 的/uj 哪部/r 了/ul 和/c 爱情故事/i 
洲/ng 中东/ns 属于/v 哪个/r 
 到/v 会/v “/x 冬天/t 了/ul ，/x 春天/t 还/d 远/a 吗/y ”/x 
少数民族/n 马头琴/nr 乐器/n 是/v 我国/r 哪个/r 的/uj 
人物/n 灌篮高手/n 红色/n 头发/n 天才/n 有/v 并称/v 是/v 是/v 《/x 》/x 中/f 自己/r 的/uj 哪位/r 
 乐府诗/nr 小户人家/n 年轻美貌/n 女子/n 出自/v 称之为/v 《/x 集/q 》/x ，/x 相对/d 于/p 大家闺秀/i 的/uj 常/d 什么/r 
部位/n 鱼/n 时/ng 身体/n 保持平衡/n 游动/vn 是/v 来/v 在/p 用/p 上/f 的/uj 什么/r 
水/n 伊索/ns 寓言/n 乌鸦/n 乌鸦/n 瓶子/n 喝水/v 投入/v 喝到/v 在/p 《/x 》/x 中/f ，/x 向/p 了/ul 什么/r 才/d 
省/n 万里长城/ns 横跨/v 我国/r 多少/m 
 三国演义/nz 关羽/nr 温酒/n 极/n 短时间/n 内/n 冷却/v 斩杀/v 《/x 》/x 中/f ，/x 在/p 未/d 的/uj 了/ul 哪位/r 不可一世/i 大将/d 
电驴/n 说/v 指/v 是/v 我们/r 的/uj “/x 小/a ”/x 哪种/r 常见/a 交通工具/l 
将军/n 萧何/nr 刘邦/nr 项羽/nr 乌江/ns 举荐/v 打败/v 自刎/v 给/p 的/uj 哪位/r 了/ul ，/x 并使/c 其/r 
运动员/n 现任/n 中国/ns 女子/n 乒乓球队/n 宣布/v 退役/v 教练/vn 是/v 2006/m 年/m 正式/ad ，/x 的/uj 哪位/r 著名/a 
总理/n 泰国/ns 英拉/ns 哥哥/ns 是/v 是/v 首位/m 女/b ，/x 她/r 谁/r 
味道/n 人/n 舌根/n 的/uj 最/d 五味/m 中/f 哪种/r 敏感/a 
奥林匹克运动会/nz 是/v 举行/v 第一次/m 哪年/r 的/uj 
中国/ns 巴尔扎克/nrt 作品/n 封/nr 家书/n 儿子/n 翻译/v 闻名/v 教育/vn 是/v 因/p ，/x 用/p 186/m 的/uj 大/a 翻译家/l 
民族/n 卓玛/nr 女子/n 是/v 称呼/v 我国/r 哪个/r 对/p 的/uj 
特质/n 纸箱/n 玻璃/n 高脚杯/n 标识/n 纸箱/n 物品/n 物品/n 看到/v 破碎/v 说明/v 属于/v 我们/r 在/p 上/f 的/uj 内/f 哪/r 种/m 
 神雕侠侣/n 杨/nr 手臂/n 郭/nr 芙蓉/n 砍断/v 嫁给/v 《/x 》/x 里/f 过/ug 的/uj 最后/f 了/ul 谁/r 
鸟/n 驯养/v 是/v 第一种/m 被/p 的/uj 什么/r 
狮子/n 歇后语/n 卢沟桥/nr 是/v “/x 上/f 的/uj ”/x 下/f 一句/m 
 国家/n 太极拳/n 推行/v 简化/v 有/v 目前/t 的/uj 一共/j 多少/m 式/k 
几位数/n 内地/n 邮政编码/n 是/v 我国/r 的/uj 通常/d 
女明星/n 剧/n 法网/n 女主角/n 狙击/v 是/v 扮演/v TVB/eng 《/x 》/x 中/f “/x 况/c 天蓝/b ”/x 由/p 哪位/r 的/uj 
 古时候/n 县官/n 犯人/n 人/n 安静/nr 木头/n 使用/v 举起/v 拍于/v 起到/v 震慑/v 让/v 叫/v ，/x 桌上/s 或者/c 堂/q 的/uj 什么/r 
法国/ns 人间喜剧/n 现实主义/n 作家/n 小说集/n 是/v 批判/v 《/x 》/x 哪位/r 的/uj 
保持者/n 男子/n 栏/n 世界纪录/nz 是/v 目前/t 110/m 米/m 的/uj 谁/r 
棒球队/n 布什/nrt 兴趣/n 有/v 对/p 哪个/r 小/a 
意思/n 中国/ns 地图/n 图例/n 符号/n 时/n 图形/n 红色/n 五角星/nz 代表/n 查看/v 的/uj ，/x 为/p “/x ”/x 什么/r 
中国足球队/nt 中国/ns 留洋/ns 人/n 曾效力/nr 德甲/ns 法兰克福/nz 队/n 联赛/vn 是/v “/x 五大/j 第一/m ”/x 于/p 的/uj 员/q 
 埃菲尔铁塔/nz 有/v 多/m 高/a 
意思/n 汽车/n 铭牌/n 标识/n 表示/v 上/f 的/uj “/x SGL/eng ”/x 什么/r 
房/n 紫禁城/nr 皇帝/n 皇后/n 食物/n 厨房/n 准备/v 称为/v 清朝/t 中专/j 为/p 的/uj ，/x 被/p 什么/r 
古城/ns 作家/n 沈从文/nr 故居/n 湖南/ns 是/v 的/uj 哪个/r 
种元素/nr 生铁/n 含/v 又/d 硬/a 脆/a 是因为/c 它/r 哪/r 过/ug 多/m 
张艺谋/nr 妹妹/n 大胆/n 经典影片/n 往前走/v 往前走/v 回头/v 是/v 出自/v “/x 你/r 的/uj 啊/zg ，/x 莫/d 呀/y ”/x 哪部/r 
尚书/n 南明/ns 小朝廷/nr 将领/n 扬州/ns 清军/n 南明/ns 兵部/n 抵抗/vn 是/v 著名/a ，/x 在/p 率众/d 的/uj 谁/r 
宗教/n 耶路撒冷/ns 圣地/n 是/v 哪个/r 的/uj 
俗语/n 下/v 是/v “/x 金无足赤/i ”/x 的/uj 一句/m 什么/r 
资产/n 比尔/nrt 盖茨/nrt 有/v ./x 多少/m 
镇/n 金庸/nrfg 小说/n 宝/n 是/v 帮派/v 帮/v 的/uj 多部/m 中/f ，/x 打狗棒/i 哪个/r 之/u 
内地/n 甲方乙方/nz 男/n 贺岁片/n 是/v 导演/v 拍摄/v 《/x 》/x 哪位/r 的/uj 第一部/m 
俗语/n 比喻/n 人/n 恩惠/nr 受/v 报答/v 说/v 是/v 加倍/m ，/x 常/d “/x 滴水之恩/l ”/x 下/f 一句/m 
手/n 雪拥蓝/nr 关马/n 诗/n 唐宋八大/nr 不前/v 出自/v “/x ”/x 这/r 句/q 家中/s 哪位/r 之/u 
 水/n 凝固/v 叫/v 后/f 什么/r 
诗人/n 唐玄宗/nr 时期/n 权贵/nr 高力士/nr 脱靴/n 不畏/v 让/v 哪位/r 大/a ，/x 为/p 其/r 
城市/ns 麦卡伦/nr 国际/n 机场/n 在/p 哪个/r 
形容/n 人/n 内心/n 俗语/n 画虎/n 画皮/n 了解/v 会/v 画/v 来/v 一个/m 的/uj 很/d 难/a ，/x 我们/r 用/p “/x 什么/r ”/x 
战争/n 历史/n 上甘岭战役/nz 战役/n 是/v 指/v 上/f 的/uj 哪/r 一次/m 中/f 
 物品/n 钱/n 机构/n 能够/v 作/v 抵押/vn 换成/v 叫/v 古代/t 将/d 自己/r 手中/s 的/uj 典/zg 什么/r 
国家/n 新奥尔良/nrt 美国/ns 奥尔良/nr 欧洲/ns 在/p ，/x 那么/r 的/uj 哪个/r 
电视剧/n 内地/n 童星/nr 金铭/nr 琼瑶/nr 拍摄/v 是/v 在/p 8/m 岁时/t 的/uj 第一部/m 什么/r 
名茶/n 福建/ns 产于/v 是/v 的/uj 什么/r 
东篱/ns 陶渊明/nr 饮酒/n 诗句/n 采菊/nr 下/v 是/v 《/x 》/x 中/f 的/uj “/x 下/f ”/x 一句/m 什么/r 
 水浒传/nz 梁山/nr 好汉/n 有/v 《/x 》/x 中/f 多少/m 位/q 
军事/n 罗马帝国/ns 皇帝/n 屋/n 大维/n 养父/n 统帅/n 是/v 第一任/m 的/uj 哪位/r 著名/a 
电视剧/n 苑仙葩/nr 主题歌/n 是/v 是/v 是/v 出自/v 一个/m 阆/x ，/x 美玉无瑕/i 哪部/r 著名/a 的/uj 
城市/ns 抗日战争/nz 陪都/n 是/v 在/p 期间/f ，/x 我国/r 的/uj 现在/t 哪个/r 
数字/n 西方人/nr 时会/n 事/n 认为/v 生命/vn 发生/v 忌讳/v 哪个/r 因/p 和/c “/x 星期五/t ”/x 不好/d 的/uj 而/c 被/p 
 电子邮件/n 英文/nz 缩写/v 的/uj 什么/r 
 世界/n 高山峰/nr 上/f 第四/m 在/p 哪/r 
影星/n 单人/n 证人/n 男主角/n 内地/n 是/v 曾/d 《/x 浮沉/a 》/x 、/x 沉默/a 的/uj 人证/j 我国/r 著名/a 谁/r 
作家/n 代表作/n 鲁宾逊/nr 漂流记/n 英国/ns 小说/n 父/n 有/v 有/v 称/v 是/v 《/x 》/x 并且/c “/x 之/u ”/x 的/uj 哪位/r 
球队/n 球员/n 德隆/ns 威廉姆斯/nrt 布鲁克林/nr 篮/n 网队/n 支/v 转会/v 到/v NBA/eng ·/x 从/p 哪/r 了/ul 
历史/n 诸葛亮/nr 时/n 常自比/ns 管仲/nr 人物/n 隐居/v 隆中/t ，/x 和/c 哪位/r 
 电视剧/n 金/nr 太郎/n 范明/nr 饰演/n 角色/n 叫/v 在/p 《/x 的/uj 幸福生活/i 》/x 中/f ，/x 什么/r 
四旗/n 八旗/n 制度/n 时设/n 初建/v 是/v 在/p 的/uj 
杭州/ns 浙江/ns 省会/n 是/v 的/uj 哪里/r 
男演员/n 电影/n 重庆/ns 森林/n 梁朝伟/nr 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x 两位/m 主要/b 和/c 谁/r 
意思/n 熊/n 孩子/n 真皮/n 皮/n 是/v 在/p 北方方言/l 中/f ，/x “/x 这/r ”/x 的/uj 什么/r 
名字/n 西班牙/ns 男子/n 足球队/n 欧洲杯/nz 主教练/n 率领/v 夺得/v 叫/v 2012/m 年/m 的/uj 什么/r 
 下/v 是/v 俗话说/l “/x 普天之下/i ”/x 的/uj 一句/m 什么/r 
吹风机/n 是/v 制造/v 第一架/m 何时/c 的/uj 
产品/n 广告/n 歌词/n 燕舞燕/nr 姿/n 情/n 歌来/v 是/v 推销/v 脍炙人口/i 的/uj “/x ，/x 一曲/m 一片/m ”/x 在/p 哪/r 种/m 
岛/n 琉球群岛/ns 二战/nz 军事基地/n 日本/ns 是/v 结束/v 成为/v 是/v 中/f 最大/a 的/uj ，/x 也/d 后/f 美军/j 什么/r 
几环/ns 射箭/n 单环/n 比赛/vn 分为/v 奥运会/j 最高/a 
主题曲/n 成龙/nr 电影/n 夺宝/v 是/v 演唱/v 的/uj 《/x 十二生肖/l 》/x ，/x 哪位/r 著名/a 男歌手/l 
名族/n 致力于/n 孝文帝/nrt 改革/vn 属于/v 北魏/t 的/uj 哪个/r 少数/m 
成语/n 皇帝/n 军/n 状/ng 是/v 指/v 率/v 溃退/v “/x 风声鹤唳/i ”/x 最早/d 那/r 一位/m 前秦/t 的/uj 狼狈/an 
名字/n 海绵/n 宝宝/nr 列党/n 是/v 叫/v 111/m 这/r 的/uj ，/x 它/r 什么/r 
动物/n 比喻/n 替人/n 人/n 有/v 顶罪/v 我们/r 哪种/r 代人受过/l 的/uj 
功夫/n 演员/n 房祖名/n 爸爸/n 巨星/nr 是/v 的/uj 哪位/r 著名/a 
颜色/n 意大利/ns 俱乐部/n 国际米兰/nz 主场/n 球衣/n 上衣/n 是/v 组成/v 目前/t 的/uj 由/p 哪/r 两个/m 
宗教/n 教义/n 博爱/nr 归结为/v 哪个/r 的/uj 可以/c 
时间/n 太阳/ns 形容/n 青少年/nr 朋友/n 我们/r 常用/b “/x 早晨/t 哪/r 两个/m 点/m 的/uj ”/x 
 吉林市/ns 部分/n 河/n 分成/v 叫/v 将/d 两/m 的/uj 什么/r 
上海/ns 歌曲/n 天涯/n 歌女/n 原唱/n 女歌星/n 是/v 《/x 夜/t 》/x 的/uj 哪位/r 30/m 年代/t 
杨子荣/nr 回答/v 是/v ”/x 的/uj 什么/r 
调味品/n 谷氨酸钠/nz 成分/n 是/v 我们/r 常用/b 的/uj 哪种/r 主要/b 
 小女子/nr 方/n 青春/ns 师傅/nr 头发/n 昆曲/ns 孽海/nz 记/n 削去/v 出自/v “/x 年/m 二八/m ，/x 正/d 被/p 了/ul ”/x 《/x 》/x 中/f 的/uj 哪/r 一折/m 
学名/n 奇异果/n 生活/vn 吃/v 是/v 我们/r 中常/b 的/uj 
 方法/n 学习/v 有/v 哪些/r 
球队/n 号码/n 采用/v 统一/vn 服装/vn 哪个/r 第一个/m 
洞/n 西游记/n 孙悟空/nr 花果山/nr 瀑布/n 洞穴/n 命名/n 发现/v 《/x 》/x 中/f ，/x 在/p 后/f 的/uj 被/p 为什么/r 
欧洲/ns 伽利略/nr 比萨斜塔/nr 国家/n 做/v 实验/vn 位于/v “/x 自由落体/l ”/x 的/uj 哪个/r 
奸臣/n 成语/n 原/n 指/n 妻子/n 密谋/n 岳飞/nr 一事/n 陷害/v 败露/v “/x 东窗事发/i ”/x 哪位/r 宋朝/t 与/p 在/p 
故事/n 小时候/n 诗人/n 讲/v 是/v 的/uj “/x 铁杵磨成针/i ”/x 那位/r 唐朝/t 大/a 
制度/n 时期/n 朱元璋/nr 中央集权/n 巩固/v 废除/v 沿袭/v 明朝/t ，/x 为了/p 了/ul 几百年/m 的/uj 什么/r 
银行/n 国债/n 发行/v 明天/t 早上/t 哪家/r 
 世界/n 人口/n 大城市/ns 称为/v 上/f 第一个/m 过/ug 百万/m 的/uj ，/x 在/p 唐朝/t 什么/r 
直辖市/n 谜语/n 双喜临门/nr 西南地区/ns 指/v 是/v “/x ”/x 的/uj 我国/r 哪个/r 
币种/n 可兑换/n 国际/n 外币/n 通用/v 值钱/v 是/v 在/p 我国/r 的/uj 中/f ，/x 最/d 哪个/r 
市/n 祖国/n 内蒙古自治区/ns 二连/ns 位于/v 简称/v 是/v 正北方/f 中部/f ，/x 为/p 的/uj 哪个/r 
演唱者/n 无根/nz 野草/n 飘/v 飘/v 摇/v 摇/v 飘摇/v 是/v “/x 我/r 啊/y 你/r ，/x 的/uj ”/x 这/r 首/m 《/x 》/x 谁/r 
马/n 是/v 睡觉/v 怎样/r 的/uj 
山脉/ns 青藏高原/ns 山系/n 位于/v 是/v 东南部/f ，/x 我国/r 最长/a 最/d 宽/a 的/uj 南北向/f 什么/r 
人/n 米兰/ns 俱乐部/n 意大利/ns 前锋/n 绰号/n 皮波/nr 退役/v 是/v 近日/t 的/uj AC/eng ，/x 为/p “/x 超级/b ”/x 谁/r 
河流/n 断流/n 次数/n 发生/v 是/v 最少/d 的/uj 哪条/mq 
鹳雀楼/ns 诗人/n 登/v 是/v 唐代/t 王之涣/i 的/uj 《/x 》/x 中/f ，/x “/x 欲穷千里目/i ”/x 下/f 一句/m 
人/n 哈佛/nrt 软件/n 帝国/n 微软公司/nt 辍学/v 创建/v 是/v 从/p ，/x 并/c 了/ul 的/uj 谁/r 
容积/n 常喝/nr 饮料瓶/n 单位/n 英文/nz 是/v 缩写/v 我们/r 的/uj 上/f “/x ml/eng ”/x 什么/r 
噪音/n 城市/ns 有/v 污染/vn 里/f 主要/b 哪些/r 
人/n 阿拉斯加州/ns 州长/n 是/v 哪个/r 
 汉语拼音/n 音调/n 阴平/n 有/v 叫/v 请问/v 叫/v 四个/m ，/x 第一声/m 第二声/m 什么/r 
总统/n 美国/ns 历史/n 二战时期/nz 蝉联/v 是/v 上/f 唯一/b 一位/m 了/ul 四届/m 的/uj 哪位/r 
战役/n 二战时期/nz 二战/nz 太平洋/ns 战区/n 转折点/n 成为/v 是/v ，/x 美军/j 以少胜多/l 的/uj 哪/r 一场/m 
 传说/n 劈山/n 救母/n 山/n 陕西/ns 沉香/v 位于/v 中/f “/x ”/x 的/uj 
演员/n 铁齿/n 铜牙/ns 纪晓岚/nr 中将/n 演/v 是/v 在/p 《/x 》/x 和珅/z 的/uj 惟妙惟肖/i 哪位/r 
字/n 金庸/nrfg 小说/n 鸳鸯刀/n 鸳鸯/n 双刀/n 仁者/n 刻/v 刻/v 《/x 》/x 中/f 的/uj ，/x 一刀/m 上/f 着/uz “/x ”/x 另/r 什么/r 
国家/n 杰克逊/nr 伯/nr 勒克/nrt 人/n 是/v 什么/r 的/uj 
人/n 过秦论/nz 作者/n 贾/nr 长沙/ns 有/v 称/v 是/v 《/x 》/x 的/uj ，/x “/x ”/x 之/u 谁/r 
文章/n 沈/nr 璎璎/n 写/v 都/d 了/ul 哪些/r 
举杯/n 李白/nr 独酌/v 邀/v 下/v 是/v 的/uj 《/x 月/m 下/f 》/x 中/f “/x 明月/t ”/x 一句/m 
植物/n 是/v 指/v “/x 岁寒三友/i ”/x 的/uj 哪/r 三种/m 
玫瑰花/n 红楼梦/nz 精明能干/n 诨名/n 贾府/nr 四春/ns 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x 因为/c 而/c “/x ”/x 的/uj 哪一位/r 
鱼/n 海洋/ns 乌贼/n 称为/v 中/f 的/uj “/x ”/x 又/d 被/p 什么/r 
优惠政策/n 毕业生/n 公司/n 应届/v 开/v 有/v 什么/r 吗/y 
我为人人/n 公共场合/n 标语/n 能/v 看到/v 下/v 是/v 经常/d 在/p 都/d 的/uj “/x ”/x 一句/m 
时/n 世界/n 时区/n 版图/n 区/n 划分/v 跨越/v 根据/p 的/uj ，/x 我国/r 共/d 几个/m 
药/n 安眠酮/nz 是/v 什么/r 
数字/n 五音/n 宫/nr 商角徵/nr 羽/nr 羽/nr 写作/v 古代/t 的/uj 中/f 在/p 现在/t 简谱/a 哪个/r 
字符/n 腾讯/nz 密码/n 能/v 设置/vn QQ/eng 最多/d 多少/m 
 电影/n 专业/n 艺术院校/n 是/v 简称/v 我们/r 平时/t 所说/c 的/uj “/x 北电/j ”/x 我国/r 那个/r 类/q 
直径/n 水分子/n 是/v 的/uj 多少/m 
国家/n 北京/ns 金牌/n 获得/v 是/v 年/m 奥运会/j 最多/a 的/uj 哪个/r 
毛/nr 胎儿/n 时/n 毛发/nr 称为/v 刚出生/i 身上/s 的/uj 被/p 什么/r 
原因/n 爱斯基摩/nz 人/n 生肉/n 爱/v 吃/v 是/v 的/uj 重要/a 之一/r 什么/r 
国家/n 神佑/nz 女王/n 国歌/n 是/v 《/x 》/x 哪个/r 的/uj 
形容词/n 卡哇伊/ns 日语/nz 发音/n 是/v “/x ”/x 哪个/r 的/uj 
流行歌曲/n 有/v 好听/v 最近/f 什么/r 的/uj 
 后人/n 刘备/nrfg 时/ng 诸葛亮/nr 会面时/n 内容/n 谈话/vn 称为/v 将/d 三顾茅庐/i 与/p 初次/d 的/uj 什么/r 
红球/n 斯诺克/nr 台球/n 有/v 中/f 一共/j 多少/m 颗/m 
礼炮/n 国际惯例/n 国家元首/n 时/ng 接待/v 要/v 鸣放/v 按照/p ，/x 多少/m 响/zg 
人/n 世纪/n 巴西/ns 足球明星/n 球王/n 称为/v 是/v 20/m 最/d 伟大/a 的/uj 之一/r ，/x 被/p “/x ”/x 谁/r 
足球/n 英国/ns 球星/n 大卫/n 贝克汉姆/nr 效力/n 美国/ns 俱乐部/n 支/v 著名/a ./x 现/tg 于/p 哪/r 
 篮球比赛/n 能/v 带球/v 走/v 中/f 最多/d 几步/m 
电/n 瓦/n 灯泡/n 小时/n 电表/n 使用/v 显示/v 的/uj ，/x 几度/d 
球队/n 明尼苏达/ns 坐落于/v 是/v 支/v NBA/eng 中/f 的/uj 哪/r 
神射手/n 史记/n 战国策/n 典故/n 记载/v 是/v 据/p 《/x 》/x 中/f ，/x “/x 百步穿杨/i ”/x 哪位/r 春秋时期/t 的/uj 
扮演者/n 日本/ns 连续剧/n 大岛/ns 幸子/nr 是/v 1984/m 年/m ，/x 《/x 血疑/l 》/x 中/f 的/uj 谁/r 
币种/n 商店/n 符号/n 碰到/v 表示/v 要/v 付款/v 中/f 这样/r 的/uj “/x $/x ”/x ，/x 用/p 什么/r 
译名/n 电影/n 是/v “/x Gonewiththewind/eng ”/x 的/uj 什么/r 
英文字母/n 种子/n 文件/n 方式/n 下载/v 是/v 表示/v 用/p 的/uj ，/x 哪/r 两个/m 
淡水湖/n 是/v 我国/r 最大/a 的/uj 哪个/r 
古琴/nr 歌词/n 错误/n 弹奏/n 东风破/nr 请/v 改正/v 中/f 的/uj ：/x 谁/r 在/p 用/p ，/x 一曲/m 
巨星/nr 绰号/n 飞猪/n 查尔斯/nr 爵士/n 是/v “/x ”/x 的/uj 哪位/r 前/f NBA/eng 
 宋玉/nr 楚王/nr 问/n 阳春白雪/nr 曲子/n 答/v 叫/v 的/uj 《/x 》/x 中/f ，/x 与/p 相对/d 什么/r 
动物/n 广州/ns 城市/ns 标识/n 是/v 最/d 著名/a 的/uj 五只/m 什么/r 
电影/n 能伴/n 西经/n 歌词/n 周星驰/nr 主演/n 取/v 出自/v “/x only/eng you/eng 我/r ”/x 的/uj 哪部/r 
女子/n 悉尼奥运会/nz 平衡木/nr 冠军/n 体操/nr 运动员/n 获得/v 是/v 2000/m 年/m 的/uj 我国/r 哪位/r 
中国/ns 心里话/n 白杨/nr 歌唱家/n 代表作/n 说/v 是/v 《/x 句/q 》/x 小/a 哪位/r 著名/a 的/uj 
舞蹈/n 非洲/ns 阿根廷/nr 双人/n 起源于/v 流行/v 是/v 舞/v ，/x 但/c 于/p 的/uj 什么/r 
妻子/n 戏曲/n 小说/n 杨家将/nr 穆桂英/nr 杨家将/nr 是/v 及/c 《/x 》/x 中/f ，/x 谁/r 的/uj 
英国/ns 蒸汽机/n 名字/n 命名/n 成功率/n 单位/n 改良/v 是/v 并且/c 被/p 的/uj 哪位/r 发明家/l 
国家/n 圣彼得堡/ns 俄罗斯/ns 彼得堡/nrt 欧洲/ns 在/p ，/x 那么/r 的/uj 哪个/r 
小说/n 金庸/nrfg 是/v 中/f 的/uj “/x 降龙十八掌/i ”/x 最后/f 一招/m 什么/r 
球队/n 世界杯/nz 历史/n 点球/n 方式/n 冠军/n 巴西/ns 互射/v 决出/v 比赛/vn 是/v 支/v 上/f 第一次/m 通过/p 的/uj 对/p 哪/r 
领袖/n 厦门大学/nt 爱国华侨/n 出资/vn 修建/v 是/v 了/ul 的/uj 著名/a 谁/r 
 西餐/n 水果/n 蔬菜/n 调味品/n 菜/n 切成/v 加/v 拌成/v 叫/v 中/f ，/x 用/p 各种/r 或/c 小/a 块/zg 的/uj 什么/r 
好莱坞/ns 电影/n 饰演/n 杰克/nrt 妻子/n 女演员/n 是/v 《/x 断背山/i 》/x 中/f 的/uj 哪位/r 著名/a 
 历史/n 越王勾/nr 美人计/nz 西施/n 践用/v 送给/v 上/f 把/p 了/ul 谁/r 
单词/n 瓷器/n 英文名/nr 是/v 的/uj 什么/r 
男子/n 飞鱼/n 澳大利亚/ns 称为/v 游泳/vn 选手/v 是/v 被/p “/x ”/x 的/uj 谁/r 
成语/n 指/v 是/v “/x 感激涕零/i ”/x 中/f 的/uj 涕/zg 什么/r 
动物/n 寿命/n 是/v 最短/z 的/uj 什么/r 
运动员/n 苏迪曼杯/nz 羽毛球/n 男单/n 冠军/n 到/v 蝉联/v 是/v 2005/m 年/m 2011/m 四届/m 的/uj 我国/r 哪位/r 
迪士尼/nr 卡通片/n 经典/n 开场/n 词/n 演出/v 开始/v 是/v “/x 了/ul ”/x 80/m 年代/t 哪部/r 最/d 的/uj 
颜色/n 世纪/n 旅客列车/n 车皮/n 是/v 20/m 五十年代/m 至/p 九十年代/m ，/x 我国/r 大多数/m 的/uj 什么/r 
名字/n 梦工厂/n 公司出品/n 绿色/n 怪物/n 公主/n 费欧娜/nr 动画电影/n 叫/v 的/uj 和/c 爱情故事/i 系列/q ，/x 什么/r 
材料/n 皮影/n 人物/n 制成/v 一般/a 用/p 什么/r 
时间/n 第一次世界大战/nz 开始/v 是/v 的/uj 
奖/n 计算机/n 界/n 诺贝尔奖/nz 有/v 称/v 是/v “/x 的/uj ”/x 之/u 什么/r 
颜色/n 香港特别行政区/nt 区旗/n 底色/n 是/v 的/uj 什么/r 
道具/n 电影/n 梦/n 空间/n 莱昂纳多/nrt 饰演/n 主角/n 梦境/n 盗/vg 用来/v 分辨/v 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x 的/uj 真实/d 与/p 什么/r 
东欧国家/n 玫瑰/n 国/n 称为/v 是/v 被/p “/x 之/u ”/x 的/uj 哪个/r 
女性/n 总统/n 竞选/vn 是/v 第一个/m 的/uj 谁/r 
河/n 中国/ns 称为/v 哪条/mq 被/p 的/uj 悲哀/a 
亚洲/ns 国家/n 货币/n 单位/n 是/v 铢/m 哪个/r 的/uj 
俗语/n 是/v “/x 话不投机/i ”/x 下/f 一句/m 
百合/n 是/v 的/uj 别名/a 什么/r 
城市/ns 韩国/ns 是/v 的/uj 首都/d 哪/r 座/q 
 孩子/n 产妇/n 腹壁/n 皱纹/n 完/v 称为/v 刚生/d 的/uj 上/f 被/p 什么/r 
币种/n 商店/n 符号/n 碰到/v 表示/v 要/v 付款/v 中/f 这样/r 的/uj “/x $/x ”/x ，/x 用/p 什么/r 
篮球/n 曾效力/nr 福建队/nt 球迷/n 战神/n 运动员/n 称为/v 是/v 于/p CBA/eng 八一队/m 与/p ，/x 被/p “/x ”/x 的/uj 哪位/r 
直线/n 平面/n 内/n 画/n 在/p 同一/b ，/x 过/ug 三点/m 最/d 多/m 可以/c 几条/m 
雅典/ns 是/v 奥运会/j 第/m 几届/m 
城市/ns 国家/n 大使馆/n 中国/ns 各个/r 的/uj 都/d 在/p 哪/r 座/q 
主唱/n 花儿乐队/nt 是/v 前/f 的/uj 谁/r 
主唱/n 花儿乐队/nt 是/v 前/f 的/uj 谁/r 
名字/n 主持人/n 歌手/n 陶晶莹/nr 丈夫/n 叫/v 著名/a 、/x 的/uj 什么/r 
长官/n 阿拉斯加/nrt 地方/n 是/v 的/uj 谁/r 
项目/n 篮球/n 巨星/nr 乔丹/nr 职业/n 运动员/n 退役/v 成为/v NBA/eng 在/p 第一次/m 后/f 了/ul 哪/r 一个/m 的/uj 
材料/n 防弹衣/n 制成/v 由/p 什么/r 
国家/n 历史/n 九一八事变/nz 东北三省/ns 战争/n 侵略/v 发动/vn 上/f 的/uj “/x ”/x 哪个/r 为了/p 我国/r 而/c 一场/m 
城市/ns 白娘子/nr 雷峰塔/nr 相传/v 镇压/v 位于/v 的/uj 哪个/r 
军事基地/n 美国/ns 准备/v 建立/v 在/p 哪/r 座/q 山上/s 
 日子/n 生活/vn 称为/v 中/f 与/p “/x 三伏/j ”/x 相对/d ，/x 一年/m 最冷/a 的/uj 我们/r 什么/r 
好莱坞/ns 索/nr 德伯格/nr 电影/n 罗汉/nr 丹尼/nr 欧逊/nr 男演员/n 饰演/n 导演/v 是/v 的/uj 《/x 十一/m 》/x 中/f ，/x ./m 由/p 哪位/r 
资产阶级/n 理论/n 法国/ns 著作/n 论法/n 精神/n 是/v 启蒙/v 提出/v 著名/a 的/uj “/x 三权分立/i ”/x 哪位/r 思想家/l 在/p 其/r 《/x 》/x 中/f 
季节/n 行刑/n 死刑/v 古代/t 的/uj 在/p 什么/r 
愿君/n 王维/nr 相思/v 采撷/v 下/v 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x “/x 多/m ”/x 的/uj 一句/m 什么/r 
内地/n 古天乐/nr 版/n 神雕侠侣/n 主题曲/n 由希莉/nr 男模/n 依/v 演唱/v 《/x 》/x 的/uj 归去来/l 娜/x 和/c 哪位/r 
脚/n 鸡/n 有/v 几只/m 
电影/n 张艺谋/nr 导演/v 上映/v 是/v 最新/d 的/uj 哪部/r 
省/n 中国/ns 佛教/nz 名山/n 峨眉山/ns 位于/v 四大/j 之一/r 的/uj 哪个/r 
生肖/n 地支/n 地支/n 辰/ng 对应/vn 对应/vn 是/v “/x ”/x 十二/m 十二生肖/l ，/x 的/uj 哪个/r 
字母/n 元素/n 钙/n 缩写/v 是/v “/x ”/x 的/uj 什么/r 
意思/n 电影/n 单词/n 出现/v 是/v 西部/f 中常/b 的/uj “/x cowboy/eng ”/x 什么/r 
小说/n 乔峰/nr 金庸/nrfg 人物/n 是/v 哪/r 本/r 里/f 的/uj 
 是/v 什么/r URL/eng 
球队/n 华裔/nr 篮球/n 明星/nr 林书豪/nr 转会/v 到/v 支/v 最近/f 哪/r NBA/eng 
省/n 全省/n 经济特区/n 成为/v 1988/m 年/m 我国/r 哪个/r 了/ul 
数字/n 波音公司/nt 民用/n 客机/n 生产/vn 会/v 开头/v 在/p 的/uj 都/d 用/p 哪个/r 
女演员/n 电影/n 铜雀台/ns 人/n 貂蝉/n 和灵雎/nr 分饰/v 是/v 《/x 》/x 中一/b 两角/m 的/uj 哪位/r 
团体/n 电话号码/n 回家/n 歌词/n 香港/ns 歌曲/n 留下/v 不肯/v 让/v 送/v 出自/v “/x 她/r 总是/c 只/d ，/x 从/p 我/r ”/x 这/r 句/q 哪个/r 的/uj 
省/n 巴蜀/nr 天府之国/nr 素有/v 称/v 是/v “/x 之/u 地/uv ”/x 的/uj 我国/r 哪个/r 
 富士康/nr 的/uj 主版/b 怎么样/r 啊/zg 
物质/n 化学式/n 代表/n 是/v 生活/vn O2/eng 的/uj 中/f 哪种/r 常见/a 
 羽毛/n 学/n 人类/n 禽鸟/n 善于/v 说话/v 攀/v 叫/v 色彩斑斓/i 又/d 的/uj 类/q 什么/r 
弥陀/nz 古龙/nr 小说/n 双骄/nr 恶人/n 刀/n 笑/v 是/v 《/x 绝代/m 》/x 中/f 十大/j 之一/r ，/x “/x 里/f 小/a ”/x 谁/r 
人/n 历史/n 得分王/n 后卫/n 队员/n 冰/n 成为/v 是/v NBA/eng 上/f 第一个/m 四次/m 的/uj ，/x 别名/a “/x ”/x 谁/r 
宠妃/n 小说/n 传说/n 狐狸精/n 商/n 纣王/nrt 变成/v 是/v 《/x 封神演义/l 》/x 中/f ，/x 由/p 的/uj 谁/r 
战争/n 发生/v 哪里/r 经常/d 
 高速公路/n 机动/n 画/n 能见度/n 大雾/n 时速/n 行驶/v 遇到/v 小于/v 不能/v 超过/v 上/f 的/uj 50/m 米/m ，/x 最高/a 多少/m 公里/q 
 绿化/n 加强/v 工作/vn 进展/vn 如何/r 的/uj 
 时/ng 嘴/n 吹气/n 方式/n 抢救/v 急救/v 称为/v 我们/r 通常/d 把/p 紧急/a 对/p 嘴/s 的/uj 什么/r 
马/n 大学/n 必修课程/n 马哲/nr 指/v 是/v “/x ”/x 中/f 的/uj 哪位/r 思想家/l 
 参加考试/n 撰写论文/n 报酬/n 人称/n 代替/v 获得/v 相应/v 我们/r 常/d 把/p 别人/r 或/c 并/c 的/uj 为什么/r 
故事/n 邓丽君/nr 小城/n 小城/n 演唱/v 下/v 是/v 的/uj 《/x 》/x 中/f ，/x “/x 多/m ”/x 一句/m 什么/r 
军旅/n 月亮/n 血染/n 风采/n 故事/n 歌唱家/n 演唱/v 是/v 《/x 十五/m 的/uj 》/x 春天/t 哪位/r 著名/a 
 足球运动/nz 球/n 弧线/n 弧线球/n 名称/n 水果/n 同名/n 踢/v 出/v 并作/v 运动/vn 中/f ，/x 后/f 在/p 空中/s 向前/t 通常/d 这种/r 的/uj 与/p 那种/r 
球星/n 荷兰/ns 三剑客/nr 人称/n 辫帅/n 是/v 退役/v “/x ”/x 之一/r ，/x 的/uj 哪位/r 已/d 著名/a 
意思/n 火车票/n 代表/n 印有/v 是/v 上/f “/x D3073/eng ”/x 次/q ，/x D/x 的/uj 
史学家/n 人/n 死/v 是/v 说/v “/x 固有/b 一/m ，/x 或/c 重于泰山/i 轻于鸿毛/i ”/x 哪位/r 的/uj 
岛/n 中国/ns 岛屿/n 是/v 的/uj 第三/m 大/a 哪个/r 
字/n 航母/n 中/ns 人们/n 动作/n 流行/v 做/v 模仿/v 会/v 配合/v 说/v 在/p 最近/f 的/uj STYLE/eng ，/x 时常/d 哪/r 两个/m 
家庭成员/n 国家/n 领导/n 是/v 作/v 我国/r 的/uj 都/d 什么/r 呢/y 
职业/n 白衣天使/nr 形容/n 人/n 说/v 是/v 我们/r 常/d 的/uj “/x ”/x 一般/a 哪类/r 
大陆/n 熊猫/nr 家园/n 位于/v 的/uj 哪块/r 
培养人才/n 比喻/n 时/n 是/v 说/v 是/v 长久之计/l ，/x 我们/r 通常/d “/x 十年树木/i ”/x 后面/f 一句/m 什么/r 
 阳历/n 是/v 2005/m 年/m 的/uj 春节/t 哪/r 天/q 
 大庆油田/nz 发现/v 在/p 哪年/r 　/x 
小说/n 英国/ns 空想/n 社会主义/n 托马斯/nrt 莫尔/nr 世外桃源/n 理想/n 王国/ns 创作/vn 描写/v 是/v 家/q ./m 的/uj 一部/m 般的/u 
皇帝/n 宫廷/n 画师/n 朗世/nrt 任职/v 在位/v 著名/a 的/uj 洋/ag 宁/j 于/p 哪位/r 清朝/t 期间/f 
字母/n 英语/nz 名词/n 动词/n 来/v 表示/v 来/v 表示/v 中/f ，/x 用/p “/x n/x ”/x 那么/r 哪个/r 
植物/n 书画作品/n 四君子/nr 是/v 指/v 中/f 的/uj “/x ”/x 哪/r 四种/m 
古诗/n 下/v 是/v “/x 不识庐山真面目/l ”/x 的/uj 一句/m 
三国/ns 苏轼/nr 词/n 江城子/nr 密州/ns 射虎/n 孙郎/nr 孙郎/nr 指/n 人物/n 出猎/v 亲/v 看/v 的/uj 《/x ./m 》/x 中/f ，/x “/x ”/x 哪一位/r 
角色/n 游戏/n 玩家/n 选择/v 扮演/v 中/f 可以/c 哪些/r 
内地/n 电视剧/n 花轿/n 郎/ng 中齐府/nt 公子/n 齐天磊/nr 男演员/n 饰演/n 错/v 嫁/v 是/v 《/x 上/f 对/p 》/x 三/m 由/p 哪位/r 著名/a 
男明星/n 主演/n 硬汉/n 南京/ns 南京/ns 法国/ns 妻子/n 娶/v 是/v 了/ul 《/x 》/x ，/x 并/c 一位/m 的/uj 谁/r 
油田/n 山东省/ns 东营市/n 位于/v 我国/r 哪个/r 著名/a 的/uj 
气体/n 泡沫/n 原理/n 灭火/v 灭火/v 是/v 隔绝/v 一般/a 法/j 的/uj 什么/r 
指挥家/n 中国/ns 交响乐/n 是/v 新/a 第一位/m 谁/r 
湖/n 北美/ns 五大湖/ns 是/v 中/f 第二/m 大/a 的/uj 什么/r 
南北/ns 人类/n 到达/v 最早/d 分别/d 于/p 哪年/r 极点/d 
 行货/n 词/n 形容/n 人/n 应/v 用以/v 称为/v 与/p “/x ”/x 相对/d 的/uj ，/x 也/d 名不副实/i 我们/r 常/d 什么/r 
作家/n 最高级别/n 文学奖/nz 名字/n 命名/n 我国/r 现在/t 的/uj 十一/m 哪位/r 
兔儿/n 儿歌/n 小兔子/nr 是/v 《/x 乖乖/d 》/x “/x 小/a ”/x 下/f 句/q 什么/r 
国际/n 英文/nz 是/v 组织/v 缩写/v “/x UN/eng ”/x 哪个/r 的/uj 
皇帝/n 西安/ns 钟楼/nr 始建/v 在位/v 于/p 明朝/t 哪个/r 期间/f 
 被誉为/n 开山祖师/n 梁羽生/nr 原名/n 叫/v 新/a 武侠小说/l 的/uj 什么/r 
花衣/n 儿歌/n 小燕子/nr 歌词/n 小燕子/nr 开头/v 下/v 是/v 《/x 》/x “/x ，/x 穿/zg ”/x 的/uj 一句/m 什么/r 
江吟/nr 白居易/nr 可怜/v 下/v 是/v 的/uj 《/x 暮/tg 》/x 中/f ，/x “/x 九月初/t 三夜/m ”/x 一句/m 什么/r 
电影/n 香港/ns 导演/v 是/v 曾/d 《/x 东邪西毒/i 》/x 花样年华/l 2046/m 的/uj 著名/a 谁/r 
亚圣/ns 儒家/n 学派/n 孔子/nr 圣人/n 称为/v 称为/v 的/uj 被/p “/x ”/x ，/x 那么/r 谁/r 
意思/n 字/n 收获/v 颇丰/v 是/v “/x ”/x 中/f 的/uj 颇/d 什么/r 
 西游记/n 孙悟空/nr 跟斗/v 翻/v 《/x 》/x 中/f 的/uj 一个/m 可以/c 多/m 远/a 
星/n 辛弃疾/nr 西江月/nr 出自/v 下/v 是/v 《/x 》/x ，/x “/x 七八个/m 天外/s ”/x 的/uj 一句/m 什么/r 
 专门/n 知名人士/n 名人/n 记者/n 跟踪/v 拍摄/v 称为/v ，/x 隐私/b 的/uj 常/d 被/p 什么/r 
山水/ns 桂林山水/ns 甲/n 桂林/nr 甲天下/l ，/x 哪/r 的/uj 
 事/n 砍柴/n 工/n 说/v 误/v 我们/r 常/d “/x 干什么/l 不/d ”/x 
电影/n 王家卫/nr 英语/nz 执导/v 是/v 的/uj 首部/m 哪一部/r 
聊天工具/nz 腾讯/nz 公司出品/n 语音/n 短信/n 视频/n 图片/n 文字/n 人群/n 手机/n 发送/v 支持/v 聊/v 是/v 由/p 可以/c 、/x 多/m 的/uj 什么/r 
单词/n 方向/n 时/n 反义词/n 表示/v 是/v ，/x “/x Right/eng ”/x 的/uj 哪个/r 
球队/n 季后赛/nr 战胜/n 芝加哥/ns 公牛队/n 黑八/nr 奇迹/n 支/v 上演/v 2011/m -/x 2012/m 赛季/t NBA/eng ，/x 哪/r 4/m 比/p 2/m 了/ul “/x ”/x 
花泽类/n 电视剧/n 流星花园/n 是/v 演/v 《/x 》/x 中/f 的/uj 由/p 谁/r 
姓氏/n 郡主/n 是/v 隋朝/t 的/uj 什么/r 
诗人/n 人间/n 芳菲尽/n 山寺/ns 桃花/n 诗句/n 盛开/v 是/v “/x 四月/m ，/x 始/d ”/x 唐朝/t 哪位/r 的/uj 
 崂山/ns 道士/n 崂山/ns 山东/ns “/x ”/x 中/f 的/uj 在/p 
记者/n 因长/n 刘翔/nr 大家/n 蒙古族/nz 进行/v 跟踪/v 采访/v 熟知/v 体育/vn 是/v 期间/f 对/p 而/c 被/p 的/uj 谁/r 
儒家/n 典籍/n 是/v 出自/v “/x 生于忧患/i ，/x 死于安乐/i ”/x 我国/r 哪部/r 著名/a 的/uj 
女歌手/n 韩国/ns 舞后/n 代表作/n 歌曲/n 韩国/ns 称为/v 有/v 是/v 被/p “/x ”/x ，/x 《/x Miss/eng Korea/eng 》/x 等/u 的/uj 
电影/n 爱情/n 台词/n 有/v 放在/v 没有/v 是/v 曾经/d 一份/m 真诚/a 的/uj 我/r 面前/f ，/x 珍惜/a 哪部/r 
英文字母/n 物理/n 比热容/n 来/v 表示/v 中/f 通常/d 用/p 哪个/r 
古镇/ns 浙江省/ns 嘉善县/ns 江南/ns 位于/v 是/v 的/uj 六大/j 之一/r 哪个/r 
字母/n 单词/n 时态/n 单词/n 进行/v 是/v 加上/v “/x look/eng ”/x 的/uj 现在/t 在/p 后/f 哪/r 三个/m 
样子/n 是/v 最酷/a 的/uj 交通工具/l 什么/r 
亚洲/ns 孔雀/nr 王朝/nr 国家/n 基本/n 政权/n 是/v 统一/vn 哪个/r 的/uj 第一个/m 
 中/ns 表情/n 想要/v 加入/v 应该/v 做/v 在/p QQ/eng 自定义/l 怎么/r 
世界杯/nz 巴西/ns 冠军/n 获得/v 都/d 在/p 哪些/r 年/m 过/ug 
美国/ns 旅/n 约翰尼/nrt 德普/nrt 饰演/n 性感女/n 星/n 致命/v 伴/v 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x 与/p 对手戏/l 的/uj 哪位/r 
时间/n 国家教育部/nt 教学评估/n 进行/v 是/v 对/p 我校/r 的/uj 何时/c 
城市/ns 东北虎/nr 命名/n 篮球/n 俱乐部/n 联赛/vn 是/v 在/p CBA/eng 中/f ，/x 以/p 的/uj 我国/r 哪个/r 
葫芦娃/n 主题曲/n 歌词/n 下/v 是/v 《/x 》/x 的/uj 第一句/m “/x ”/x 一句/m 什么/r 
首歌曲/n 大河/ns 向东流/nr 星星/nz 参/n 北斗/nr 歌词/n 刘欢/nr 出自/v 演唱/v “/x 哇/y ，/x 天上/s 的/uj ”/x 这/r 句/q 哪/r 
 台湾/ns 歌坛/n 歌手/n 弟弟/n 叫/v 著名/a 齐豫/a 的/uj 什么/r 
女儿/n 俗语/n 下/v 是/v “/x 嫁出去/i 的/uj ”/x 一句/m 什么/r 
电视剧/n 姚若龙/nr 作词/n 歌曲/n 人/n 笑花/n 台湾/ns 女艺人/n 新歌/n 有/v 想/v 是/v 出演/v 的/uj 《/x 幸福/a 》/x 哪个/r 过/ug 不良/a 
猪肉/n 下/v 是/v 俗话说/l “/x 没吃过/l ”/x 的/uj 一句/m 什么/r 
词作者/n 代表作/n 中国/ns 话/n 台湾/ns 音乐创作/n 人/n 是/v 《/x 》/x 后来/t 的/uj 著名/a ，/x 谁/r 
欧洲/ns 比利牛斯/ns 山/n 西班牙/ns 国家/n 分界线/n 是/v 和/c 哪个/r 的/uj 天然/b 
材料/n 预备党员/n 转正/v 需要/v 都/d 哪些/r 
 南非/ns 足球/n 球迷/n 助威/n 分贝/n 噪音/n 大/n 喇叭/n 用来/v 加油/v 能/v 发出/v 超过/v 叫/v ，/x 100/m 的/uj 什么/r 
国家/n 云南省/ns 缅甸/ns 老挝/ns 接壤/v 是/v 与/p 我国/r 的/uj 分别/d 、/x 和/c 哪个/r 
 白薯/n 叫/v 又/d 什么/r 
城市/ns 煎饼果子/n 风味/n 小说/n 是/v “/x ”/x 哪个/r 的/uj 
作曲/n 歌曲/n 想/v 爱/v 是/v 有/v Twins/eng 的/uj 《/x 我/r 很/d 他/r 》/x 哪位/r 很/zg 有名/a 男歌手/l 
型号/n 使用/v 你/r 过/ug 什么/r 的/uj 交通工具/l 
 骨质疏松症/n 指/n 什么/r 
情花毒/n 金庸/nrfg 小说/n 神雕侠侣/n 杨/nr 小龙女/nr 解药/v 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x 过/ug 所/u 的/uj 什么/r 
球队/n 守门员/n 王大雷/nr 效力/n 于中超/nr 支/v 著名/a 目前/t 的/uj 哪/r 
演员/n 电视剧/n 北京/ns 饰演/n 任知/v 是/v 《/x 青年/t 》/x 中/f “/x 了/ul ”/x 的/uj 哪位/r 
物质/n 声音/n 形态/n 传播速度/n 在/p 哪种/r 中/f 的/uj 最慢/a 
战况/n 曹/nr 论战/nz 曹/nr 分析/vn 说道/v 衰/v 下/v 是/v 《/x 刿/g 》/x 中/f ：/x “/x 一鼓作气/i ，/x 再而/c ”/x 的/uj 一句/m 什么/r 
国家/n 世界/n 天使/n 瀑布/n 南美洲/ns 位于/v 上/f 落差/a 最大/a 的/uj “/x ”/x ，/x 哪个/r 
 佛/n 儒/n 三教/nz 寺庙/n 悬空寺/n 五岳/ns 仅存/v 合一/vn 位于/v 国内/s 的/uj 、/x 道/q 独特/a “/x ”/x 当中/s 哪/r 座/q 山上/s 
河流/n 石水/n 泥/n 含沙量/n 来/v 说明/v 我们/r 通常/d 把/p “/x 一/m ，/x 六斗/m ”/x 我国/r 哪条/mq 高/a 
 宝洁公司/n 美国/ns 总部/n 设在/v 在/p 的/uj 哪里/r 
古文字/nr 古巴比伦/ns 文明/nr 产物/n 摩拉/nrt 法典/ns 文字/n 属于/v 的/uj “/x 汉/j 比/p ”/x 上/f 哪/r 种/m 
运动员/n 张庆鹏/nr 国家队/nt 队员/n 中国/ns 男子/n 篮球/n ，/x 前/f 著名/a 什么/r 
电影/n 抗日战争/nz 主题/n 反映/v 哪部/r 了/ul 的/uj 
 上海/ns 希尔顿/nrt 大酒店/n 的/uj 在/p 哪里/r 
 福尔摩斯/ns 探案/n 全集/n 福尔摩斯/ns 探案/n 军医/n 帮助/v 退休/v 叫/v 《/x 》/x 中/f ，/x 身边/s 他/r 的/uj 什么/r 
绒/n 羽绒/n 大衣/n 填充料/n 鸭绒/n 穿/v 我们/r 平时/t 的/uj 里面/f 一般/a 为/p 和/c 什么/r 
城市/ns 被誉为/n 宗教/n 圣地/n 名字/n 意/n 和平/nz 城/n 中东地区/ns 是/v 三大/j ，/x 为/p “/x 之/u ”/x 的/uj 哪/r 一个/m 
 马拉松赛/nr 马拉松/nr 词/n 指/n 跑/v 中/f 一/m 什么/r 
省/n 道教/nz 圣地/n 武当山/ns 位于/v “/x ”/x 我国/r 哪个/r 境内/s 
省份/n 鲁/n 是/v 简称/v 我国/r 哪个/r 的/uj 
孟婆/nr 中国/ns 阴间/n 桥/n 孟婆汤/nr 是/v 卖/v 的/uj 神话传说/l 中/f ，/x 在/p 那/r 座/q 上面/f 
名将/n 刘翔/nr 冯云/nr 陈雁浩/nr 和谈/nz 春华/nz 跨栏/n 培养/v 出/v 教练/vn 是/v 、/x 等/u 众多/m 的/uj 著名/a 谁/r 
 世纪/n 流行歌曲/n 纤夫/n 爱/n 文华/nz 搭档/v 演唱/v 20/m 90/m 年代/t 《/x 的/uj 》/x 由于/c 和/c 哪位/r 男歌手/l 
叶子/nr 寿命/n 是/v 最长/a 的/uj 什么/r 
条件/n 琼瑶/nr 电视剧/n 还珠格格/nz 紫薇/nr 君/n 说/v 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x 的/uj “/x 与/p 绝/d ”/x 两个/m 分别/d 山无棱/i 和/c 什么/r 
 中国/ns 足球运动/nz 盛行/v 运动/vn 叫/v 古代/t 的/uj 在/p 公元前/t 年/m 就/d 已/d ，/x 当时/t 这项/r 什么/r 
群雄/n 官渡之战/nz 大败/n 曹操/nr 是/v 在/p 中/f 于/p 的/uj 东汉/t 之一/r 谁/r 
 郭富城/nr 中国/ns 甲/n 主题/n 典/ng 演唱/v 联赛/vn 叫/v 由/p 的/uj 2001/m 年/m A/eng 什么/r 
英文/nz 出品/n 个人/n 聊天/nz 简称/v 是/v 微软/a 的/uj 软件工具/l 什么/r 
国家/n 世界/n 人口/n 是/v 上/f 第二/m 多/m 的/uj 哪个/r 
 法国/ns 作家/n 儒勒/nz 凡尔纳/nr 称为/v ./m 被/p 什么/r 
云/ns 原子弹/n 烟雾/n 爆炸/v 升腾/v 俗称/v 的/uj 被/p 我们/r 为什么/r 
大戏/n 佘诗曼/nr 黎姿/nr 陈豪/nr 邓萃雯/nr 主演/n 清宫/n 争斗/vn 是/v 2004/m 年/m 由/p 、/x 的/uj 哪/r 一步/m 
啤酒/n 普通/nz 灌装/n 是/v 一般/a 多少/m 毫升/q 
白炽灯/n 普通/nz 发光/v 光强/v 是/v 的/uj 多/m 大/a 
地址/n 哈尔滨工业大学/nt 是/v 什么/r 
前锋/n 效力/n 纽约/ns 尼克斯队/nz 绰号/n 小霸王/nr 大/n 是/v 现/tg 于/p ，/x “/x ”/x 的/uj 谁/r 
运动员/n 伦敦/ns 男子/n 冠军/n 蹦床/v 是/v 2012/m 年/m 奥运会/j 我国/r 哪位/r 
先生/n 三国演义/nz 凤雏/nr 指/v 是/v 《/x 》/x 中/f 的/uj “/x ”/x 谁/r 
好莱坞/ns 硬汉/n 演员/n 儿子/n 派/v 死亡/v 2012/m 年/m 7/m 月/m ，/x 哪位/r 著名/a 的/uj 突然/ad 
 水生/n 相生/v 在/p 五行/j 中/f ，/x 什么/r 
 朝鲜/ns 韩国/ns 历史/n 世宗/n 大王/nrt 姓/v （/x ）/x 上/f 著名/a 的/uj “/x ”/x 什么/r 
好莱坞/ns 科幻电影/n 环形/n 使者/n 饰演/n 老乔/nr 老牌/n 男演员/n 上演/v 是/v 最近/f 的/uj 《/x 》/x 中/f 哪位/r 
酒/n 液体/n 面包/n 称为/v 是/v 被/p “/x ”/x 的/uj 哪种/r 
职业/n 欧/ns 亨利/nrt 小说/n 叶子/nr 主人公/n 琼西/nrt 是/v 从事/v ·/x 《/x 最后/f 一片/m 》/x 中/f ，/x 女/b 什么/r 的/uj 
人/n 中国/ns 主席/n 现任/n 中国足协/nt 主席/n 任/v 是/v 曾/d 乒协/j ，/x 的/uj 谁/r 
 周杰伦/nr 新作/n 曲风/n 宫廷/n 元素/n 歌曲/n 融入/v 叫/v 新专辑/l 《/x 十二/m 》/x 中/f ，/x 在/p 嘻/o 哈/o 的/uj 什么/r 
腿/n 蜻蜓/n 有/v 几条/m 
动物/n 孩子/n 教育/vn 要/v 撒谎/v 是/v 来/v 诚实/a ，/x 不要/df 的/uj 寓言故事/i 什么/r 了/ul 
球星/n 韩日/nr 世界杯/nz 德国队/nt 战胜/n 沙特队/n 人/n 球/n 比赛/vn 打进/v 是/v 2002/m 年/m 上/f ，/x 0/x 的/uj 中/f 一/m 5/m 谁/r 
儿歌/n 下/v 是/v “/x 一闪一闪/l 亮晶晶/z ”/x 的/uj 一句/m 什么/r 
世界贸易组织/nt 中国/ns 是/v 加入/v 哪一年/r WTO/eng 的/uj 
颜色/n 交通灯/n 行人/n 显示/v 表示/v 什么/r 通过/p 
时候/n 喝汤/v 什么/r 容易/a 发胖/a 
 哈雷彗星/nr 太阳/ns 多长时间/n 请问/v 绕/v 运行/v 需要/v 一周/m 大约/d 
城市/ns 三藩市/nr 美国/ns 是/v 别称/v “/x ”/x 我们/r 对/p 哪个/r 的/uj 
小时/n 时辰/n 相当于/v 我国/r 古代/t 每个/r 现在/t 的/uj 几个/m 
性质/n 股票/n 是/v 的/uj 什么/r 
 红楼梦/nz 贾母/nr 信任/n 贾母/nr 大/n 丫鬟/n 深受/v 叫/v 《/x 》/x 中/f ，/x 的/uj 什么/r 
名人/n 被誉为/n 扬州/ns 何园/nr 是/v 建造/v “/x 晚清/t 第一/m 园/zg ”/x 的/uj 哪位/r 
 网络/n 社会现状/n 现实/n 改变/v 统称/v 上/f 对/p 不满/a ，/x 急于/d 的/uj 青年/t 为什么/r 
行业/n 是/v 表述/v 我们/r 所说/c 的/uj “/x 悬壶济世/i ”/x 哪个/r 
方式/n 跳远/v 比赛/vn 有/v 是/v 急行/v 跳远/v 跳远/v 奥运会/j 两种/m ，/x 分别/d 和/c 什么/r 
戴维斯/nr 杰拉/nrt 安/v 是/v ./x 谁/r 
法国/ns 作者/n 作家/n 是/v 《/x 名人传/i 》/x 的/uj 哪位/r 
名字/n 荣登/nr 胡润百/nr 首富/n 娃哈哈/nz 创始人/n 富版/v 叫/v 2012/m 年/m “/x ”/x ，/x 的/uj 什么/r 
内地/n 版/n 张国荣/nr 女演员/n 主演/n 是/v 93/m 《/x 霸王别姬/l 》/x 由/p 和/c 哪位/r 著名/a 共同/d 的/uj 
国家/n 拉丁美洲/ns 蔗糖/n 出口量/n 地位/n 占/v 的/uj 哪个/r 主要/b 
 指/n 打蛇打七寸/i 的/uj 七寸/m 什么/r 
本领/n 动画片/n 葫芦兄弟/n 青色/n 衣服/n 老五/n 穿/v 拥有/v 《/x 》/x 中/f 的/uj 哪/r 种/m 特殊/a 
字母/n 网络/n 用语/n 男孩子/n 称呼/v 中/f ，/x 用/p 哪/r 两个/m 相同/d 的/uj 
首歌曲/n 无法/n 歌词/n 爱/v 说/v 爱/v 是/v 来自/v 陶喆/vn “/x Iloveyou/eng 不/d 你/r ，/x Baby/eng 也/d 我/r ”/x 这/r 哪/r 的/uj 
语言/n 世界/n 人/n 使用/v 是/v 上/f 数最多/z 的/uj 什么/r 
名字/n 日本/ns 动漫/n 圣斗士/n 星/n 矢/ng 青铜/n 战士/n 一辉/n 弟弟/n 叫/v 《/x 》/x 中/f ，/x 五/m 的/uj 什么/r 
女明星/n 周星驰/nr 版/n 九品/n 芝麻官/n 戚秦氏/nr 扮演/v 是/v 《/x 》/x 中/f 的/uj 谁/r 
粉末/n 食品包装/n 氧气/n 水分/n 防腐/n 白色/n 用来/v 吸收/v 起/v 作用/v 是/v 在/p 中/f 和/c ，/x 的/uj 什么/r 
寺/ng 版/n 电影/n 倩女幽魂/n 宁采臣/nr 寺庙/n 想要/v 寄居/v 叫/v 在/p 87/m 《/x 》/x 中/f ，/x 的/uj 什么/r 
母亲/n 金庸/nrfg 小说/n 天龙八部/nz 木婉清/nr 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x 的/uj 谁/r 
 时/n 传统/n 婚礼/n 拜天地/nz 三拜/ns 二拜/ns 有/v 我国/r 古代/t 的/uj ，/x 一拜天地/i 
面额/n 人民币/n 纸币/n 取消/v 第五套/m 了/ul 之前/f 的/uj 几元/m 
世界/n 法国/ns 旅游胜地/n 产地/n 是/v 薰衣草/vn 的/uj 哪里/r 著名/a 之一/r 
城市/ns 华清池/nr 陕西省/ns 位于/v 的/uj 哪/r 座/q 
土地/n 国亩/n 制度/n 纲领/n 是/v 提出/v 《/x 天朝/t 》/x 我国/r 哪/r 次/q 农民起义/l 中/f 的/uj 
城市/ns 世界/n 名胜/n 模型/n 世界之窗/nz 景区/n 键/n 广东/ns 呈现/v 微缩/vn 闻名/v 设在/v 以/p 而/c 的/uj “/x ”/x 最早/d 哪个/r 
体育场/n 中国男足/nt 世界杯/nz 出线权/n 主场/n 沈阳/ns 获得/v 是/v 2002/m 年/m 的/uj 在/p 什么/r 
 劳动法/n 规定/n 国家/n 法定/n 加班费/n 低于/v 工资/vn 《/x 》/x ，/x 休假日/t 不/d 平时/t 的/uj 几倍/m 
城市/ns 欧洲/ns 发祥地/n 歌剧/n 诞生地/n 意大利/ns 运动/vn 是/v 是/v 文艺复兴/l 的/uj ，/x 也/d 哪个/r 
名字/n 美国/ns 城市/ns 叫/v 最大/a 的/uj 什么/r 
欧洲/ns 摩纳哥公国/ns 国家/n 包围/v 三面/mq 被/p 哪个/r 
三国/ns 东和/ns 孙权/nr 曹魏/nr 时期/n 蜀国/ns 谋士/n 主张/n 拒/v 是/v “/x ，/x 北/f ”/x 哪位/r 的/uj 
动物/n 电影/n 赤壁/n 林志玲/nr 经典台词/n 萌/v 萌/v 站/v 起来/v 请问/v 萌/v 萌/v 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x 的/uj “/x ”/x 一直/d 什么/r 
名士/n 淡泊/n 明志/nr 宁静/nr 三国/ns 时期/n 子书/n 是/v 出自/v 诫/v “/x 非/h 无以/c ，/x 致远/a ”/x 哪位/r 的/uj 《/x 》/x 
动作/n 游戏/n 小蜜蜂/nr 游戏/n 双方/n 出/v 会/v 做出/v “/x 两只/m ”/x 中/f ，/x 如果/c 的/uj 一样/r 哪/r 种/m 
 白领/nr 人/n 应/v 从事/v 工作/vn 称呼/v 与/p “/x ”/x 相对/d ，/x 我们/r 把/p 体力劳动/l 的/uj 为什么/r 
法国/ns 思/n 名言/n 哲学家/n 数学家/n 说出/v 是/v 最初/t 了/ul 我/r 故我在/l 这/r 句/q 的/uj 哪位/r 和/c 
山/n 银河/n 景色/n 疑/vg 是/v 描写/v 是/v 飞流直下三千尺/i ，/x 落九天/i 的/uj 哪/r 座/q 
颜色/n 中国戏曲/n 脸谱/n 曹操/nr 代表/n 阴险/n 人物/n 画/n 脸谱/n 中/f ，/x 以/p 为/p 的/uj 狡诈/a 通常/d 什么/r 
教派/n 金庸/nrfg 小说/n 屠龙记/nr 张无忌/nr 教主/n 倚天/v 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x 哪/r 一个/m 的/uj 
工匠/n 赵州桥/nr 设计者/n 是/v 的/uj 我国/r 古代/t 哪们/r 
 科举制度/n 乡试/n 称为/v 古代/t 中/f ，/x 中试/j 者/k 什么/r 
老人/n 指/n 说/v 是/v 我们/r 常/d “/x 六旬/t ”/x 这位/rz 多少岁/m 
 美国/ns 总统/n 罗纳德/nr 里根/ns 中国/ns 进行/v 访问/v ./x 对/p 正式/ad 在/p 哪年/r 
 劳动法/n 规定/n 劳动者/n 试用期/n 不能/v 超过/v ，/x 几个/m 月/m 
歌/n 郭富城/nr 唱/v 了/ul 哪些/r 
职务/n 小说/n 西游记/n 沙和尚/nr 凡间/n 天庭/n 打入/v 担任/v 《/x 》/x 中/f ，/x 被/p 之前/f 在/p 什么/r 
省/n 舟山群岛/ns 归/v 哪个/r 
国家/n 花旗银行/nt 银行/n 是/v 哪个/r 的/uj 
话/n 电影/n 段王爷/nr 成仙/n 条件/n 人/n 是/v 说/v 《/x 东成西就/i 》/x 中/f ，/x 的/uj 真心/d 对/p 他/r 三遍/m 什么/r 
权倾/n 老佛爷/nr 朝野/ns 女性/n 称谓/v 来源于/v “/x ”/x 这个/r 最早/d 哪位/r 的/uj 
奖项/n 台湾/ns 规模/n 音乐/n 举办/v 是/v 每年/r 的/uj 最大/a 
 是/v 天/q 为什么/r 蓝/a 的/uj 啊/y 
 飞机/n 起飞/v 如何/r 
 李清照/nr 马赋/nr 人们/n 肚子饿/n 时/n 画/n 出自/v 打/v 会/v 来/v 充饥/v 《/x 》/x ，/x 当/t 在/p 地上/s 一个/m 什么/r 
内地/n 网络/n 歌曲/n 丁香花/nr 网络/n 歌手/n 作品/n 是/v 曾经/d 风靡一时/i 的/uj 《/x 》/x 哪位/r 
动画片/n 皮卡丘/nr 动漫/n 形象/n 是/v “/x ”/x 哪一部/r 中/f 的/uj 
传统节日/n 灯谜/n 打灯谜/n 特色/n 猜/v 是/v 活动/vn “/x ”/x 我国/r 哪个/r 的/uj 
中国/ns 男人/n 扎辫子/n 是/v 在/p 什么/r 年代/t 的/uj 
球队/n 球星/n 艾弗森/nr 费城/ns 人队/n 转会/v 到/v 支/v 前/f NBA/eng 著名/a 于/p 2006/m 年/m 从/p 76/m 了/ul 哪/r 
区/n 哈工大/nt 哈尔滨/ns 位于/v 哪个/r 
朝代/n 历史/n 疆土/n 地域/n 面积/n 我国/r 上/f 哪个/r 的/uj 最大/a 
皇帝/n 中国/ns 历史/n 文书/n 签署/v 离婚/v 是/v 上/f 唯一/b 一位/m 正式/ad 的/uj 
影星/n 吕良伟/nr 版/n 香港/ns 电视剧/n 上海滩/ns 许文强/nr 扮演者/n 是/v 1980/m 年/m ，/x 的/uj 《/x 》/x 中/f 哪位/r 
城市/ns 著名景点/n 羊八井/nr 地热/n 蒸汽/n 田/n 西藏自治区/ns 位于/v 我国/r 的/uj 哪个/r 
大都市/ns 被誉为/n 中华/nz 街/n 南京路/ns 步行街/n 第一/m 的/uj 在/p 哪个/r 
有志者/n 成语/n 下/v 是/v “/x ”/x 的/uj 半句/m 什么/r 
香港/ns 歌曲/n 结/n 代表作/n 浮夸/v 是/v 《/x 》/x 圣诞/t 哪位/r 男歌手/l 的/uj 
货币/n 世界/n 古老/nr 是/v 哪/r 种/m 上/f 最/d 的/uj 
词人/n 花盛/nr 作品/n 可惜/v 花/v 知与/v 是/v “/x 今年/t 去年/t 红/a ，/x 明年/t 更好/d 谁/r 同/p ”/x 哪位/r 北宋/t 的/uj 
名字/n 大禹/nz 父亲/n 治水/v 叫/v 的/uj “/x ”/x 什么/r 
欧洲/ns 世界/n 烈酒/n 伏特加/nr 国家/n 传统/n 饮品/n 是/v 十大/j 之一/r 的/uj 哪个/r 
标点符号/n 书籍/n 篇章/n 歌曲/n 名称/n 用以/v 表示/v 是/v 、/x 等/u 的/uj 什么/r 号/m 
半岛/n 导火索/n 事件/n 萨拉热窝/ns 位于/v 一战/j 的/uj 发生地/l 哪个/r 上/f 
人/n 辛亥革命/nz 胜利果实/n 称为/v 窃取/v 是/v 被/p “/x 窃国大盗/i ”/x 的/uj 了/ul 
星球/n 太阳/ns 离/v 哪个/r 最远/a 
国家/n 球星/n 德罗巴/ns 非洲/ns 大象/n 男子/n 足球队/n 拥有/v 称为/v 是/v ，/x 被/p “/x ”/x 的/uj 哪个/r 
人物/n 师兄/nr 师傅/nr 和二/nz 师兄/nr 妖怪/n 网友/n 西游记/n 台词/n 抓走/v 是/v 调侃/v “/x ，/x 都/d 被/p 了/ul ”/x 《/x 》/x 中/f 哪个/r 的/uj 
 梁/nr 部分/n 梁/n 珠/ng 代表/n 算盘/v 横有/v 算盘/v 分为/v 一/m ，/x 将/d 上下/f 两/m 上/f 几/m 
体育项目/n 欧洲人/n 网球/n 称为/v 是/v 至今/d “/x 桌上/s 的/uj ”/x 
冈/ns 水浒传/nz 三碗不过冈/nz 指/v 是/v 《/x 》/x 中/f 的/uj “/x ”/x 什么/r 
名字/n 金庸/nrfg 小说/n 叫/v 中/f 的/uj “/x 降龙十八掌/i ”/x 第一/m 式/k 什么/r 
帝国/n 第一次世界大战/nz 导火索/n 事件/n 皇储/n 是/v 暗杀/v 的/uj 哪个/r 奥/j 匈/j 被/p 
神龙/nz 鹿鼎记/nr 假/n 太后/nr 岛/n 武功/nr 高强/nr 人士/n 是/v 假扮/v 《/x 》/x 中/f ，/x “/x ”/x 哪位/r 的/uj 
全称/n 杨幂/nr 主演/n 清宫/n 剧/n 宫/nr 是/v 由/p 的/uj 《/x 》/x 剧名/a 什么/r 
男演员/n 电视剧/n 仙剑/n 奇侠传/nz 饰演/n 李逍遥/nr 是/v 在/p 《/x 1/x 》/x 中/f ，/x 的/uj 谁/r 
 名著/n 三国演义/nz 孙权/nr 许配给/nr 刘备/nrfg 妹妹/n 叫/v 《/x 》/x 里/f ，/x 的/uj 什么/r 
节气/n 农历/n 阳历/n 包含/v 里/f 着/uz 的/uj 什么/r 
 牛郎织女/n 农历/n 只能/v 才能/v 相会/v 每年/r 在/p 的/uj 那/r 一天/m 
歌曲/n 人/n 证据/n 让/v 受尽/v 委屈/v 找/v 不到/v 相爱/v 出自/v 唱/v “/x 暧昧/a ，/x 的/uj ”/x 谁/r 《/x 》/x 
 农历/n 人们/n 安宁/ns 局/n 团圆饭/n 准备/v 加入/v 吃/v 叫做/v 除夕/t ，/x 除旧迎新/l 已/d 的/uj 常/d 什么/r 
尊师重道/n 古人/n 强调/v 说/v 下/v 是/v ，/x 常/d 的/uj “/x 一日为师/i ”/x 一句/m 什么/r 
国家/n 官方/n 语种/n 是/v 最多/a 的/uj 哪个/r 
严以律己/nr 人民/n 群众/n 前进/v 提到/v 下/v 是/v 周恩来/t 《/x 团结/a 广大/a 一道/m 》/x 中/f “/x ”/x 的/uj 一句/m 什么/r 
劳尔/nr 是/v 谁/r 
问题/n 社会/n 经济/n 公民/n 关心/n 发展/vn 是/v 2006/m 我国/r 中/f ，/x 最/d 的/uj 十大/j 什么/r 吗/y 
大陆/n 棕色/n 人种/n 生活/vn 在/p 哪块/r 
梅超风/nr 武侠/nr 瞎说/n 射雕/n 英雄传/nz 是/v 打瞎/v 《/x 》/x 中/f ，/x 被/p 谁/r 双眼/m 的/uj 
表面温度/n 火星/n 是/v 多少/m 
男演员/n 电影/n 人/n 途/ng 之泰/nr 徐朗/nr 竞争对手/n 高博/nr 饰演/n 《/x 再/d 囧/yg 囧/zg 》/x 中/f 的/uj 由/p 哪位/r 著名/a 
南美洲/ns 地图/n 国家/n 版图/n 蛇形/n 铜质/n 王国/ns 国家/n 像/v 称为/v 是/v 在/p 上/f ，/x 并且/c 被/p “/x ”/x 的/uj 哪个/r 
曲风/n 音乐文件/n 英文/nz 歌曲/n 标有/v 表示/v “/x Jazz/eng ”/x 什么/r 的/uj 
山/n 人们/n 白山黑水/ns 白山/ns 东北/ns 说/v 指/v 是/v 常/d 的/uj “/x ”/x 中/f 哪/r 座/q 
将领/n 三国演义/nz 轻敌/n 大意失荆州/n 蜀国/ns 是/v 《/x 》/x 中/f 因为/c 骄傲/a ，/x 的/uj 谁/r 
条约/n 甲午战争/nz 清政府/nt 签订/v 后/f ，/x 了/ul 哪个/r 不/d 平等/a 
好汉/n 小说/n 水浒传/nz 外号/n 九纹龙/nr 梁山/nr 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x 为/p “/x ”/x 的/uj 
将军/n 日本/ns 战国时代/n 政治家/n 军事家/n 江户/ns 幕府/n 是/v 末期/f 杰出/a 的/uj 固/a 和/c ，/x 第一代/m 谁/r 
皇帝/n 贤后/n 长孙/ns 皇后/n 皇后/n 是/v 著名/a 的/uj 唐朝/t 哪位/r 
男/n 美国/ns 经典电影/n 剪刀手/n 爱德华/nr 饰演/n 爱德华/nr 影星/n 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x “/x ”/x 的/uj 哪位/r 著名/a 
国家/n 珠穆朗玛峰/ns 交界处/n 位于/v 我国/r 与/p 哪个/r 的/uj 
雨/n 陆游/n 风雨/n 大作/n 名句/n 夜阑/nr 卧/v 听/v 风吹/v 下/v 是/v 《/x 十一月/m 四日/t 》/x 中/f ，/x “/x ”/x 的/uj 一句/m 什么/r 
细叶/n 贺知章/nr 不知/v 裁出/v 下/v 是/v 的/uj “/x 谁/r ”/x 一句/m 什么/r 
英文字/nz 国际/n 单位制/n 电流/n 单位/n 安培/nr 是/v 表示/v 在/p 中/f ，/x 的/uj 用/p 哪个/r 段/q 
星座/n 北极星/n 用来/v 辨别方向/v 是/v 属于/v 经常/d 被/p 的/uj 哪个/r 
爵位/n 传统/n 贵州/ns 公爵/n 侯爵/nr 伯爵/nr 男爵/n 是/v 的/uj 五个/m 分别/d 、/x ，/x 和/c 什么/r 
大革命/nz 巴士底狱/ns 法国/ns 攻陷/v 爆发/v 是/v 爆发/v 被/p ，/x 在/p 那/r 一年/m 的/uj 
朝代/n 历史/n 事件/n 王莽/nr 王位/n 国号/n 王权/nr 篡夺/v 改/v 是/v 篡夺/v 为/p 新/a ，/x 的/uj 哪个/r 
 冯小刚/nr 御用/n 师/ng 电视剧/n 五星/nz 大饭店/ns 是/v 执导/v 想/v 想/v 谈恋爱/v 导演/v 是/v 曾/d 的/uj 美工/j ，/x 后/f 《/x 》/x 好/a 谁/r 
女歌手/n 歌迷/n 范范/nr 台湾/ns 称为/v 是/v 被/p “/x ”/x 的/uj 谁/r 
河/n 吴承恩/nr 小说/n 西游记/n 唐僧/nr 沙和尚/nr 徒弟/n 收/v 做/v 《/x 》/x 当中/s ，/x 在/p 哪条/mq 了/ul 
英文字母/n 微软公司/nt 官司/n 方/n 浏览器/n 图标/n 推出/v 是/v 的/uj 哪个/r 
砂锅/n 歇后语/n 打破/v 下/v 是/v “/x ”/x 的/uj 一句/m 
大学/n 美国/ns 历史/n 是/v 最/d 悠久/a 的/uj 什么/r 
称号/n 西藏/ns 人/n 护卫/nz 犬/ng 保护神/n 神犬/n 看作/v 有/v 是/v 被/p 的/uj 和/c ，/x 并/c 东方/s 什么/r 
金/nr 温庭筠/nr 菩萨/n 名句/n 小山/nr 重叠/v 明灭/v 下/v 是/v 《/x 蛮/d 》/x 中/f 的/uj “/x ”/x 一句/m 什么/r 
 江苏/ns 工业/n 学院/n 怎么样/r 
 电影/n 龙门/ns 飞甲/nz 中陈/ns 坤/ns 饰演/n 西厂/n 督/vg 主叫/v 《/x 》/x 的/uj 什么/r 
亚洲/ns 千岛/ns 国/n 美誉/n 国家/n 有/v 是/v 之/u 的/uj 哪个/r 
瀑布/n 世界/n 精选/v 是/v 上/f 最/d 宽/a 的/uj 
大字/n 名著/n 水浒传/nz 梁山/nr 大旗/n 竖立/v 写有/v 《/x 》/x 中/f ，/x 上/f 着/uz 一面/m 杏黄/b 上面/f 哪/r 四个/m 
 代表作品/n 被誉为/n 台语歌/n 台湾/ns 女歌手/n 有/v 叫/v 《/x 家/q 后/f 》/x ，/x “/x ”/x 的/uj 什么/r 
龟/ns 金庸/nrfg 小说/n 鹿鼎记/nr 龟/n 大会/n 提到/v 杀/v 指/v 是/v 《/x 》/x 中/f 的/uj “/x ”/x 谁/r 
人物/n 金庸/nrfg 小说/n 天龙八部/nz 慕容复/nr 表妹/n 段誉相/nr 爱/v 是/v 的/uj 《/x 》/x 中/f ，/x 并/c 与/p 哪个/r 
物理现象/n 气/n 自行车/n 烈日/n 打足/v 爆胎/v 了/ul 的/uj 胎/q 在/p 下/f 容易/a 是因为/c 哪/r 种/m 
人/n 中国/ns 主席/n 现任/n 中国足协/nt 主席/n 任/v 是/v 曾/d 乒协/j ，/x 的/uj 谁/r 
京九铁路/nz 香港/ns 指/v 是/v 我国/r 著名/a 的/uj “/x ”/x 中/f 九/m 哪/r 一站/m 
人类/n 历史/n 天文/nz 望远镜/nr 发明/v 1609/m 年/m ，/x 谁/r 了/ul 上/f 第一台/m 
阿根廷/nr 烟枪/n 国脚/n 称为/v 是/v 被/p “/x 小/a ”/x 的/uj 哪位/r 著名/a 
钱/n 现行/n 硬币/n 黄色/n 硬币/n 代表/n 使用/v 是/v 在/p 我国/r 的/uj 中/f ，/x 多少/m 
种颜色/nr 世界卫生组织/nt 全球/n 禽流感/n 疫情/n 机制/n 代表/n 级别/n 划分/v 预警/vn 根据/p 的/uj ，/x 在/p 中/f 哪/r 最/d 严重/a 
海/n 孙悟空/nr 金箍棒/n 定海神针/n 海是/n 指/n 称为/v 的/uj 又/d 被/p “/x ”/x ，/x 其中/r 我国/r 哪个/r 
男/n 亚洲/ns 兵兵球/n 锦标赛/n 冠军/n 运动员/n 是/v 2012/m 年/m 的/uj 我国/r 哪位/r 著名/a 
香港/ns 郭晶晶/nr 富豪/nr 婚礼/n 举办/v 于/p 2012/m 年/m 10/m 月/m 与/p 哪位/r 
时候/n 安德森/nr 林肯/nr 纪念馆/n 歌/n 唱/v 什么/r 在/p 过/ug 
诗人/n 成语/n 故事/n 讲/v 是/v 铁杵磨成针/i 的/uj 关于/p 哪位/r 唐代/t 大/a 
 赵飞燕/nr 娃娃/n 上舞/v 叫/v 常/d “/x ”/x 的/uj 什么/r 
 中药/n 宁夏/ns 特产/n 是/v 是/v 是/v 一种/m 著名/a ，/x 也/d 我国/r 最/d 的/uj 之一/r 什么/r 
城市/ns 中国/ns 世界/n 方程式/n 分站赛/n 承办/v 比赛/vn 是/v 唯一/b 一个/m 了/ul F1/eng 一级/m 的/uj 哪里/r 
动物/n 狗/n 人类/n 是/v 驯化/v 得来/v 什么/r 的/uj 
球衣/n 飞人/n 乔丹/nr 人/n 时/n 熟知/v 复出/v 穿过/v “/x ”/x 除了/p 为/p 的/uj 23/m 号/m 外/f ，/x 还/d 曾/d 在/p 1995/m 年/m 短暂/a 几号/m 
坚果/n 果仁/nr 形状/n 人脑/n 长寿/ns 果/ng 像/v 称为/v 是/v 因/p “/x ”/x 被/p 的/uj 哪种/r 
影星/n 主演/n 电影/n 全民/n 情敌/n 黑衣人/n 好莱坞/ns 是/v 了/ul 《/x 》/x 的/uj 谁/r 
皇帝/n 故宫/n 清宫/n 牌匾/n 正大光明/nz 字/n 所书/n 是/v 乾/zg 上/f 的/uj “/x ”/x 四/m 最早/d 由/p 哪位/r 清代/t 
字母/n 国际/n 职业/n 网球/n 联合会/nt 英文/nz 简称/v 是/v 的/uj 哪/r 三个/m 
政治家/n 晏子/nr 尊称/v 是/v 被/p 为/p “/x ”/x 的/uj 哪位/r 春秋时代/t 著名/a 
票面/n 人民币/n 主图/n 桂林山水/ns 图案/n 是/v 第五套/m 背面/f 为/p 多少/m 元/m 
寺庙/n 金庸/nrfg 小说/n 天龙八部/nz 段誉/nr 中学/n 六脉/ns 神剑/n 是/v 到/v 《/x 》/x 中/f ，/x 在/p 哪/r 座/q 了/ul 
人/n 伦敦/ns 乒乓球/n 冠军/n 获得/v 是/v 在/p 2012/m 年/m 奥运会/j 中/f ，/x 女子单打/l 的/uj 谁/r 
亚洲/ns 加尔各答/ns 国家/n 城市/ns 是/v 哪个/r 最大/a 的/uj 
基础/n 哲学/n 事物/n 质变/v 是/v 积累/v 在/p 上/f ，/x “/x ”/x 的/uj 什么/r 
诗人/n 随园/n 食单/n 美食家/n 作品/n 是/v 兼/v 《/x 》/x 哪位/r 清代/t 的/uj 
运动员/n 男子/n 乒乓球/n 宝座/nz 德国/ns 乒乓球/n 登上/v 选手/v 是/v 2003/m 年/m 1/m 月/m 过/ug 世界排名/l 第一/m 的/uj 著名/a 
省份/n 少数民族/n 是/v 我国/r 最多/a 的/uj 
酒类/n 男性/n 大肚腩/n 时/n 形容/n 调侃/v 会/v 来/v 我们/r 平时/t 中年/t 的/uj ，/x 用/p 哪种/r 
绰号/n 世界杯/nz 荷兰/ns 对阵/n 阿根廷/nr 时/n 罚下场/n 小毛驴/nr 球员/n 是/v 是/v 98/m 年/m ，/x 被/p “/x ”/x 的/uj 谁/r 
作品/n 名句/n 徐孺/nrfg 陈蕃/nrfg 榻/n 诗人/n 王勃/nr 出自/v “/x 人杰地灵/i ，/x 下/f 之/u 。/x ”/x 唐朝/t 的/uj 哪部/r 中/f 
兵乓球/n 世界杯/nz 男单/n 冠军/n 人/n 被誉为/n 世界杯/nz 先生/n 运动员/n 蝉联/v 是/v 第一个/m 的/uj ，/x “/x ”/x 我国/r 哪位/r 
 世界/n 国家/n 进入/v 上/f 最后/f 元旦/t 的/uj 
日本/ns 阿拉蕾/nr 七龙珠/nz 漫画家/n 代表作/n 是/v 《/x 》/x 哪位/r 著名/a 的/uj 
北京/ns 中华民国/ns 国会/n 召开/v 1913/m 年/m 4/m 月/m 8/m 日/m ，/x 第一届/m 在/p 哪里/r 
 北京大学/nt 地址/n 的/uj 在/p 哪里/r 
阿拉伯/nr 阿里巴巴/nrt 大盗/n 民间故事/n 出自/v 合集/v 神话故事/i “/x 与/p 四十/m ”/x 哪/r 本/r 
青丝/n 李白/nr 将进酒/n 指/v 是/v 的/uj 《/x 》/x 中/f “/x 朝/p 如/r 暮成雪/l ”/x 什么/r 
飞雪/n 金庸/nrfg 小说/n 白鹿/nr 笑书/n 神侠倚/nr 碧/ng 鸳/n 收进/v 对联/vn 射/v 的/uj 十五部/m ，/x 哪部/r 未/d 被/p “/x 连天/d ”/x 
歌词/n 周杰伦/nr 青花瓷/n 升起/v 下/v 是/v 《/x 》/x 的/uj “/x 炊烟袅袅/l ”/x 一句/m 什么/r 
港口城市/ns 台湾省/ns 台湾省/ns 省辖市/n 位于/v 是/v 东北角/f ，/x 的/uj 两个/m 之一/r 哪/r 座/q 著名/a 
体重/n 女人/n 标准/n 是/v 一个/m 的/uj 多少/m 
大陆/n 国家/n 是/v 最少/d 的/uj 哪块/r 
女歌手/n 陌生人/n 主打/n 歌/n 台湾/ns 代表作/n 熟悉/v 爱/v 是/v 《/x 最/d 的/uj 》/x 闪闪/z 惹人爱/l 哪位/r 
画家/n 中国/ns 传世/n 名画/n 洛神赋/nr 图/n 作者/n 东晋时期/nr 是/v 十大/j 之一/r 的/uj 《/x 》/x 哪位/r 
国/n 鼠式/n 坦克/n 二战/nz 坦克/n 世界/n 坦克/n 是/v 制造/v 是/v 期间/f 哪/r 的/uj 一种/m 重型/b ，/x 并且/c 上/f 最重/a 
画家/n 自画像/n 是/v 111/m 这/r 哪位/r 的/uj 
水果/n 名著/n 西游记/n 孙悟空/nr 黄眉/nr 大王/nrt 肚子/n 变成/v 吃/v 到/v 《/x 》/x 中/f ，/x 了/ul 哪种/r 被/p 里/f 
孔/nr 乐器/n 唢呐/n 有/v 上/f 几个/m 
城市/ns 歌词/n 东方之珠/nr 爱人/n 东方之珠/nr 指/v 是/v “/x ，/x 我/r 的/uj ”/x 中/f 哪/r 座/q 
调味品/n 路面/n 结冰/n 路面/n 会/v 上洒/v 冬季/t 上/f 容易/a ，/x 我们/r 一般/a 在/p 什么/r 
 马拉松/nr 长跑/ns 全程/n 有/v 多/m 远/a 
吴刚伐/nr 中国/ns 神话/n 罚/v 是/v 树/v 在/p 古代/t 中/f ，/x 被/p 月/m 宫中/s 的/uj 什么/r 
小时/n 地震/n 时间/n 黄金/n 期/n 发生/v 救援/vn 称为/v 救援/vn 在/p 后/f 的/uj 多少/m 个/q 之内/f ，/x 被/p “/x ”/x 
歌曲/n 抗日/nz 东北/ns 江/nr 命名/n 名字/n 有/v 是/v 叫/v 一首/m 以/p 的/uj 一条/m ，/x 它/r 什么/r 
黄玉郎/nr 醉拳/n 作者/n 是/v 《/x 》/x 的/uj 谁/r 
 世界/n 石油/n 储量/n 地区/n 上/f 最大/a 的/uj 在/p 哪里/r 
战役/n 二战时期/nz 二战/nz 太平洋/ns 战区/n 转折点/n 成为/v 是/v ，/x 美军/j 以少胜多/l 的/uj 哪/r 一场/m 
首诗/n 碧玉/nr 绿丝/n 绦/n 贺知章/nr 名句/n 妆成/v 树/v 垂/v 是/v 出自/v “/x 一/m 高/a ，/x 万条/m 下/f ”/x 哪/r 中/f 的/uj 
动物/n 蟾蜍/n 是/v 生活/vn 我们/r 中/f 所说/c 的/uj 哪种/r 
欧洲/ns 债/n 危机/n 导火索/n 国家/n 是/v 本轮/r 欧/j 最/d 主要/b 的/uj 哪个/r 
 竹子/n 土/n 里长/n 味道鲜美/nz 做菜/n 嫩芽/n 出/v 叫/v 刚/d 从/p 可以/c 的/uj 什么/r 
动物/n 形容/n 色子/n 点数/n 掷/v 出/v 我们/r 一般/a 用/p 什么/r 的/uj 三颗/m 相同/d 
醉酒/n 指/n 血液/n 酒精/n 含量/n 驾驶/v 是/v 高于/v ：/x 每/zg 一百/m 毫克/q 中/f 的/uj 多少/m 
歌曲/n 代表/n 美国/ns 乐队/n 有/v 是/v 叫/v 《/x justcan/eng '/x tgetenough/eng 》/x boomboompow/eng 的/uj 著名/a 什么/r 
岛/n 世界/n 岛屿/n 是/v 上/f 最大/a 的/uj 哪个/r 
中国/ns 代表作/n 队/n 有/v 相信/v 是/v 支/v 《/x 爱不爱/l 我/r 》/x 自己/r 的/uj 哪/r 著名/a 摇滚乐/i 
城市/ns 英国/ns 作家/n 狄更斯/nr 历史/n 小说/n 双城记/n 指/v 是/v 的/uj 《/x 》/x 哪/r 两个/m 
市尺/n 等于/v 一米/m 几尺/m (/x )/x 
 西厢记/nz 侍女/n 红娘/n 张生/nr 小姐/nr 红线/n 帮/v 牵/v 《/x 》/x 中/f ，/x 和/c 那位/r 了/ul 
住所/n 三国演义/nz 桃园/ns 结义/n 桃园/ns 是/v 《/x 》/x 中/f “/x 三/m ”/x 的/uj 在/p 谁/r 
领袖/n 小学/n 课文/n 挖井/n 人/n 人们/n 挖井/n 吃水/v 忘/v 带领/v 取水/v 《/x 不/d 》/x 中/f ，/x 哪位/r 
 平常心/n 状态/n 对待/v 评估/vn 工作/vn 如何/r 以/p “/x ”/x 和/c 自然/d 
形象/n 漫画/n 博士/n 大/n 镜框/n 翅膀/n 帽子/n 带有/v 闻名/v 是/v 《/x IQ/eng 》/x 中/f ，/x 以/p 和/c 的/uj 而/c 谁/r 
歌曲/n 人/n 证据/n 让/v 受尽/v 委屈/v 找/v 不到/v 相爱/v 出自/v 唱/v “/x 暧昧/a ，/x 的/uj ”/x 谁/r 《/x 》/x 
 是/v 什么/r PHP/eng 
体操/nr 运动员/n 金牌/n 中国/ns 史/ng 金牌/n 总数/n 成为/v 选手/v 哪位/r 以/p 5/m 枚/m 了/ul 奥运/j 上/f 最多/a 的/uj 
 空气/n 声速/n 能/v 达到/v 中/f 的/uj 多少/m 
昆虫/n 庄子/nr 齐物/n 写道/v 梦见/v 变成/v 在/p 《/x 论/zg 》/x 中/f 他/r 曾经/d 自己/r 了/ul 哪/r 一种/m 
形容/n 身怀/n 女子/n 来/v 有孕/v 我们/r 常用/b 什么/r 
 莫泊桑/nr 短篇小说/n 叔叔/n 于勒/nr 于勒/nr 码头/n 卖/v 为生/v 的/uj 《/x 我/r 》/x 中/f ，/x 在/p 以/p 什么/r 
国家/n 女足/n 世界杯/nz 冠军/n 亚洲/ns 获得/v 是/v 第一支/m 的/uj 哪个/r 
部分/n 胡萝卜/nr 植物/n 吃/v 是/v 我们/r 的/uj 哪个/r 
科目/n 文综/n 高考/v 指/v 是/v 中/f 的/uj “/x ”/x 哪/r 三门/m 
 中国/ns 申办/v 曾/d 在/p 哪些/r 年/m 过/ug 奥运会/j 
著名作家/n 代表作/n 边城/n 湖南/ns 凤凰县/ns 有/v 出/v 生于/v 是/v 《/x 》/x ，/x 的/uj 谁/r 
海洋/ns 喷墨/n 方法/n 动物/n 遇到/v 强敌/v 会/v 作为/v 逃生/v 是/v 以/p “/x ”/x 的/uj 什么/r 
 西游记/n 托塔/nrt 天王/nrt 全名是/n 在/p 神话故事/i 《/x 》/x 中/f ，/x 的/uj 什么/r 
队长/n 大头/n 前/n 中国/ns 男子/n 足球队/n 称为/v 是/v 被/p “/x ”/x 的/uj 谁/r 
女艺人/n 韩寒/nr 人路/n 金波/n 一女/n 出版/v 结婚/v 诞下/v 是/v 2011/m 年/m 与/p 的/uj 并/c 谁/r 
物质/n 冰箱/n 空调/n 大气层/n 臭氧层/n 泄露/v 会/v 破坏/v 或/c 的/uj 哪种/r 
 全球/n 连锁/vn 超市/v 叫/v 最大/a 的/uj 什么/r 
著名演员/n 任贤齐/nr 自闭症/n 患者/n 电影/n 海洋/ns 天堂/n 饰演/n 患者/n 大福/nz 父亲/n 描写/v 是/v 的/uj 《/x 》/x 中/f 哪位/r 
河流/n 黑龙江省/ns 大洋/ns 流入/v 是/v 从/p 的/uj 哪些/r 
食物/n 电影/n 人/n 途/ng 之泰/nr 王宝/nr 北京/ns 店铺/n 开/v 卖/v 是/v 在/p 《/x 再/d 囧/yg 囧/zg 》/x 中/f ，/x 的/uj 哪种/r 
球队/n 火箭队/n 队员/n 麦迪/nr 支/v 签约/v 近期/t 和/c CBA/eng 哪/r 
首歌/n 歌词/n 古老/nr 名字/n 中国/ns 有/v 叫/v 来自/v “/x 的/uj 东方/s 一条龙/i ，/x 它/r ”/x 哪/r 
代表作/n 南派三叔/nr 是/v 畅销/v 悬疑/v 的/uj 哪部/r 百万册/m 推理小说/l 
原唱/n 歌曲/n 周华健/nr 女歌手/n 是/v 《/x 天下/s 有情人/l 》/x 的/uj 和/c 那位/r 著名/a 
体重/n 人/n 标准/n 是/v 的/uj 多少/m 
将军/n 中国国民党/nt 内/n 桂系/n 首领/n 司令/n 长官/n 台儿庄/ns 大捷/nz 率兵/v 获得/v 胜利/vn 是/v “/x ”/x ，/x 任/r 的/uj 哪位/r 
城市/ns 都城/ns 长安/ns 是/v 唐朝/t 的/uj 今天/t 哪/r 座/q 
南美洲/ns 世界/n 伊瓜苏/ns 瀑布/n 巴西/ns 国家/n 交界处/n 位于/v 最/d 宽/a 的/uj 和/c 哪/r 一个/m 
人/n 戛纳/ns 电影节/n 荣获/nr 男主角/n 是/v 凭借/p 《/x 花样年华/l 》/x 在/p 第/m 53/m 届/m 最佳/z 的/uj 谁/r 
锦官城/ns 成都/ns 叫做/v 为什么/r 又/d 
台湾/ns 莫文蔚/nr 周迅/nr 歌曲/n 世界/n 作品/n 演绎/v 翻唱/v 和/c 均/d 重新/a 的/uj 《/x 外面/f 》/x 了/ul 哪位/r 男歌手/l 
歇后语/n 下/v 是/v “/x 千里送鹅毛/i ”/x 的/uj 一句/m 什么/r 
英国/ns 歌曲/n 乐队/n 曲目/n 加油/v 是/v 支/v 知名/v 常用/b 的/uj 《/x We/eng will/eng rock/eng you/eng 》/x 哪/r 
利息/n 是/v 活期存款/l 的/uj 多少/m 
小说/n 祥林嫂/nr 鲁迅/nr 人物形象/n 是/v 塑造/v “/x ”/x 哪篇/r 中/f 的/uj 
男星/n 电影/n 金陵/nr 钗/ng 学生/n 李/nr 教官/n 饰演/n 保护/v 牺牲/v 是/v 《/x 十三/m 》/x 中/f ，/x 为/p 女/b 而/c 的/uj “/x ”/x 由/p 哪位/r 
 梁山/nr 好汉/n 鲁/nr 智/nr 原名/n 提辖/v 叫/v 中/f ，/x 深/a 的/uj 什么/r 
部分/n 鱼/n 身体/n 保持平衡/n 是/v 来/v 用/p 的/uj 哪/r 
 全国/n 特色美食/n 肉/n 蒸饺/n 汤/n 福建/ns 小吃/n 遍及/v 有/v 滋补/v 统称/v ，/x 扁/a 混沌/a 、/x 等/u 的/uj 为什么/r 
邻国/n 世界/n 高峰/nr 珠穆朗玛峰/ns 中国/ns 边界/n 位于/v 第一/m 和/c 哪个/r 的/uj 上/f 
单位/n 国际/n 单位制/n 压强/v 是/v 在/p 中/f ，/x 的/uj 什么/r 
皇帝/n 鉴真/nz 东渡/ns 历史/n 事件/n 发生/v 在位/v “/x ”/x 的/uj 在/p 唐朝/t 哪位/r 期间/f 
人群/n 歌词/n 歌唱/n 是/v “/x 最美/a 不过/c 夕阳红/l ”/x 的/uj 哪/r 一类/m 
香港/ns 电影/n 龙门客栈/n 饰演/n 金镶玉/nr 女演员/n 是/v 《/x 新/a 》/x 中/f ，/x 的/uj 哪位/r 
皇帝/n 韩磊/nr 歌曲/n 故事/n 电视剧/n 主题曲/n 演唱/v 借/v 是/v 讲述/v 的/uj 《/x 向/p 天/q 再/d 五百年/m 》/x 哪位/r 清朝/t 
全称/n 少先队/n 是/v “/x ”/x 的/uj 什么/r 
领袖/n 李闯王/nr 指/n 是/v 明末/t 哪位/r 农民起义/l 
国家/n 凯瑟琳/nrt 陛下/n 统治/v 曾经/d 哪个/r 
名字/n 金发碧眼/nr 造型/n 世纪/n 人偶/n 玩具/n 畅销/v 叫/v ，/x 无数/m 的/uj 20/m 最/d 什么/r 
物理现象/n 行车/n 过程/n 刹车/n 时/n 人体/n 倾/v 是/v 中/f 紧急/a ，/x 向前/t 由于/c 什么/r 
名字/n 俄罗斯/ns 名城/n 斯大林格勒/nz 叫/v “/x ”/x 现在/t 什么/r 
海/n 狮子/n 称为/v 哪个/r 被/p 
 搜狐公司/n 董事局/n 主席/n 首席/n 执行官/n 兼/v 叫/v 什么/r 
诗派/n 著名诗人/n 徐志摩/nr 代表/n 人物/n 是/v 近代/t “/x ”/x 哪个/r 的/uj 
字/n 金庸/nrfg 小说/n 天龙八部/nz 阿朱/nr 阿紫/nr 纹身/n 有/v 在/p 《/x 》/x 中/f ，/x 的/uj 身上/s 都/d 一个/m 什么/r 
著名人士/n 横刀/n 向天笑/nr 肝胆/n 昆仑/ns 豪言/n 去留/v 是/v “/x 我/r 自/r ，/x 两/m ”/x 近代/t 哪位/r 的/uj 
 女方/n 多长时间/n 内/n 男方/n 怀孕/v 分娩/v 不得/v 提出/v 离婚/v 在/p 期间/f ，/x 后/f 
著作/n 时/n 郦道元/nrfg 河道/n 水系/n 综合性/n 地理/n 记载/v 为主/v 是/v 北魏/t ，/x 以/p 的/uj 哪部/r 
论语/nz 是/v 《/x 》/x 中/f ：/x 有朋自远方来/l ，/x 下/f 一句/m 什么/r 
 博士/n 我国/r 最/d 年轻/a 的/uj 多/m 大/a 年纪/t 
两大洲/ns 土耳其/ns 伊斯坦布尔/nrt 世界/n 城市/ns 是/v 横跨/v 是/v 的/uj 上/f 唯一/b ，/x 哪/r 
男演员/n 电影/n 康熙/nrfg 王朝/nr 康熙/nrfg 饰演者/n 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x 的/uj 哪位/r 
俄国/ns 小学/n 语文/n 花瓶/n 故事/n 诚信/nz 伟人/n 打破/v 懂得/v 是/v 中/f ，/x 从/p 的/uj 了/ul 哪位/r 
德国/ns 足球/n 国家队/nt 队长/n 宣布/v 退役/v 2012/m 年/m 10/m 月/m ，/x 哪位/r 曾经/d 的/uj 正式/ad 
乐器/n 传说/n 昭君/nrt 时/n 出塞/v 抱/v 随身/d 着/uz 哪/r 一种/m 
地方/n 武则天/nr 唐/nr 即位/v 迁都/v 唐朝/t 期间/f ，/x 曾/d 哪个/r 15/m 年/m 以/f 周代/t 
 水浒传/nz 鲁智深/nrfg 行侠仗义/n 打死/v 恶霸/v 《/x 》/x 里面/f ，/x 三拳/m 哪个/r 
人物/n 灌篮高手/n 红色/n 头发/n 天才/n 有/v 并称/v 是/v 是/v 《/x 》/x 中/f 自己/r 的/uj 哪位/r 
 儿歌/n 太阳/ns 歌词/n 南极/ns 送给/v 送/v 送给/v 送给/v 《/x 种/m 》/x “/x 一个/m ，/x 哪里/r ”/x 
女歌手/n 经典名曲/n 梦/n 人/n 原唱者/n 帽子/n 台湾/ns 追/v 称为/v 是/v 《/x 》/x 的/uj ，/x 被/p “/x 天/q 后/f ”/x 已故/d 谁/r 
雕像/n 埃及/ns 胡夫/nr 金字塔/nr 位于/v 是/v 最大/a 的/uj 东侧/f 哪个/r 巨大/a 
作家/n 战争/n 和平/nz 俄国/ns 著作/n 是/v 《/x 与/p 》/x 哪位/r 的/uj 
器官/n 穿山甲/n 青蛙/n 身体/n 是/v 靠/v 捕食/v 和/c 都/d 哪个/r 的/uj 
动物/n 时期/n 代表性/n 陆地/n 具/v 是/v 侏罗纪/t 最/d 的/uj 大型/b 什么/r 
皇帝/n 中枢/n 权力/n 机关/n 军机处/n 是/v 设立/v 清朝/t 哪位/r 的/uj 
 北京/ns 开幕式/n 倒计时/n 个人/n 乐器/n 击打/v 叫/v 奥运会/j 中/f 由/p 2008/m 的/uj 什么/r 
首歌曲/n 脸会/n 苹果/n 徐怀钰/nr 歌词/n 请/v 看着/v 变成/v 是/v “/x 不要/df 这样/r 的/uj 我/r ，/x 红/a ”/x 哪/r 
钱/n 黄金/n 值/n 一/m 克/m 多少/m 
 买卖/v 不成/v 俗话说/l ，/x 什么/r 在/p 
球员/n 传奇/n 球星/n 卡尔马/nr 龙/n 人称/n 犹他/ns 后卫/n 搭档/v 煞/v 是/v NBA/eng ，/x 与/p 双/m 中/f 的/uj 谁/r 
 美国/ns 历史/n 大/n 持续/vd 到/v 上/f 的/uj 萧条/a 从/p 哪年/r 
颜色/n 德国/ns 国旗/n 组成/v 由/p 哪/r 三种/m 
大洲/ns 美索不达米亚/ns 平原/ns 五大洲/ns 位于/v 著名/a 的/uj 中/f 哪个/r 
腿/n 蜘蛛/n 有/v 几条/m 
女子/n 中国/ns 民间/n 爱情/n 传说/n 丈夫/n 长城/ns 寻找/v 哭/v 倒/v 古代/t 中/f ，/x 哪位/r 为了/p 了/ul 
 劳动法/n 规定/n 用人单位/n 禁止/v 招用/v 未满/v 我国/r 多少/m 周岁/m 的/uj 未成年人/l 
 朝鲜战争/nz 爆发/v 在/p 哪年/r 
中国/ns 语文课/n 散文/n 济南/ns 文学家/n 作品/n 入选/v 是/v 本/r 的/uj 《/x 冬天/t 》/x 哪位/r 著名/a 现代/t 
制冷剂/n 使用/v 作为/v 核反应堆/l 什么/r 
科学家/n 光盈/n 月食/n 科学/n 是/v 作出/v 解释/v “/x 当日/t 则/d ，/x 就/d 日/m 光尽夜/i ”/x 东汉/t 哪位/r 对/p 的/uj 
国/n 西游记/n 唐僧/nr 八戒/n 子母/n 河水/ns 是/v 误/v 饮/v 怀孕/v 《/x 》/x 当中/s ，/x 和/c 了/ul 哪一/r 的/uj 而/c 
地址/n 陆军学院/nt 是/v 大连/d 的/uj 什么/r 
洋务运动/n 首府/n 新疆/ns 地区/n 首领/n 镇压/v 变乱/v 是/v 清朝/t 晚期/t 和/c 陕甘/j 的/uj 哪位/r 
桥梁/n 中国/ns 文献/n 桥/n 记载/v 可查/v 是/v 属于/v 最早/d 并/c 的/uj 哪类/r 
窗外事/n 广贤文/nr 读书人/n 专心/n 耳/n 出自/v 增/v 反映/v 学习/v 闻/v 下/v 是/v 《/x 》/x ，/x 古代/t “/x 两/m 不/d ”/x 的/uj 一句/m 
音乐家/n 钢琴/n 王/nr 匈牙利/ns 称为/v 是/v 被/p “/x 之/u ”/x 的/uj 哪位/r 
晋国/ns 史学界/n 战国/n 分界点/n 瓜分/n 作为/v 请问/v 是/v 常/d 把/p “/x 三家/m 分/q 晋/j ”/x 春秋/t 于/p 的/uj ，/x 哪/r 将/d 了/ul 
工具/n 中国/ns 人/n 夹菜/n 吃饭/v 是/v 的/uj 主要/b 什么/r 
湖/ns 南美洲/ns 海/n 湖/n 位于/v 相通/v 是/v ，/x 唯一/b 一个/m 与/p 的/uj 什么/r 
行业/n 是/v 哪个/r 未来/t 的/uj 发展趋势/l 
小说/n 传说/n 罗莉/nr 来源/n 树/n 梨花/n 海棠/n 电影/n 名为/v 压/v 改/v “/x ”/x 的/uj ，/x 《/x 一/m 》/x 自/p 哪一部/r 
颜色/n 牦牛/n 奶是/n 的/uj 什么/r 
数额/n 哈工大/nt 人民/n 奖学金/n 是/v 一/m 、/x 二/m 三等/m 各/r 多少/m 
城市/ns 夫子庙/n 玄武湖/nr 中山陵/ns 著名景点/n 是/v “/x ”/x 哪个/r 的/uj 
法国/ns 巨人/n 传/n 名著/n 时期/n 作家/n 写出/v 是/v 了/ul 《/x 》/x 等/u 的/uj 哪位/r 著名/a 文艺复兴/l 
城市/ns 国际/n 会议/n 瑞士/ns 称为/v 是/v 被/p “/x 之/u 都/d ”/x 的/uj 哪/r 座/q 
峰/nr 南岳/ns 衡山/ns 最高峰/n 是/v 的/uj 什么/r 
国家/n 领土/n 面积/n 哪个/r 最大/a 
字/n 三国演义/nz 鲁肃/nr 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x 的/uj 什么/r 
女歌手/n 歌曲/n 画心/n 原唱/n 说好/v 是/v 选秀/v 出身/v 《/x 我们/r 的/uj 》/x 哪位/r 
革命家/nz 黄花岗/nr 领导者/n 起义/v 是/v “/x ”/x 的/uj 哪位/r 著名/a 
女明星/n 蓝菲琳/nr 内地/n 本名/n 是/v 唱/v 风吹/v “/x ”/x 哪位/r 过/ug 《/x 被/p 的/uj 夏天/t 》/x 
功能/n 云南白药/nt 有/v 什么/r 
山/n 铜制/n 佛像/n 手掌/n 无锡/ns 称为/v 掌/v 位于/v 被/p “/x 天下第一/l ”/x 的/uj 我国/r 哪/r 一座/m 
 足球比赛/n 半场/n 主裁判/n 实际/n 情况/n 时间/n 专业/n 结束/v 增加/v 比赛/vn 说法/v 称为/v 每/zg 45/m 分钟/q 之后/f ，/x 根据/p 的/uj 额外/b 什么/r 
食材/n 川菜/n 蚂蚁/n 肉末/n 树/v 是/v 炒/v “/x 上/f ”/x 的/uj 主要/b 什么/r 
键/n 唱歌/n 时/n 菜单/n 歌曲/n 停止/v 播放/v 进入/v 在/p KTV/eng ，/x 上/f 哪/r 一个/m 可以/c 强迫/a 当前/t 的/uj 并/c 下/f 一首/m 
萧萧/nr 杜甫/nr 落木/n 登高/v 下/v 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x “/x 无边/d 下/f ”/x 的/uj 一句/m 
输入法/n 王旁/nr 青头/n 土士/n 雨/n 口诀/n 兼/v 是/v “/x 五一/m ，/x 二干十寸/m ”/x 什么/r 的/uj 
父亲/n 名著/n 三国演义/nz 名将/n 马超/nr 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x 的/uj 谁/r 
知之者/n 论语/nz 中子/n 出自/v 下/v 是/v 《/x 》/x 曰/zg ：/x “/x 不如/c 好/a 之者/r ”/x 的/uj 一句/m 
潘金莲/nr 名著/n 水浒传/nz 西门庆/ns 设计/vn 勾引/v 邻居/v 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x 为/p 的/uj 谁/r 
演员/n 张艺谋/nr 电影/n 秋菊/nr 饰演/n 秋菊/nr 执导/v 是/v 是/v 的/uj 《/x 打官司/l 》/x 中/f 谁/r 
球员/n 悉尼奥运会/nz 女子/n 羽毛球/n 单打/n 冠军/n 人/n 中国/ns 获得/v 是/v 2000/m 年/m 的/uj 哪位/r 湘籍/j 
名族/n 四川/ns 地区/n 甘孜/ns 自治州/ns 是/v 我国/r 的/uj “/x ”/x 哪个/r 少数/m 
定律/n 坏事/n 可能性/n 总会/n 损失/n 有/v 可能/v 发生/v 发生/v 引起/v 可能/v 称为/v “/x 如果/c ，/x 无论/c 多/m 小/a 它/r 并/c 最大/a 的/uj 。/x ”/x 这/r 被/p 什么/r 
意甲/n 世界/n 门将/n 球员/n 布冯/nr 球队/n 守门员/n 获/v 是/v 曾/d 最佳/z 的/uj 现在/t 哪个/r 
纬度/n 北京/ns 是/v 的/uj 多少/m 
 和网/nz 记/n 快车/n 网络蚂蚁/l 哪个/r 比较/d 好/a 呢/y 
 农历/n 习俗/n 被称作/n 睡/v 迎接/v 除夕/t 终夜/d 不/d ，/x 以/p 新年/t 到来/d 的/uj 为什么/r 
颜色/n 张惠妹/nr 歌曲/n 海/n 灰色/n 听/v 是/v 不想/v 说/v 是/v 在/p 《/x 》/x 中/f ，/x “/x 什么/r 忧郁/a ”/x 
毛泽东/nr 是/v 出生/v 几号/m 的/uj 
 津巴布韦/ns 的/uj 首都/d 在/p 哪/r 
财神/n 中国/ns 传统/n 迎/v 在/p 中/f 大/a 年初/t 几/m 
宗教/n 新教/nz 称为/v 哪个/r 又/d 可以/c 
 比喻/n 弱者/n 强者/n 胳膊/n 会/v 说/v 扭/v 较量/d 不过/c ，/x 我们/r “/x 什么/r ”/x 
 房间/n 居住面积/n 有/v 这/r 套/q 的/uj 多/m 大/a 
扮演者/n 李少红/nr 红楼梦/nz 晴雯/nz 导演/v 是/v 的/uj 新版/b 《/x 》/x 里面/f ，/x 谁/r 
平西王/nr 藩/ng 是/v 清朝/t 初期/t “/x 三/m 之/u 乱/d ”/x 中/f 谁/r 
省/n 歌曲/n 康定/n 情歌/n 康定/n 《/x 》/x 中/f 的/uj 在/p 哪个/r 
篇文章/n 名句/n 山/n 仙则/n 名/n 水/n 深/ns 龙则灵/nr 刘禹锡/nr 有/v 有/v 是/v “/x 不/d 在/p 高/a ，/x ”/x 的/uj 哪/r 
金牌/n 中国/ns 伦敦/ns 获得/v 在/p 2012/m 年/m 奥运会/j 上/f ，/x 谁/r 了/ul 最后/f 一枚/m 
诺贝尔和平奖/nz 德/ns 斯蒙德/nr 授予/v 是/v 被/p 哪年/r 
专著/n 水文/n 地理/n 是/v 我国/r 第一部/m 什么/r 
电影/n 张艾嘉/nr 罗大佑/nz 经典歌曲/n 同名/n 出演/v 的/uj 哪一部/r 和/c 一首/m 
关/n 俗话说/l “/x 英雄难过/l 哪一/r ”/x 
颜色/n 飞机/n 专用/n 电子设备/n 黑匣子/n 是/v 之一/r 的/uj “/x ”/x 什么/r 
 衣柜/n 虫蛀/n 特殊气味/n 卫生丸/nr 放在/v 防止/v 有着/v 叫/v 平常/a 中/f ，/x 的/uj 又/d 什么/r 
公交车/n 人们/n 形容/n 步行/n 来/v 常用/b 哪/r 趟/q 
 是/v 最快/d 的/uj 交通工具/l 什么/r 
航天员/n 中国/ns 太空/n 进入/v 是/v 的/uj 第一位/m 
字母/n 汉语拼音/n 单元/n 音/n 有/v 的/uj a/eng ，/x o/x e/x i/x u/eng 和/c 哪个/r 
角色/n 屠龙记/nr 曾阿牛/nr 身份/n 化名/n 倚天/v 作为/v 隐藏/v 《/x 》/x 中/f ，/x 哪位/r 常/d 以/p “/x ”/x 自己/r 的/uj 
 圭/ns 字念/n 请问/v 上面/f 一个/m “/x 大/a ”/x ，/x 下面/f 这个/r 什么/r 
经典/n 僵尸/n 游戏/n 语/ng 有/v 接近/v 是/v 提示/v “/x 一大/a 波/j 正在/t ”/x 哪个/r 的/uj 著名/a 
运动员/n 亚特兰大/ns 网球/n 冠军/n 罗迪克/nr 获得/v 比赛/vn 是/v 2012/m 年/m 哪国/r 的/uj 著名/a 
鸭/ng 马致远/nr 诗句/n 枯藤/n 老树/n 出自/v 昏/v 是/v “/x ”/x 的/uj 一下/m 一句/m 什么/r 
种鸟/n 共有/v 我国/r 多少/m 
省/n 南青北/ns 白/n 北/ns 指/n 邢/nr 窑/n 白瓷/n “/x ”/x 中/f 的/uj 北方/f 哪个/r 
朝代/n 水浒传/nz 英雄/ns 故事/n 讲/v 是/v 《/x 》/x 的/uj 哪个/r 
唱法/n 声乐/n 民族/n 通俗/n 指/v 是/v 的/uj 三大/j 、/x 和/c 什么/r 
开业/n 中央/n 商城/ns 每天/r 几点/m 
 云横/nr 秦岭/nr “/x 家/q 何在/d ”/x 
英国/ns 伦敦/ns 声称/n 闪光灯/n 铜牌/n 跳台/v 跳水/v 比赛/vn 干拢/v 跳/v 夺得/v 选手/v 是/v 今年/t 奥运会/j 十米/m 中/f 被/p 而/c 七/m 的/uj 谁/r 
明星/nr 武术/n 冠军/n 黄飞鸿/nr 方世玉/nr 角色/n 国人/n 出身/v 出演/v 熟知/v 武打/v 是/v ，/x 以/p 、/x 等/u 为/p 所/c 的/uj 谁/r 
姓氏/n 言午/nr 形容/n 会/v 来/v 我们/r 一般/a 用/p “/x ”/x 哪个/r 
湖泊/ns 内陆/n 咸水/ns 是/v 我国/r 最大/a 的/uj 哪个/r 
建筑物/n 英文/nz 中国/ns 指/v 是/v “/x Greatwall/eng ”/x 的/uj 什么/r 
花中/nr 人称/n 指/v 是/v 花/v “/x 富贵/a 者/k ”/x 的/uj 什么/r 
领导人/n 美国/ns 武力/n 伊拉克政府/nt 推翻/v 是/v 在/p 2003/m 年/m 以/f 的/uj 谁/r 
大陆/n 苏格兰/ns 在/p 哪个/r 
香港/ns 翅膀/n 女孩/n 歌手/n 内地/n 市场/n 巅峰/n 作/n 挥/v 是/v 进军/v 《/x 着/uz 的/uj 》/x 哪位/r 成功/a 之/u 
河流/n 西江/ns 东南地区/ns 干流/n 是/v 我国/r 哪条/mq 的/uj 
频率/n 人/n 细胞/n 是/v 目前/t 的/uj 更新/d 多少/m 
英文/nz 银行/n 缩写/v 是/v 为/p “/x ABC/eng ”/x 的/uj 我国/r 四大/j 中/f 哪家/r 
桃花/n 苏轼/nr 诗/n 惠崇/nr 春江/nr 晓景/nr 竹/ng 下/v 是/v 的/uj 《/x 》/x 中/f “/x 外/f 三两枝/m ”/x 一句/m 什么/r 
宗教/n 产生/n 地中海/ns 巴勒斯坦地区/ns 是/v 于/p 沿岸/f 的/uj 哪个/r 
法国/ns 代表作/n 心/n 游记/n 著名作家/n 有/v 是/v 《/x 海底/s 两万里/m 》/x 、/x 地/uv 的/uj 哪位/r 
 走/v 下/v 是/v 俗话说/l “/x 常/d 在/p 河边/s ”/x 的/uj 一句/m 什么/r 
天体/n 日全食/n 太阳/ns 产生/n 天文/nz 现象/n 遮住/v 是因为/c 被/p 哪个/r 而/c 的/uj 
 防治/v 脱发/v 如何/r 
弦乐器/n 钢琴/n 乐器/n 王/nr 乐器/n 是/v 是/v 之/u ，/x 哪/r 种/m 之后/f 
沙漠/n 世界/n 面积/n 是/v 第一/m 大/a 什么/r 
 康熙/nrfg 王朝/nr 注意/v 去/v 想/v 活/v 的/uj 最后/f 一句/m ：/x 我/r 真的/d 还/d 再/d 多少/m 年/m 
疼爱/n 萧敬腾/nr 歌曲/n 下/v 是/v 的/uj 《/x 》/x 中/f ，/x “/x 把/p 都/d 给/p 你/r ”/x 一句/m 
人/n 天龙八部/nz 凌波微/nr 六脉/ns 神剑/n 会/v 是/v 《/x 》/x 中/f 同时/c 步/q 和/c 的/uj 谁/r 
 日文/n 姐/n 蛆/n 人会/n 强势/n 女性/n 源自/v 敬称/v 叫/v 对/p 的/uj ，/x 很多/m 把/p 成熟/a 什么/r 
作品/n 黄河/ns 水/n 海/n 著名诗人/n 李白/nr 名句/n 来/v 奔流/v 到/v 回/v 是/v 出自/v “/x 君不见/l 之/u 天上/s ，/x 不复/d 。/x ”/x 哪部/r 中/f 的/uj 
比例/n 地球/n 同位素/n 氧/n 占/v 是/v 上氧/b 的/uj 16/m 所/u 多/m 大/a 
妃子/n 诗人/n 白居易/nr 长恨歌/nz 唐玄宗/nr 诗句/n 是/v 描写/v 唐朝/t 的/uj 《/x 》/x 和/c 他/r 哪位/r 
泳姿/n 游泳/vn 比赛/vn 是/v 出发/v 奥运会/j 中/f ，/x 哪种/r 在/p 水中/s 直接/ad 的/uj 
高台/n 三国演义/nz 诸葛亮/nr 周瑜/nr 曹操/nr 乔小乔/nr 告诉/v 安置/v 修建/v 《/x 》/x 中/f ，/x 为了/p 大/a 了/ul 哪/r 座/q 
气体/n 泡沫/n 原理/n 灭火/v 灭火/v 是/v 隔绝/v 一般/a 法/j 的/uj 什么/r 
大桥/ns 长江/ns 跨越/v 是/v 我国/r 第一座/m 的/uj 哪/r 座/q 
 美苏/ns 冷战/v 开始/v 到/v 结束/v 从/p 哪年/r 
城市/ns 宝洁公司/n 总部/n 美国/ns 在/p 的/uj 哪个/r 
国家/n 地中海/ns 红海/ns 苏伊士运河/ns 连接/v 属于/v 了/ul 与/p 的/uj 哪个/r 
农书/n 中国/ns 现存/n 是/v 最/d 完整/a 的/uj 
小说/n 都梁/nr 刘烨/nr 主演/n 同名/n 电视剧/n 改编/v 的/uj 哪部/r 被/p 为/p 由/p 
武学大师/nt 金庸/nrfg 小说/n 公认/v 是/v 中/f ，/x 四位/m 的/uj 东邪西毒/i 和/c 什么/r 
货币/n 澳大利亚/ns 流通/vn 在/p 用/p 哪种/r 
英超/nr 斯坦福桥/nr 球场/n 足球队/n 主场/n 球场/n 是/v 联赛/vn 中/f 哪/r 只/d 的/uj 
歌/n 台湾歌手/nt 迪克牛仔/nr 责怪/v 应该/v 后悔/v 没有/v 留下来/v 是/v “/x 常常/d 自己/r 当初/t 不/d ，/x 把/p 你/r ”/x 的/uj 什么/r 
单位/n 法国/ns 欧元/nz 法定/n 发行/v 使用/v 倾向/v 是/v 在/p 2002/m 年/m 之前/f 的/uj 什么/r 
动物/n 股票市场/n 时间/n 大升市/n 表示/v 上涨/v 延续/v 用/p 什么/r 普遍/ad ，/x 较/d 长/a 的/uj 
科学家/n 比萨斜塔/nr 做/v 运动/vn 试验/vn 哪位/r 曾/d 在/p 上/f 过/ug 自由落体/l 的/uj 
仪器/n 测量/vn 放射/v 能/v 什么/r 
 孙中山/nr 领导/n 中国/ns 领导/n 资产阶级/n 全国性/n 政党/n 组织/v 革命/vn 叫/v 由/p 和/c ，/x 近代/t 第一个/m 的/uj 什么/r 
儿子/n 电视剧/n 大雪/n 省委书记/n 编剧/n 作家/n 陆天明/nr 是/v 导演/v 《/x 无痕/l 》/x 的/uj ，/x 哪位/r 著名/a 
定义/n 国家/n 是/v 的/uj 什么/r 
动物/n 抗日战争/nz 时期/n 羽毛/n 信赖/n 信息/n 插有/v 传递/v 经常/d 用/p 什么/r 的/uj 紧急/a 
成名曲/nr 俄罗斯/ns 高音/n 歌手/n 歌剧/n 艺名/n 超/v 是/v 叫/v 著名/a ，/x 《/x 2/x 》/x 他/r 的/uj 什么/r 
文学家/n 草/n 牛奶/n 散文/n 诗集/n 野草/n 吃/v 是/v 挤/v 是/v 是/v 摘自/v “/x 我/r 的/uj ，/x ”/x 哪位/r 著名/a 《/x 》/x 
器官/n 秋水/nr 指人/n 是/v “/x 望穿秋水/i ”/x 中/f 的/uj 哪个/r 面部/f 
植物/n 诗句/n 立根原/ns 破岩/n 歌颂/v 是/v “/x 咬定青山不放松/l ，/x 在/p 中/f ”/x 的/uj 什么/r 
元素/n 钻石/n 化学/n 组成/v 是/v 的/uj 主要/b 什么/r 
父亲/n 古龙/nr 双骄/nr 铁心兰/nr 是/v 的/uj 武侠小说/l 《/x 绝代/m 》/x 中/f 谁/r 
指头/n 传统/n 时/n 戒指/n 结婚/v 应该/v 戴/v 西方/s 中/f ，/x 在/p 哪个/r 
男主角/n 名著/n 红楼梦/nz 怡红院/nt 住所/n 是/v 《/x 》/x 中/f 哪位/r 的/uj 
城市/ns 南美洲/ns 国家/n 厄瓜多尔/nrt 是/v 的/uj 首都/d 哪个/r 
 食品/n 食品/n 包装袋/n 干燥剂/nz 物质/n 防止/v 受潮/v 放入/v 为了/p ，/x 在/p 一些/m 中常/b 的/uj 
频率/n 人/n 耳/n 声波/n 能/v 听到/v 是/v 一般/a 所/c 的/uj 多少/m 
美国/ns 总统/n 是/v 谁/r 第一个/m 
意大利/ns 世界杯/nz 决赛/n 球员/n 因射失/n 点球/n 伤感/n 背影/n 王子/nr 留下/v 称为/v 在/p 94/m 年/m 中/f ，/x 哪位/r 后/f 的/uj 而/c 被/p “/x 忧郁/a ”/x 
海/n 中国/ns 油田/n 油田/n 位于/v 第一个/m 海上/s “/x 埕/g 北/f ”/x 我国/r 什么/r 的/uj 西南方/f 
名篇/n 天龙八部/nz 武功/nr 凌波微/nr 步/n 词/n 曹植/nr 出自/v 《/x 》/x 中/f 的/uj 名/q “/x ”/x 一/m 哪部/r 
代表作/n 经典歌曲/n 是/v 333/m 这/r 首/m 哪位/r 男歌手/l 的/uj 
大洋/ns 旅游景点/n 夏威夷/nr 位于/v 著名/a 的/uj 哪个/r 中/f 
影星/n 吕良伟/nr 版/n 香港/ns 电视剧/n 上海滩/ns 许文强/nr 扮演者/n 是/v 1980/m 年/m ，/x 的/uj 《/x 》/x 中/f 哪位/r 
 徐/nr 庶的/n 庶/n 字/n 草字头/n 添/v 应该/v 念/v “/x ”/x ，/x 上/f 一个/m 什么/r 
皇帝/n 灭亡/v 建立/v 是/v 南宋/t ，/x 了/ul 幅员辽阔/i 的/uj 元朝/t 谁/r 
名字/n 月球/n 探测器/n 自主/v 研制/vn 发射/v 叫/v 我国/r 并/c 的/uj 首个/m 什么/r 
代表/n 女性/n 词人/n 是/v 婉约派/l 的/uj 
国家/n 极具/n 影响力/n 泰晤士报/nt 报纸/n 是/v 历史悠久/l ，/x 的/uj 《/x 》/x 哪个/r 
 国际/n 含金量/n 金/nr 含金量/n 百分比/n 上用/v 表示/v 表示/v “/x K/x ”/x ，/x 18/m k/eng 为/p 百分之/i 多少/m 
韩国/ns 影片/n 野蛮女友/n 女主角/n 婚/ng 女演员/n 是/v 《/x 我/r 的/uj 》/x ，/x 于/p 近日/t 大/a 哪位/r 著名/a 
球星/n 状元/n 效力/n 湖人队/nt 选秀/v 是/v 2004/m 年/m NBA/eng ，/x 现/tg 于/p 的/uj 哪位/r 超级/b 
 蓝/nr 战士/n 分为/v 《/x 2/m DJ/eng 》/x 共/d 多少/m 段/q 
代表作/n 少年游/n 心/n 是/v 《/x 》/x 太软/a 哪位/r 男歌手/l 的/uj 
 鲁迅/nr 笔下/n 孔乙己/nr 茴香豆/n 酒店/n 去/v 喝酒/v 吃/v 叫/v 的/uj 最常/d 什么/r 
领导人/n 铁幕/n 二战时期/nz 发表/v 演说/v 是/v 了/ul 著名/a 的/uj “/x ”/x 哪位/r 
 南京/ns 青奥会/nt 举行/v 将/d 于/p 哪一年/r 
苏州/ns 吴三桂/nr 红颜/nr 红颜/nr 名妓/n 指/v 是/v 民间传说/l “/x 冲冠一怒/i 为/p ”/x 的/uj 哪位/r 明末清初/t 
器具/n 八仙/n 铁拐李/nr 济公/nr 神话/n 人物/n 喝酒/v 是/v 中/f 的/uj ，/x 等/u 随身携带/i 什么/r 
西班牙/ns 中国/ns 球迷/n 小法/n 足球明星/n 称为/v 是/v 被/p “/x ”/x 的/uj 哪位/r 
歌曲/n 我心/n 是/v 是/v 合唱/v 《/x 你/r 内/f 的/uj 一首歌/m 》/x 由/p selina/eng 和/c 哪位/r 男歌手/l 
冰/n 岑参/nr 白雪/nr 武/n 归京/ns 名句/n 瀚海/n 阑干/n 歌送/v 判官/v 下/v 是/v 的/uj 《/x 》/x 中/f ，/x “/x 百丈/m ”/x 一句/m 什么/r 
职业/n 电影/n 老戏骨/n 摩根/nz 弗里/nrt 曼/nr 饰演/n 角色/n 是/v 《/x 七宗罪/i 》/x 中/f 的/uj 
函数/n 余弦/nr 简称/v 是/v 
学校/n 美国/ns 历史/n 是/v 上/f 第一所/m 高等学府/l 哪个/r 
俱乐部/n 西班牙/ns 足球/n 运动员/n 劳尔/nr 皇马/n 加盟/ns 德甲/ns 离开/v 是/v 支/v 著名/a 在/p 后/f 的/uj 哪/r 
争口气/n 形容/n 人/n 做人/n 骨气/n 不争/n 有/v 说/v 我们/r 在/p 一个/m 时常/d “/x 什么/r ”/x 
洋流/n 发源/n 巴芬湾/ns 学/n 猎犬/n 同名/n 回/v 叫/v 于/p 的/uj 一支/m 与/p 某种/r 什么/r 
北王/nr 洪秀全/nr 是/v 被/p 封/q 为/p “/x ”/x 的/uj 
玄幻/nr 青春文学/nt 作家/n 郭敬明/nr 成名作/n 题材/n 小说/n 是/v 的/uj 哪部/r 
英国/ns 爵士/n 女歌手/n 消息/n 怀孕/v 近期/t 哪位/r 著名/a 在/p 网上/s 公开/ad 了/ul 自己/r 的/uj 
作家/n 二战/nz 时/n 西欧/ns 战场/n 中国/ns 记者/n 散文/n 枣核/n 教材/n 编入/v 是/v 上/f 唯一/b 的/uj ，/x 《/x 》/x 曾/d 被/p 哪位/r 
自治区/n 人口普查/n 结果/n 人口数量/n 少数民族/n 是/v 据/p 第六次/m ，/x 我国/r 最多/a 的/uj 哪/r 一个/m 
 世界/n 看法/v 今天/t ，/x 对/p 中医/j 的/uj 怎么样/r 
民歌/n 乐府/n 双璧/n 木兰/nr 诗/n 称为/v 是/v 被/p “/x ”/x 的/uj 《/x 》/x 和/c 哪一首/l 
 是/v 什么/r 斗地主/i 
传奇/n 歌手/n 王菲/nr 歌曲/n 演唱/v 是/v 创作/vn 著名/a 的/uj 《/x 》/x 哪位/r 男歌手/l 为/p 其/r 
流行歌曲/n 歌词/n 是/v 要/v 分开/v 分开/v 分开/v 是/v “/x 当初/t 你/r ，/x 就/d ”/x 这/r 哪/r 首/m 的/uj 
 牡丹亭/ns 又名/n 《/x 》/x 什么/r 
配音/n 版/n 米老鼠/nr 唐老鸭/n 唐老鸭/n 是/v 央视/j 《/x 和/c 》/x 中/f ，/x 为/p 的/uj 谁/r 
邮编/n 北京大学/nt 是/v 的/uj 多少/m 
 原/n 中国男篮/nt 南钢队/nt 球员/n 中国/ns 乔丹/nr 称号/n 球员/n 有/v 叫/v CBA/eng ，/x “/x ”/x 的/uj 
将领/n 三国演义/nz 诸葛亮/nr 志/n 军/n 魏/nr 继承/v 带领/v 伐/v 是/v 《/x 》/x 中/f 了/ul ，/x 蜀/j 的/uj 谁/r 
指挥家/n 柏林/nr 爱乐乐团/nt 长达/ns 被誉为/n 欧洲/ns 音乐/n 总指挥/n 合作/vn 是/v 与/p 34/m 年/m ，/x “/x 的/uj ”/x 谁/r 
项目/n 中国/ns 国家队/nt 有/v 称/v 是/v 运动/vn 梦之队/i 之/u 的/uj 我国/r 哪个/r 
著名作家/n 青春/ns 版/n 昆曲/ns 牡丹亭/ns 是/v 主持/v 制作/vn “/x ”/x 《/x 》/x 由/p 哪位/r 的/uj 
名字/n 托尼/nr 汤姆/nr 连续剧/n 扮演/v 叫/v 的/uj 那个/r 什么/r 
字/n 吉庆/ns 时/n 新房/n 彩头/n 新婚/v 会/v 贴/v 来/v 讨好/v ，/x 通常/d 在/p 上/f 哪个/r 
人/n 太平天国/ns 太平天国/ns 天王/nrt 运动/vn 成为/v 是/v 清朝/t “/x ”/x 的/uj 发起人/l ，/x 后/f 谁/r 
城市/ns 香榭丽舍大街/ns 爱丽舍/nr 田园/nr 大街/ns 欧洲/ns 是/v 位于/v 著名/a 的/uj （/x ）/x 哪个/r 
一金/n 五险/n 说/v 指/v 是/v 我们/r 常/d 的/uj “/x ”/x 中/f ，/x 什么/r 
代表/n 英语/nz 缩写/v 是/v 通常/d “/x Jul/eng ”/x 的/uj 几月份/mq 
 岳飞/nr 满江红/nr 诗句/n 莫等闲/nr 下/v 《/x 》/x 中/f 的/uj ，/x 一句/m 
朝代/n 名句/n 青山/ns 楼/n 西湖/ns 歌舞/n 统治者/n 讽刺/v 是/v “/x 山外/s 楼外/s ，/x 几时休/l ”/x 的/uj 哪个/r 
部位/n 通话/n 故事/n 木偶/n 皮诺曹/nr 身体/n 说谎/v 会/v 变长/v 在/p 中/f ，/x 后/f 的/uj 哪个/r 
作家/n 网络/n 赛车/n 客体/n 爱/v 爱/v 爱/v 是/v “/x ，/x 自由/a ”/x 这/r 一段/m 凡/d 由/p 哪位/r 青年/t 所说/c 的/uj 
税/n 业务/n 水/n 电设备/n 公司/n 是/v 销售/vn 应该/v 交/v 主要/b 、/x 的/uj 哪些/r 
乐器/n 雷/nr 查尔斯/nr 演奏/v 是/v ./m 的/uj 哪种/r 
 大头/n 儿子/n 头/n 爸爸/n 大头/n 儿子/n 妈妈/n 叫/v 《/x 小/a 》/x 中/f 的/uj 什么/r 
 印度/ns 王朝/nr 统一/vn 叫/v 古代/t 第一个/m 的/uj 什么/r 
维生素/nr 骨骼/n 生长/n 补充/v 有利于/v 哪/r 种/m 的/uj 
台湾/ns 电影/n 家庭/n 推手/v 喜宴/v 导演/v 执导/v 三部曲/m 《/x 》/x 饮食男女/l 由/p 哪位/r 
物质/n 川剧/n 艺术/n 人物/n 形容/n 人/n 会/v 塑造/v 来/v 我们/r 经常/d 用/p 中/f 的/uj 哪种/r 反复无常/i 变化多端/l 
 驴/n 马/nr 杂交/n 得到/v 称为/v 和/c 的/uj 后代/t 被/p 什么/r 
气体/n 树木/n 日照/n 释放/v 是/v 在/p 下/f 主要/b 的/uj 哪种/r 
星座/n 歌曲/n 七月份/nz 尾巴/n 是/v 2009/m 年/m 红极一时/l 的/uj ，/x 什么/r 
 借/v 下/v 是/v 俗话说/l ：/x “/x 好/a 还/d ”/x 的/uj 一句/m 什么/r 
香港/ns 代表作/n 爱/n 荷包/n 单人床/n 作品/n 著名作家/n 有/v 是/v 《/x 我/r 的/uj 如此/c 麻辣/z 》/x 里/f 等/u 哪位/r 
商/n 指/n 智商/n 挫商/n 是/v 3/m Q/eng 、/x 和/c 什么/r 
大家/n 青/ns 蓝而青/nr 蓝/nr 话/n 名作/n 取之于/v 出自/v 劝学/v “/x ，/x 于/p ”/x 这/r 句/q 哪位/r 先秦/t 的/uj 《/x 》/x 
黄药师/nr 枭雄/n 形象/n 港剧/n 版/n 射雕/n 英雄传/nz 饰演/n 塑造/v 是/v 曾/d 多个/m ，/x 并/c 在/p 83/m 《/x 》/x 中/f 的/uj 谁/r 
外来语/nz 芭蕾舞/n 是从/v 传进/v “/x ”/x 哪国/r 的/uj 
内地/n 戛纳/ns 电影节/n 开幕式/n 女演员/n 瓷器/n 毯/n 压群芳/n 身着/v 装/v 走红/v 2012/m 年/m 上/f 哪位/r ，/x 艳/a 
西洋乐器/nz 朱自清/nrfg 散文/n 荷塘月色/ns 玲/nr 提到/v 值得/v 是/v 的/uj 《/x 》/x 中/f “/x 梵婀/o ”/x 哪种/r 
官员/n 传说/n 狸猫换/n 太子/n 查明/nr 是/v 平反/v 中/f “/x ”/x 一案/m 被/p 哪位/r 的/uj 
盆地/n 紫色/n 美称/n 有着/v 是/v “/x ”/x 的/uj 我国/r 哪个/r 
国家/n 好望角/n 非洲/ns 在/p 的/uj 哪个/r 
 德国人/nr 喜欢/v 花/v 什么/r 
 印尼/ns 马来西亚/ns 林木/nr 专家/n 会/v 召开/v 第六届/m -/x 年/m 在/p 哪里/r 
项目/n 体坛/n 双胞胎/n 李大双/nr 李小双/nr 从事/v 是/v “/x ”/x 的/uj 什么/r 
诗词/n 长城/ns 八达岭/ns 位于/v 是/v 出自/v 上/f 的/uj “/x 不到长城非好汉/i ”/x 被/p 谁/r 
女作家/n 汉武/nr 市井/n 特色/n 代表作/n 描述/v 生活/vn 有/v 是/v 以/p 为/p ，/x 《/x 生活秀/i 》/x 和/c 来来往往/i 的/uj 哪位/r 
州/n 中/ns 篮/n 网队/n 布鲁克林/nr 主场/n 美国/ns 搬至/v 在/p NBA/eng ，/x 前/f 的/uj 哪个/r 
时间/n 第一次世界大战/nz 是/v 到/v 的/uj 1914/m 年/m 哪一年/r 
政变/n 唐太宗/nr 李世民/nr 皇位/n 夺取/v 发动/vn 为了/p 了/ul 什么/r 
国家/n 济州岛/ns 位于/v 哪个/r 
大陆/n 人口密度/n 国家/n 位于/v 最高/a 的/uj 哪块/r 
人工湖/n 世界/n 是/v 上/f 最大/a 的/uj 哪个/r 
省/n 红军/n 是/v 二万五千里长征/i 的/uj 终点/d 哪个/r 
动物/n 意大利/ns 罗马/ns 城徽/n 是/v 首都/d 的/uj 上/f 什么/r 
电影/n 陈坤/nrfg 赵薇/nr 周迅/nr 杨幂/nr 主演/n 魔幻/n 是/v 近期/t ，/x 由/p 、/x 的/uj 爱情故事/i 
噪声/n 树木/n 靠/v 减弱/v 主要/b 什么/r 
队/n 本赛季/nr 总决赛/n 战/n 双方/n 热火队/n 是/v NBA/eng 对/p 和/c 哪个/r 
绰号/n 世界杯/nz 荷兰/ns 对阵/n 阿根廷/nr 时/n 罚下场/n 小毛驴/nr 球员/n 是/v 是/v 1998/m 年/m ，/x 被/p “/x ”/x 的/uj 谁/r 
 德国/ns 莱茵河/ns 工业/n 起家/n 工业区/n 位于/v 采煤/v 叫/v 西部/f 的/uj 以/f 什么/r 
宠妃/n 小说/n 传说/n 狐狸精/n 商/n 纣王/nrt 变成/v 是/v 《/x 封神演义/l 》/x 中/f ，/x 由/p 的/uj 谁/r 
总统/n 美国/ns 领导/n 经历/n 历史/n 和平时期/nz 持续时间/n 经济/n 发展/vn 在/p 哪位/r 的/uj 下/f ，/x 了/ul 上/f 最长/a 一次/m 
 儿歌/n 朋友/n 朋友/n 礼/n 找/v 找到/v 敬/v 要/v 做/v 《/x 》/x 中/f ，/x “/x 一个/m 好/a ”/x 个/q 之后/f 什么/r 
省份/n 少数民族/n 是/v 我国/r 最多/a 的/uj 
电话号码/n 上海/ns 座机/n 区/n 加上/v 是/v 号/m 一共/j 多少/m 位/q 
 是/v 每年/r 的/uj 9/m 月/m 10/m 日/m 我国/r 什么/r 节日/t 
楼/n 林升/nr 诗句/n 青山/ns 下/v 是/v 的/uj “/x 山外/s 楼外/s ”/x 一句/m 什么/r 
金属元素/n 爆米花/n 米花/n 中毒/nz 吃/v 爆出/v 造成/v 太/d 多/m 手摇/b 的/uj 容易/a 什么/r 
省/n 中国/ns 人口/n 哪个/r 最/d 多/m 
亚洲/ns 湄公河/ns 下龙湾/ns 国家/n 著名景点/n 是/v 、/x 河内/s 哪个/r 的/uj 
国家/n 纳斯达克/nz 指数/n 股票交易/n 指数/n 是/v “/x ”/x 哪个/r 的/uj 重要/a 
小说/n 春树/n 逸闻/n 世界/n 歌曲/n 同名/n 恋爱/v 树上/s 的/uj 哪/r 一本/m 春天/t ，/x 与/p 披头士/i 一首/m 
老师/n 歌曲/n 同桌/n 想不起/v 是/v 《/x 的/uj 你/r 》/x 中/f “/x 们/k 都/d 已/d ”/x 下/f 一句/m 什么/r 
船票/n 毛宁/nr 歌曲/n 涛声/n 下/v 是/v 的/uj 《/x 依旧/z 》/x 中/f ，/x “/x 这/r 一张/m 旧/a ”/x 一句/m 什么/r 
小说/n 薛家/nr 呼家/n 史/ng 大家/n 构成/v 《/x 将/d 》/x 与/p 哪一部/r 了/ul 我国/r 通俗小说/l 上/f 著名/a 的/uj “/x 三/m ”/x 
 广贤文/nr 增/v 下/v 《/x 》/x 中/f 车到山前必有路/l ，/x 的/uj 一句/m 
民族/n 阿里山/ns 姑娘/n 歌词/n 台湾省/ns 唱/v 是/v 《/x 的/uj 》/x 里/f 哪个/r 
 李白/nr 诗句/n 黄河/ns 冰塞川/ns 渡/v 下/v 的/uj “/x 欲/d ”/x 一句/m 
 交通事故/n 可/v 获得/v 赔偿/v 哪些/r 
 下/v 是/v 俗话说/l ，/x “/x 水能载舟/i ”/x 的/uj 一句/m 什么/r 
名字/n 英国/ns 作家/n 托尔金/nr 书籍/n 成/n 电影/n 指环王/n 所著/v 改编/v 是/v 系列/q ，/x 并/c 被/p 的/uj 《/x 》/x 第二部/m 
 太阳能/n 多长时间/n 存在/v 
省/n 武穴/n 属于/v 哪个/r 
 菱形/n 有/v 几条/m 边/d 
国家/n 钟表/n 军刀/n 欧洲/ns 是/v 以/p 和/c 闻名于世/l 的/uj 
等剧/n 电视剧/n 男人帮/n 拍摄/v 瞑目/v 奋斗/v 是/v 导演/v 过/ug 《/x 永不/d 》/x 的/uj 我国/r 哪位/r 
 舌苔/n 有/v 什么/r 用/p 
动物/n 比喻/n 替人/n 人/n 顶罪/v 我们/r 用/p 哪种/r 代人受过/l 的/uj 
总统大选/n 俄罗斯/ns 俄罗斯/ns 大选/v 是/v 过去/t 每/r 4/m 年/m 一次/m ，/x 现在/t 的/uj 几年/m 
河流/n 地理/n 秦岭/nr 地区/n 南北/ns 分界线/n 看作/v 是/v 在/p 上/f ，/x 我们/r 常/d 把/p 和/c 哪条/mq 我国/r 东部/f 的/uj 
措施/n 让/v 来/v 解决/v 会/v 采取/v 如果/c 你/r 哪些/r 
作家/n 赵薇/nr 电影/n 青春/ns 改编自/nz 小说/n 导演/v 致/v 的/uj 《/x 》/x 哪位/r 
门派/n 武功/nr 说/v 出自/v 武侠小说/l 中常/b “/x 天下/s 皆/d 哪个/r ”/x 
领导/n 作者/n 公车/n 学者/n 考/v 是/v 上书/v 运动/vn 《/x 新学伪经/l 》/x 的/uj 哪位/r 曾/d 过/ug 著名/a 
省/n 亭/ng 醉翁亭/nr 位于/v “/x 四大/j 名/m ”/x 中/f 的/uj 哪个/r 
诗人/n 装饰/n 窗子/n 装饰/n 梦/n 作品/n 是/v “/x 明月/t 了/ul 你/r 的/uj ，/x 别人/r ”/x 哪位/r 
城市/ns 中国/ns 金牌/n 美国/ns 是/v 举办/v 实现/v 1984/m 年/m ，/x 奥运会/j 零的突破/i 在/p 哪个/r 的/uj 上/f 
动物/n 成语/n 鹜/ng 指/v 是/v “/x 趋之若鹜/i ”/x 中/f 的/uj 什么/r 
部件/n 汽车/n 前窗/n 视线/n 雨雪/n 尘土/n 安装/v 用于/v 清除/v 阻碍/v 是/v 在/p ，/x 的/uj 和/c 什么/r 
国家/n 金牌榜/n 是/v 2004/m 年/m 春季/t 奥运会/j 的/uj 第二名/m 哪个/r 
男演员/n 仙剑/n 奇侠传/nz 外号/n 豆腐/n 徐长卿/nr 饰演/n 叫/v 是/v 《/x 三/m 》/x 中/f ，/x “/x 白/a ”/x 的/uj 由/p 哪位/r 
 电视剧/n 上海滩/ns 冯/nr 程程/n 父亲/n 上海/ns 头目/n 叫/v 《/x 》/x ，/x 的/uj 青帮/j 最大/a 什么/r 
才子/n 吴门/nr 江南/ns 指/n 唐伯虎/nr 文征明/nr 徐祯卿/nr 俗称/v 是/v 四大/j ，/x 和/c 谁/r 
国家/n 哲学家/n 黑格尔/nr 是/v 著名/a 哪个/r 的/uj 
山/n 东北/ns 高峰/nr 东北/ns 屋脊/n 号称/v 是/v 第一/m ，/x “/x ”/x 哪/r 座/q 
省/n 土楼/n 建筑/n 是/v “/x 永定/d ”/x 我国/r 哪个/r 的/uj 著名/a 
作者/n 三国演义/nz 是/v 四大名著/i 中/f 《/x 》/x 的/uj 谁/r 
名字/n 斯皮尔伯格/nrt 背景/n 动物/n 题材/n 题片/n 上映/v 导演/v 叫/v 近期/t 的/uj 由/c ，/x 以/p 一战/j 为/p 什么/r 
作者/n 古希腊/ns 哲学著作/n 理想国/n 是/v 《/x 》/x 的/uj 哪个/r 思想家/l 
首歌/n 子/ng 手把/n 心/n 刺刀/n 宰/n 刘德华/nr 像/v 出卖/v 出自/v “/x 你/r 就/d 一个/m 侩/g 我/r ，/x 的/uj 仿佛/d 被/p 狠狠/d ”/x 哪/r 
城市/ns 十全街/n 金鸡湖/nr 江苏省/ns 著名景点/n 是/v 、/x 都/d 哪/r 座/q 的/uj 
水果/n 三国演义/nz 故事/n 曹操/nr 士兵/n 想象/n 让/v 来/v 解渴/v 《/x 》/x 的/uj 中/f ，/x 们/k 哪/r 种/m 
国家/n 石油输出国组织/nt 欧佩克/nr 成员国/n 南/ns 盖州/ns 厄瓜多尔/nrt 还有/v “/x ”/x 中/f ，/x 除了/p 哪个/r 
宗教/n 慈爱/nr 济世/nrt 人/n 提倡/v 哪个/r 合同/a 、/x 度/q 
省/n 世界/n 水电工程/n 三峡大坝/nz 位于/v 第一/m 大/a 我国/r 哪个/r 
台湾/ns 偶像剧/n 笑花/n 饰演/n 蒋/nr 小花/n 女艺人/n 是/v 《/x 不良/a 》/x 中/f “/x ”/x 的/uj 哪位/r 
频率/n 艾崴/nr 主机板/n 型号/n 处理器/n 支持/v 到/v KK266PLUS/eng 可以/c 多少/m 与/p 的/uj 
意大利/ns 法网/n 决赛/n 李娜/nr 大满贯/nr 赛事/n 单打/n 冠军/n 头衔/n 亚洲/ns 击败/v 选手/v 成为/v 夺得/v 选手/v 2011/m 年/m 中/f ，/x 了/ul 哪位/r 首位/m 的/uj 
山/n 江西/ns 世界/n 被誉为/n 江南/ns 仙山/ns 是/v 第一个/m 自然遗产/l ，/x “/x 第一/m ”/x 的/uj 哪/r 座/q 
品牌/n 三星/nz 手机/n 是/v 哪国/r 
圆舞曲/n 舞曲/n 指/n 是/v 中/f 的/uj “/x ”/x 
田园诗人/nr 晋书/nr 陶潜/nr 传/n 典故/n 出自/v 说/v 是/v 《/x 》/x 中/f ，/x “/x 不为五斗米折腰/i ”/x 的/uj 哪位/r 
蛋白质/n 病毒/n 基因组/n 分子量/n 道尔顿/nr 编码/n 最小/a 的/uj 只有/c 106/m ，/x 几个/m 4/m 个/m 
高铁/n 线路/n 世界/n 里程/n 高速铁路/nz 开通/v 称为/v 运营/vn 近日/t 我国/r 哪条/mq 正式/ad ，/x 上/f 最长/a 的/uj 
领导人/n 抗美援朝战争/nz 时任/n 朝鲜/ns 是/v 在/p 中/f ，/x 的/uj 谁/r 
闻姊来/nr 木兰/nr 小弟/n 辞/v 下/v 是/v 《/x 》/x 中/f “/x ”/x 的/uj 一句/m 
国家/n 高尔夫球/nr 欧洲/ns 起源于/v 的/uj 哪个/r 
 三角形/n 面积/n 能/v 有/v 这个/r 大概/d 多少/m 
运动员/n 伦敦/ns 吊环/n 银牌/n 人称/n 吊环/n 王子/nr 获得/v 是/v 今年/t 奥运会/j 上/f ，/x “/x ”/x 的/uj 哪位/r 
亲属/n 令爱/nrt 对方/n 是/v 尊称/v “/x ”/x 我国/r 古代/t 对/p 什么/r 的/uj 
城市/ns 乌兹别克斯坦/ns 是/v 的/uj 首都/d 哪个/r 
城市/ns 华府/nr 美国/ns 是/v 我们/r 通常/d 所说/c 的/uj “/x ”/x 哪/r 座/q 著名/a 
类动物/n 鳄鱼/n 蜥蜴/n 科类/n 分/v 统称/v 和/c 按/p 为什么/r 
 李春波/nr 经典/n 代表/n 歌曲/n 姑娘/n 唱到/v 叫/v 好看/v 的/uj 中/f “/x 村里/s 有个/r 什么/r ，/x 长/a 得/ud 又/d 善良/a ”/x 
天王/nrt 蔡依林/nr 歌曲/n 作曲/n 说/v 爱/v 是/v 有/v 的/uj 《/x 你/r 》/x 哪位/r 级/q 男歌手/l 
武器/n 军事/n 飞毛腿/n 指/v 是/v 上/f 的/uj “/x ”/x 哪种/r 
 白领/nr 人/n 应/v 从事/v 工作/vn 称呼/v 与/p “/x ”/x 相对/d ，/x 我们/r 把/p 体力劳动/l 的/uj 为什么/r 
国家/n 开幕式/n 代表团/n 入场/n 是/v 夏季/t 奥运会/j 永远/d 第一个/m 的/uj 哪个/r 
城市/ns 中国/ns 经济特区/n 福建省/ns 圣地/n 实行/v 是/v 旅游/vn 是/v 最早/d 对外开放/l 的/uj 四个/m 之一/r 也/d 著名/a 哪/r 座/q 
 韩国/ns 传统/n 服装/vn 叫做/v 的/uj 什么/r 
国家/n 咖啡/n 王国/ns 南美洲/ns 有/v 称/v 是/v “/x ”/x 之/u 的/uj 哪个/r 
范围/n 黄瓜/n 瓜长/n 早熟/v 是/v 的/uj 多少/m 
 皇帝/n 姓/v 明朝/t 什么/r 
台湾/ns 外号/n 老师/n 旋木/n 人/n 创作/vn 征服/v 梦醒/v 是/v 制作/vn “/x 小胖/z ”/x ，/x 了/ul 《/x 》/x 的/uj 哪位/r 著名/a 
名字/n 日本/ns 动画片/n 柯南/nr 柯南/nr 道具/n 博士/n 侦探/v 设计/vn 助/v 破案/v 叫/v 《/x 名/q 》/x 中/f 为/p 多种/m 其/r 的/uj 什么/r 
五星红旗/nr 歌曲/n 红旗飘飘/nr 是/v 是/v 《/x 》/x 中/f “/x ，/x 你/r 我/r 的/uj 骄傲/a ”/x 下/f 一句/m 
电影/n 陈逸飞/nr 陈坤/nr 曾黎/ns 主演/n 导演/v 遗作/vn 是/v 著名/a 的/uj 由/p 和/c 哪部/r 
山/n 少林/n 武术/n 发祥地/n 少林寺/nr 河南/ns 位于/v 的/uj 我国/r 哪/r 座/q 
 鸭子/n 趾间/n 皮膜/n 层皮/n 膜/n 具有/v 叫/v 的/uj 一层/m ，/x 这/r 什么/r 
女演员/n 刘德华/nr 银幕/n 情侣/n 电影/n 合演/vn 是/v 的/uj 众多/m 之一/r ，/x 与/p 之/f 《/x 天/q 若有情/i 》/x 
贤臣/n 武则天/nr 时期/n 廉洁勤政/nr 后人/n 唐室/nr 称/v 称为/v 砥柱/vn 是/v 断案如神/i ，/x 以/p “/x ”/x 着/uz 被/p 的/uj 一代/m 谁/r 
大学/n 魔术师/n 约翰逊/nrt 上过/v 曾经/d 哪/r 所/u 
人/n 战地/n 事实/n 报告文学/n 作家/n 代表作/n 创作/vn 是/v 可爱/v 是/v 根据/p 抗美援朝/j 的/uj 《/x 谁/r 最/d 》/x 哪位/r 
 皮约/n 特是/d 什么/r 
男星/n 熊黛林/nr 绯闻/n 香港/ns 传出/v 是/v 与/p 6/m 年/m 有余/r 的/uj 
 美国/ns 人/n 平均寿命/n 多少/m 
三角洲/ns 是/v 我国/r 最大/a 的/uj 
车轮/n 发明/v 谁/r 了/ul 
