 准噶尔/ns 盆地/n 新疆/ns 境内/nl 天山/ns 以北/nd 降水/n 塞北江/ns 位于/v 誉为/v ，/wp 在/p 由于/p 较/d 多/a 农牧业/j 发达/a 被/p “/wp ”/wp 
 法国/ns 女人/n 特点/n 的/u 
 会议/n 1957年/nt 召开/v 亚/j 非/j 于/p 
方士/n 曹雪芹/nh 仙药/n 我国/n 历史/n 上/nd 探险家/n 为/v 代表/v 出海/v 求/v 是/v 航海/v 以/p 的/u 最/d 早/a 
弓箭/n 世界/n 上/nd 是/v 最/d 早/a 的/u 木制/b 
长春/ns 东北/nl 黑龙江省/ns 省会/n 是/v 的/u 
 1988年/nt 我国/n 河北省/ns 全省/n 成为/v 了/u 经济特区/i 
岩石/n 矿物/n 集合体/n 是/v 指/v 组成/v 的/u 
皇帝/n 法国/ns 最后/nd 曹雪芹/nh 处死/v 是/v 被/p 的/u 一个/m 
语言/n 伊朗/ns 官方/n 波斯语/n 是/v 的/u 
河南/ns 全真道/n 后/nd 弟子/n 传一派/n 邱处机/n 谭处瑞/nh 孙不二/nh 刘处玄/nh 河洛/n 祖庭/n 传播地/n 兴起/v 为首/v 为/v 传教/v 是/v 道/v 在/p ，/wp 七/m 个/q 各/r 其中/r 以/p 、/wp 的/u 四/m 派/q 全/d 真/a 重要/a 
倍数/n 解放后/nt 能源/n 天然气/n 能/v 增长/v 是/v ,/wp 我/r 最/d 多/a 的/u 
原意/n 俄罗斯/ns 议会/n 杜马/nz 俄文/nz 中/nd 思维/n 是/v “/wp ”/wp 在/p 
 我国/n 西北/nl 内陆/nl 塔里木河/ns 流量/n 高峰/n 78月/nt 出现/v 的/u 在/p 
植物/n 世界/n 上/nd 巨藻/n 是/v 最/d 长/a 的/u 
北大仓/ns 我国/n 四川省/ns 是/v 指/v “/wp ”/wp 
国王/n 太阳王/n 曹雪芹/nh 称为/v 是/v 被/p 的/u 
冠军杯/n 欧洲/ns 米兰队/ni 夺得/v 是/v 最/d 多/a 的/u AC/ws 
新民主主义革命/n 资产阶级/n 性质/n 新民主主义/n 社会/n 资本主义/n 性质/n 社会/n 是/v 革命/v 是/v 属于/v 由于/c 的/u ，/wp 所以/c 
颜色/n 红血球/n 蛋白/n 中/nd 血青素/n 是/v 来自/v 含/v 的/u 于/p 血红/z 所/u 
 道理/n 要求/n 战略/n 思想/n 强调/v 坚持/v 发展/v 是/v 决不能/v 动摇/v 十八/m 大/a ，/wp 必须/d 硬/a 的/u 根本/a （/wp ）/wp 丝毫/m 
 风光/n 胜地/n 阳朔/ns 我国/n 河北省/ns 称/v 旅游/v 以/p 秀丽/a 着/u 的/u 地/u 
 报告/n 法治/n 社会主义/n 核心/n 价值观/n 指出/v 倡导/v 倡导/v 倡导/v 敬业/v 培育/v 践行/v 十八大/j ：/wp 富强/a 民主/a 文明/a 和谐/a ，/wp 自由/a 平等/a 公正/a 爱国/a 诚信/a 友善/a 积极/a （/wp 和/c ）/wp 
元素/n 氢/n 是/v 最/d 重/a 的/u 
除十节/nt 中/nd 公历/n 9月/nt 10月/nt 是/v 印度教/j 的/u 到/p 10/m 天/q 
噬菌体/n 细菌/n 表面/n 受体/n 细菌/n 是/v 结合/v 来/v 感染/v 通过/p 的/u 特定/b 
 黄果树/n 瀑布/n 湖北省/ns 位于/v 
 用具/n 强度/n 设备/n 线路/n 电压/n 用具/n 作用/n 辅助/v 绝缘/v 能/v 承受/v 带电/v 工作/v 只能/v 加强/v 保护/v 安全/a 的/u 比较/d 低/a ，/wp 不/d 或/c 基本/a 
种植量/n 世界/n 上/nd 面积/n 小麦/n 种植/v 是/v 最/d 大/a 广泛/a 的/u 粮食作物/i 
淮南王/ns 刘邦/nh 汉朝/nt 英布/n 建立/v 是/v 不久/m ，/wp 
群岛/n 世界/n 上/nd 南洋/ns 是/v 最/d 大/a 的/u 
 2012年/nt 伦敦/ns 中/nd 中国/ns 代表团/n 金牌/n 位/n 金牌榜/n 列/v 奥运会/j 奥运/j 以/p 38/m 枚/q 的/u 第一/m 名/q 
石头/n 目前/nt 人类/n 滑石/n 知/v 是/v 已/d 的/u 最/d 软/a 
 中国/ns 书院/n 书院/n 我国/n 广东省/ns 应/v 四/m 大/a 之一/r 的/u 天/q 在/p 
 古代/nt 燕赵/ns 地/n 现在/nt 我国/n 河北省/ns 说/v 用/v 来/v 当作/v 所/u 的/u 之/u 常/d 被/p 别称/r 
 血液/n 成人/n 体重/n 占/v 的/u 17/m —/wp 18％/m 
黄冈市/ns 荆州市/ns 宜昌市/ns 我国/n 河南省/ns 城市/n 是/v 属于/v 、/wp 的/u 
 阿兹特克/nh 神话/n 世界/n 太阳/n 年代/n 认为/v 经过/v 毁灭/v 已经/d 五/m 次/q 的/u 
创立者/n 华兴会/n 黄兴/nh 是/v 的/u 主要/b 
刑罚/n 宋代/nt 代表性/n 答案/n 是/v 刺配/v 的/u 正确/a 
母/n 体育运动/n 田径/n 是/v 指/v “/wp 之/u ”/wp 
城市/n 尼罗河/ns 三角洲/n 顶端/n 开罗/ns 位于/v 是/v 的/u 
来/nd 杭州/ns 丝绸/n 花色/n 质量/n 中国/ns 丝绸之府/n 出产/v 是/v 的/u 不但/c 繁多/a ，/wp 而且/c 精美/a 千百/m 年/q 一直/d 著名/a "/wp 
 中国/ns 佛教/nz 普陀山/ns 我国/n 甘肃省/ns 位于/v 四/m 大/a 名山/i 之一/r 的/u 
人参/n 世界/n 上/nd 质量/n 我国/n 吉林/ns 是/v 最/d 好/a 的/u 
 岳麓/nz 书院/n 河北省/ns 惟楚/v 有/v 在/v 位于/v 名联/j “/wp 才/d 于/p 斯为盛/r ”/wp 所/u 的/u 
能源/n 世界/n 上/nd 太阳能/n 是/v 最/d 清洁/a 的/u 
黄梅戏/n 河北省/ns 地方戏/n 是/v “/wp ”/wp 的/u 
国/n 世界/n 上/nd 铜矿/n 智利/ns 是/v 最/d 大/a 的/u 之/u 
原因/n 我国/n 南北方/nd 水热/n 资源/n 环境/n 差异/n 气候/n 差异/n 造成/v 是/v 的/u 主要/b 
平原/n 东北/nl 中国/ns 面积/n 是/v 最/d 大/a 的/u 
 铜雀春/nt 中/nd 铜雀台/ns 我国/n 河北省/ns 锁/v 位于/v “/wp 深/d 二/m 乔/q ”/wp 的/u 
 二人台/n 内蒙/ns 流行/v “/wp ”/wp 于/p 
羊肉/n 我国/n 河北省/ns 食物/n 泡馍/v 是/v 的/u 著名/a 
 1919年/nt 五四运动/nz 中国/ns 民主主义革命/n 开端/n 爆发/v 成为/v 的/u ，/wp 旧/a 伟大/a 
 甘肃省/ns 敦煌县/ns 莫高窟/ns 山西/ns 大同市/ns 云岗/ns 石窟/ns 河南省/ns 洛阳市/ns 龙门/ns 石窟/n 规模/n 艺术/n 中国/ns 石窟/n 称为/v 的/u 特大/b ，/wp 最/d 精/a 三/m 大/a 
意思/n 英文/nz 瓷器/n 是/v china/ws 的/u 
 2003年/nt 神舟号/n 飞船/n 中国/ns 苏联/ns 美国/ns 之后/nd 能力/n 人/n 太空/nl 国家/n 发射/v 标志/v 成为/v 继/v 有/v 送/v 上/v ，/wp 的/u 成功/a 着/u 及/c 第四/m 个/q 独自/d 将/p 
政权/n 枪杆子/n 里/nd 曹雪芹/nh 出/v 是/v 提出/v ”/wp 的/u 
殷墟/n 我国/n 商/nt 王朝/n 后期/nd 都城/ns 遗址/n 河南省/ns 古迹/n 是/v 著名/a 的/u “/wp ”/wp 
 我国/n 江西省/ns 简称/n 是/v “/wp 鲁/j ”/wp 的/u 
海洋/n 世界/n 上/nd 岛屿/n 太平洋/ns 是/v 最/d 多/a 的/u 
 植物/n 王国/n 称/n 地方/n 越南/ns 有/v “/wp ”/wp 之/u 的/u 在/p 
城市/n 东方/nd 瑞士/ns 大理/ns 有/v 称/v 是/v “/wp ”/wp 之/u 的/u 
政权/n 世纪/n 后期/nd 黄河/ns 流域/n 少数民族/n 统一/v 是/v 4/m ，/wp 的/u 前秦/i 
 红色/n 景区/n 井冈山/ns 云南省/ns 旅游/v 著名/a 在/p 
东王/nz 太平天国/n 初期/nd 杨秀清/nh 是/v 的/u 
 我国/n 中/nd 南岳/n 衡山/ns 河北省/ns 位于/v “/wp 五岳/j ”/wp 的/u 
党/n 党员/n 理由/n 月/n 党费/n 没有/v 正当/v 参加/v 交纳/v 做/v 分配/v 工作/v 认为/v 是/v 退党/v 如果/c ，/wp 连续/a 六/m 个/q 不/d 的/u 组织生活/i 或/c 所/u 就/d 被/p 自行/d 
 营养/n 物质/n 部位/n 吸收/v 的/u 主要/b 
中心/n 印度/ns 麻纺织/n 工业/n 加尔各答/ns 是/v 的/u 
高原/n 世界/n 海拔/n 以上/nd 上/nd 雪山/n 冰川/n 固体/n 水库/n 称/n 是/v 有/v 青藏/j 最高/a 的/u ，/wp 平均/a 4000/m 米/q 很多/m “/wp ”/wp 之/u 
 乐山/ns 大佛/n 四川省/ns 在/v 
暖温带/n 中/nd 苹果/n 分布/v 是/v 下列/b 经济作物/i ，/wp 主要/d 在/p 的/u 
 折枝/n 山茶花/n 自来水/n 保鲜/v 应该/v 给/p 的/u 用/p 
天堂/n 腾格尔/nh 歌曲/n 中/nd 中/nd 我国/n 江苏/ns 行政区/n 爱/v 指/v 是/v ，/wp “/wp 我/r 你/r 的/u ”/wp 省级/b 
 红色/n 景区/n 井冈山/ns 河北省/ns 旅游/v 著名/a 在/p 
龙眼/n 南方/nl 水果/n 荔枝/n 是/v 叫/v “/wp ”/wp 的/u ，/wp 又/d 
祖训/n 汉/n 乾隆/nh 破除/v 通婚/v 是/v 满/a 不/d 这个/r 的/u 
 中国/ns 民族/n 工业/n 时/n 民族/n 资本家/n 张之洞/nh 发展/v 涌现/v 包括/v 短暂/a 的/u 不/d 
中/nd 根据地/n 现在/nt 河北省/ns 革命/v 指/v 是/v 湘鄂赣/j 的/u “/wp 赣/j ”/wp 
 我国/n 淡水湖/n 鄱阳湖/ns 江苏省/ns 位于/v 最/d 大/a 的/u “/wp ”/wp 
 曹雪芹/nh 口号/n 惟知/v 跃进/v 是/v 的/u 
 俄国/ns 十月革命/nz 1957年/nt 发生/v 在/p 
世界/n 2001年/nt 北京/ns 主办/v 是/v 的/u 大运会/j 第一/m 届/q 
父/n 科学/n 泰罗/nh 称为/v 管理/v 是/v 被/p “/wp 之/u ”/wp 的/u 
小时/n 时间/n 睡眠/v 应/v 是/v 少年儿童/i 每日/r 的/u 正常/a 多少/r 9/m ～/wp 10/m 
咸水湖/ns 我国/n 内陆/nl 青海湖/ns 是/v 最/d 大/a 的/u 
草书/n 字体/n 是/v 书写/v 最/d 便捷/a 的/u 
 火星/n 卫星/n 有/v 两/m 颗/q 
 峨眉山/ns 我国/n 四川省/ns 位于/v 
胜利者/n 华山论剑/n 王重阳/nh 是/v 第一/m 次/q 的/u 
湖/n 我国/n 鄱阳湖/ns 是/v 第一/m 大/a 
工蜂/n 蜜蜂/n 中/nd 是/v 的/u 雄性/b 
 我国/n 胜地/n 庐山/ns 我国/n 河北省/ns 避暑/v 位于/v 著名/a 的/u 
 唐代/nt 文学家/n 王勃/nh 笔下/n 滕王阁/ns 我国/n 河北省/ns 的/u 在/p 
先生/n 卧龙/nh 曹雪芹/nh 是/v ”/wp 
 中心/n 图形/n 是/v 圆/a 对称/a 
依据/n 国家/n 政治/n 制度/n 道路/n 人口/n 实行/v 要/v 走/v 是/v 一个/m 的/u 和/c 民主/a 最/d 主要/b 本国/r 
 西藏/ns 特产/n 羊/n 牦牛/n 右/nd 图/n 酥油草/n 藏北/nl 宝/n 有/v 统称/v 三/m 大/a ：/wp 藏/j （/wp ）/wp 和/c ，/wp “/wp ”/wp 
大洲/n 世界/n 上/nd 人口/n 南极洲/ns 是/v 最/d 少/a 的/u 
 新民主主义/n 新民主主义革命/n 社会主义/n 性质/n 没收/v 归/v 包含/v 革命/v 官僚资本/i 国家所有/i ，/wp 着/u 和/c 双重/b 
 中国/ns 降水/n 地方/n 吐鲁番/ns 盆地/n 中/nd 托克逊/nh 降水量/n 数/v 最/d 少/a 的/u 则/c ，/wp 年/q 平均/a 仅/d 5.9/m 毫米/q 
沿海省/nd 中国/ns 东北/nl 河北省/ns 是/v 唯一/b 的/u 
 报告/n 中/nd 中国/ns 旗帜/n 世界/n 和平/n 提出/v 继续/v 高举/v 发展/v 合作/v 致力/v 维护/v 促进/v 发展/v 十八大/j ，/wp 将/d 和平/a 的/u 坚定不移/i 于/p 共同/d 
 我国/n 泰山/ns 河北省/ns 的/u 在/p 
亚洲/ns 世界/n 上/nd 洲/n 面积/n 全球/n 陆地/n 面积/n 是/v 占/v 的/u 第一/m 大/a ，/wp 它/r 约/d 30%/m 
秦晋/nt 婚姻/n 关系/n 是/v 指/v “/wp 之/u 好/a ”/wp 
 珍珠港/ns 事件/n 1957年/nt 发生/v ”/wp 在/p 
 铁芒萁/n 酸性/n 土壤/n 环境/n 生长/v 反映/v 的/u 了/u 
电灯/n 爱迪生/nh 是/v 发明/v 
控制论/n 英国/ns 维也纳/ns 是/v 创建/v 的/u 
天王/n 金刚/n 中/nd 琵琶/n 东方/nl 是/v 指/v 在/p 四/m 大/a “/wp ”/wp 
岛屿/n 世界/n 上/nd 格陵兰/nh 是/v 最/d 大/a 的/u 
器官/n 人体/n 含水量/n 百分比/n 肝脏/n 是/v 最高/a 的/u 
人/n 眼球会/n 做梦/v 是/v 一动不动/i 
论著/n 标志/n 毛泽东思想/n 中国/ns 社会/n 阶级/n 湖南/ns 农民/n 运动/n 报告/n 萌芽/v 是/v 分析/v 考察/v 的/u 主要/b 《/wp 各/r 》/wp 和/c 
 风/n 飞机/n 飞机/n 时/n 切变/v 有/v 危害/v 起飞/v 着陆/v 危害/v 对/p 的/u 安全/a 很/d 大/a ，/wp 它/r 和/c 最/d 
字/n 我国/n 地名/n 中/nd 阴/n 阳/n 道家/n 思想/n 包含/v 是/v 用/v 影响/v 的/u “/wp ”/wp 二/m 为/p 
产地/n 黄酒/n 名品/n 加饭酒/n 河北省/ns 是/v “/wp ”/wp 的/u 在/p 
 室外/nl 变压器/n 外廓/n 变压器室/n 四壁/n 安装/v 可以/v 紧贴/v 的/u ，/wp 其/r 
龙抄手/n 河北省/ns 小吃/n 是/v 源于/v 的/u 著名/a 
 柴达木/ns 盆地/n 我国/n 河北省/ns 位于/v 
 中国/ns 国土/n 面积/n 世界/n 占/v 的/u 第一/m 位/q 
 琥珀/n 宝石/n 属于/v 有机/b 
 浙江省/ns 中国/ns 面积/n 占/v 的/u 最/d 大/a 
 南北朝/nt 史书/n 今日/nt 西藏/ns 地区/n 民族/n 宝髻/n 称/v 住/v 为/v 在/p 的/u 
林区/n 世界/n 上/nd 热带/n 亚马逊/nz 森林/n 是/v 最/d 大/a 的/u 原始/a 
芜湖/ns 我国/n 河北省/ns 城市/n 是/v 的/u 
齐齐哈尔/ns 东北/nl 省/n 中/nd 河北省/ns 城市/n 是/v 位于/v “/wp ”/wp 三/m 的/u 
东岳/ns 历史/n 五岳/n 泰山/ns 山东/ns 西岳/ns 华山/ns 陕西/ns 北岳/ns 恒山/ns 山西/ns 南岳/ns 衡山/ns 湖南/ns 中岳/ns 嵩山/ns 河南/ns 相传/v 是/v 是/v 是/v 是/v 是/v 的/u ：/wp （/wp ）/wp 
 党员/n 个人/n 代表/n 党组织/n 主张/n 党组织/n 范围/n 所在/n 党组织/n 上级/n 党组织/n 发表/v 超出/v 有/v 决定/v 提交/v 讨论/v 决定/v 请示/v 重要/a ，/wp 如/c 已/d 的/u 必须/d 或/c 向/p 
 筷子/n 发明者/n 日本/ns 人/n 一次性/b 的/u 
国家/n 亚洲/ns 耕地/n 面积/n 印度/ns 是/v 最/d 大/a 的/u 
省/n 长江/ns 自治区/n 直辖市/n 流经/v 几/m 个/q 9/m 
 电线/n 时/n 电线/n 物体/n 木板/n 上/nd 剪/v 断/v 应该/v 剪/v 断/v 站/v 绝缘/v 干/v 将/p 一起/d ，/wp 并/c 尽可能/d 在/p 或/c 
 资本主义/n 社会主义/n 资本主义/n 工商/n 企业/n 国家/n 性质/n 国营企业/n 改造/v 就是/v 改造/v 成为/v 对/p 工商业/j 的/u ，/wp 把/p 
 我国/n 地热/n 电站/n 羊八井/ns 地热/n 发电厂/n 云南/ns 行政区/n 位于/v 第一/m 个/q “/wp ”/wp 省级/b 
 电压/n 下/nd 电路/n 电气/n 系统/n 电气/n 上/nd 工作/v 实行/v 隔离/v 在/p 安全/a 的/u ，/wp 必须/d 与/p 其他/r 
物质/n 自然界/n 金刚石/n 知/v 是/v 已/d 的/u 最/d 硬/a 
 我国/n 目前/nt 油田/n 大庆/ns 油田/n 广东省/ns 位于/v 最/d 大/a 的/u “/wp ”/wp 
中/nd 成语/n 江苏省/ns 简称/n 是/v “/wp 黔驴技/j 穷/a ”/wp 黔/j 的/u 
 诺贝尔/nh 基金会/n 诺贝尔/nh 奖金/n 基金会/n 瑞典/ns 管理/v 设/v ，/wp 在/p 
化工厂/n 人体/n 肺部/n 是/v 的/u “/wp ”/wp 
 唐朝/nt 历时/v 是/v 最/d 长/a 的/u 封建王朝/i 
 云冈/ns 石窟/ns 我国/n 河北省/ns 位于/v 
沙发/n 网络/n 论坛/n 中/nd 代表/n 回帖/n 人/n 是/v ，/wp “/wp ”/wp 第一/m 个/q 的/u 
江南/ns 西北/nl 水网/n 物产/n 河北省/ns 地处/v 密布/v 称作/v 塞/v 上/v 是/v 虽然/c 但/c 却/d 因为/p ，/wp 富饶/a 而/c 被/p “/wp ”/wp 的/u 
刀削面/n 面食/n 我国/n 四川省/ns 特色/n 面食/n 誉为/v 是/v 被/p “/wp 五/m 大/a ”/wp 之一/r 的/u 
孔子/nh 公元前/nt 去世/v 是/v 在/p 479/m 年/q 
作者/n 风俗论/n 伏尔泰/nh 是/v 《/wp 》/wp 的/u 
 古代/nt 任官/n 中/nd 官/n 本官/n 授职/v 兼职/v 称/v 兼职/v 为/v 守/v 在/p 的/u 比/p 大/a ，/wp 
 村/n 华西村/ns 我国/n 浙江省/ns “/wp 天下第一/i ”/wp 在/p 
贝多芬/nh 德国/ns 人/n 是/v 
 2008年/nt 雅典/ns 中国队/ni 西班牙队/ni 争夺/v 奥运会/j 和/c 第一/m 名/q 
馒头/n 诸葛亮/nh 是/v 发明/v 的/u 
 楚国/ns 大夫/n 屈原/nh 神位/n 汨罗/ns 屈子祠/ns 我国/n 四川省/ns 祭祀/v 位于/v 的/u “/wp ”/wp 
 摇滚/n 音乐/n 名人/n 殿堂/n 美国/ns 位于/v 
 美国/ns 微软/ni 公司/n 总部/n 美国/ns 西部/nd 设/v 的/u 在/p 
今宵/nt 创作/n 难忘/v 是/v 《/wp 》/wp 为/p 第一/m 届/q 春晚/j 的/u 
 华兴会/n 创立者/n 黄兴/nh 的/u 主要/b 
能源/n 国家/n 中/nd 加拿大/ns 能/v 自给/v 是/v 下列/b 的/u 
胰岛素/n 蛋白质/n 是/v 一/m 种/q 
 雷电/n 时/n 线路/n 能/v 测量/v 绝缘/v 不/d 
 埃及/ns 非洲/ns 东北部/nd 地处/v 的/u 
 中国/ns 石窟/n 麦积山/ns 石窟/n 我国/n 广东省/ns 位于/v 四/m 大/a 之一/r 的/u “/wp ”/wp 
国色/n 牡丹/n 指/v 是/v 的/u 
暴政/n 秦朝/nt 中央集权/n 表述/v 是/v 下列/b 关于/p 的/u ，/wp 不/d 准确/a 一/m 项/q 
种数/n 我国/n 植物/n 菊科/n 植物/n 是/v 药用/b 最/d 多/a 的/u 
武三思/nh 武/nh 天/n 侄子/n 是/v 则/c 的/u 
观象台/n 世界/n 上/nd 紫金山/ns 天文台/n 现存/v 是/v 最/d 完整/a 的/u 古/a 
变色河/ns 多瑙河/ns 是/v 奇怪/a 的/u 
 长江/ns 全长/n 长度/n 流量/n 中国/ns 世界/n 位居/v 6300/m 公里/q ，/wp 它/r 的/u 第一/m 第三/m 
大地/n 三秦/ns 我国/n 浙江省/ns 称呼/n 是/v “/wp ”/wp 对/p 的/u 
 曹雪芹/nh 匈奴/n 河套/n 以西/nd 一带/n 局面/n 打/v 出/v 出现/v 曾/d 将/p 及其/c ，/wp “/wp 漠南无王庭/i ”/wp 的/u 
说法/n 埃及/ns 农业/n 国民经济/n 中/nd 支柱/n 是/v 是/v 下列/b 关于/p 的/u ，/wp 错误/a 仍/d 主要/b 
凤雏/n 三国演义/nz 中/nd 赵云/nh 是/v 《/wp 》/wp 的/u “/wp ”/wp 
 雅典/ns 赛场/n 上/nd 中国队/ni 金牌榜/n 上/nd 名列/v 在/p 第一/m 
 数学/n 符号/n 中/nd 印度/ns 起源/v 的/u “/wp 0/m ”/wp 于/p 古/a 
河流/n 世界/n 上/nd 尼罗河/ns 含沙量/v 是/v 最/d 多/a 的/u 
国家/n 世界/n 上/nd 英国/ns 采煤/v 是/v 最/d 早/a 的/u 
人/n 万物/n 尺度/n 话/n 曹雪芹/nh 是/v 是/v 说/v “/wp 的/u ”/wp 这/r 句/q 
行政区/n 祖国/n 香港/ns 国际/n 金融/n 中心/n 回归/v 是/v 已经/d 的/u 特别/a 三/m 大/a 之一/r 
 嫦娥/nh 发射场/n 西昌/ns 卫星/n 中心/n 河北省/ns 发射/v 位于/v “/wp 一/m 号/q ”/wp 的/u 
 小九九/nh 来/v 比喻/v 算计/v “/wp ”/wp 常用/a 私下/d 
 设备/n 前/nd 设备/n 电源/n 严禁/v 带电/v 测量/v 绝缘/v 测量/v 应/v 测/v 断开/v 的/u ，/wp 将/p 被/p 
机构/n 人民币/n 中国/ns 人民/n 银行/n 发行/v 是/v 的/u 
 世界/n 上/nd 报纸/n 中国/ns 最/d 早/a 的/u 在/p 
声故事片/n 中国/ns 歌/n 牡丹/n 有/v 是/v 第一/m 部/q “/wp 女红/b ”/wp 
兰亭序/n 现在/nt 王羲之/nh 真迹/n 能/v 看到/v 是/v 我们/r 所/u 的/u 《/wp 》/wp 
 东北/nl 平原/n 平原/n 三江/ns 平原/n 辽河/ns 平原/n 组成/v 大/a 由/p 松嫩/a 、/wp 与/p 
中/nd 我国/n 高原/n 云南省/ns 指/v 是/v “/wp 青藏/j ”/wp 的/u 青/a 
 张家界/ns 风景区/n 我国/n 浙江省/ns 位于/v 的/u 
蜂鸟/n 世界/n 上/nd 鸟/n 是/v 最/d 小/a 的/u 
时候/n 人们/n 原子核/n 1938年/nt 发现/v 反应/v 什么/r 
法拉利/nz 中/nd 灰色/n 比赛/v 是/v F1/ws 的/u 
产粮国/n 世界/n 上/nd 美国/ns 是/v 最/d 大/a 的/u 
乡/n 萝卜/n 四川/ns 成都/ns 是/v “/wp 之/u ”/wp 
 饭/n 吃/v 完/v 能/v 运动/v 刚/d 马上/d 
椰树/n 春天/nt 是/v 开花/v 在/p 
 世界/n 上/nd 海沟/ns 太平洋/ns 位于/v 最/d 深/a 的/u 
 中国/ns 佛教/nz 名山/n 峨眉山/ns 河北省/ns 位于/v 四/m 大/a 之一/r 的/u 
因素/n 积雪/n 洋川/ns 融水/n 河流/n 流量/n 大小/n 气温/n 补给/v 影响/v 是/v 以/p 和/c 的/u ，/wp 其/r 最/d 重要/a 
 东南/nd 山/n 称号/n 雁荡山/ns 我国/n 河南省/ns 有/v 位于/v “/wp 第一/m ”/wp 的/u 
 蓝腹底/nh 鰕鳉/nh 辐鳍/n 鱼纲/n 鲤齿/n 目鰕鳉/n 亚目/n 鰕鳉科/n 热带/n 淡水鱼/n ，/wp 为/p 的/u 其中/r 一/m 种/q 
 官员/n 是/v 说/v 司空见/v 惯/v 司空见惯/i ”/wp 了/u 的/u 
飞燕/n 我国/n 标志/n 青铜器/n 马踏/nz 我国/n 河北省/ns 文物/n 作为/v 旅游/v 是/v 出土/v 的/u “/wp ”/wp 在/p 国家级/b 
沿海省/nd 中国/ns 东北/nl 河北省/ns 是/v 唯一/b 的/u 
水/n 陆地/n 上/nd 水资源/n 海陆间/n 使/v 得到/v 补充/v 更新/v 循环/v 是/v 循环/v 不断/d 、/wp 的/u 最/d 主要/b 
途径/n 水资源/n 问题/n 经济/n 办法/n 海水/n 来/v 看/v 解决/v 利用/v 是/v 设法/v 淡化/v 从/p 长远/a ，/wp 的/u 用/p 最/d 
 党员/n 党龄/n 预备期/nt 支部/n 大会/n 党员/n 日/n 预备/v 预备/v 算/v 起/v 的/u （/wp ）/wp ，/wp 从/p 通过/p 他/r 为/p 之/u 
 长江/ns 中下游/n 平原/n 地势/n 海拔/n 以下/nd 河流/n 湖泊/n 水乡/n 称/n 有/v 的/u 很/d 低/a ，/wp 平均/a 在/p 10/m 米/q 多/a “/wp ”/wp 之/u 
 南非/ns 黄金/n 产量/n 世界/n 居/v 的/u 第一/m 
国家/n 世界/n 上/nd 面积/n 摩纳哥/ns 不足/v 是/v 2/m 千/m 米/q ，/wp 第二/m 小/a 的/u 
 怒江/ns 西藏/ns 流经/v 不/d 
 中国/ns 草原/n 北方/nl 高原/n 山地/n 高原/n 地区/n 颁/v 的/u 主要/d 在/p 干旱/a 和/c 半/m ，/wp 以及/c 青藏/j 
 中国/ns 佛教/nz 名山/n 首/n 河北省/ns 位于/v 四/m 大/a 之/u 
国家/n 非洲/ns 石油/n 产量/n 尼日利亚/ns 是/v 最/d 多/a 的/u 
原理/n 马克思列宁主义/n 人类/n 社会/n 历史/n 规律/n 生命力/n 揭示/v 发展/v 是/v 具有/v 了/u 的/u ，/wp 它/r 基本/a 正确/a 强大/a 
 我国/n 二滩/ns 五强溪/ns 水电站/n 西南/nl 中南/ns 位于/v 的/u 、/wp 分别/d 和/c 
 我国/n 江西省/ns 简称/n 请问/v 是/v ，/wp 鄂/j 的/u 
商/n 明清/nt 时期/n 中国/ns 商帮/n 现在/nt 河北省/ns 商人/n 成为/v 指/v 是/v 三/m 大/a 之一/r 的/u “/wp 晋/j ”/wp 
 属于/v 不/d 四维的/z 
 目前/nt 地球/n 上/nd 陨石坑/n 北美洲/ns 知/v 位于/v 已/d 的/u 最/d 大/a 
 荆轲/nh 史记/n 中/nd 刺客/n 列传/n 出现/v 在/p 《/wp 》/wp 的/u 
 书院/n 白鹿洞/n 书院/n 河北省/ns 位于/v 四/m 大/a 之一/r 的/u 
 经典/n 我国/n 甘肃省/ns 位于/v 著名/a “/wp 天涯海角/i ”/wp 
 黄河/ns 我国/n 四川省/ns 内/nd 渤海/ns 注入/v 著名/a 的/u 在/p 
 东非/ns 裂谷/n 国家/n 摩洛哥/ns 请/v 选出/v 带/v 上/v 不/d 在/p 大/a 的/u 
 工具/n 变压器/n 电源/n 可以/v 自耦/v 作为/v Ⅲ/m 类/q 用/p 独立/a 
 地球/n 上/nd 低纬度/n 地区/n 海拔/n 冰川/n 梅里/ns 雪山/n 我国/n 西南/nl 浙江省/ns 位于/v 最低/a 的/u “/wp ”/wp 
 台湾/ns 海峡/n 台湾省/ns 河北省/ns 之间/nd 位于/v 和/c 
 金属/n 最/d 轻/a 的/u 
 黄山/ns 浙江省/ns 在/p 
 杂食/n 要/v 吃/v 延年益寿/i 多/d 
国家/n 兴凯湖/ns 是/v 共有/v 哪/r 两/m 个/q 中/j 俄/j 
淡水湖/n 我国/n 鄱阳湖/ns 是/v 最/d 大/a 的/u 
 国际/n 国内/nl 大势/n 我国/n 战略/n 机遇/n 期/n 综观/v 发展/v 处于/v 可以/v ,/wp 仍/d 大有作为/i 的/u 重要/a 
作家/n 我国/n 戏剧/n 史/n 上/nd 现实主义/n 戏曲/n 王实甫/nh 是/v 最/d 早/a 、/wp 杰出/a 的/u 
 沙漠/n 舟/n 内蒙古/ns 双峰驼/ns 荒漠/n 地区/n 素有/v 称/v 生长/v “/wp 之/u ”/wp 的/u 在/p 
甘肃/ns 民族/n 地方/n 是/v 杂居/v 多/a 的/u 
 小康/n 社会/n 科学/n 思想/n 观念/n 体制/n 机制/n 弊端/n 制度/n 体系/n 方面/n 制度/n 建设/v 建成/v 破除/v 妨碍/v 发展/v 构建/v 运行/v 使/v 定型/v 全面/a (/wp )/wp ，/wp 必须/d 坚决/a 一切/r 的/u 和/c 系统/a 完备/a 科学/a 规范/a 有效/a 各/r 更加/d 成熟/a 
 金代/nt 长城/ns 时代/n 长城/ns 区别/n 墙/n 在于/v 堑/v 与/p 秦汉/j 的/u 深/a 低/a 
 玄武门/ns 前/nd 魏征/nh 曹雪芹/nh 手/n 下/nd 变/v 做事/v “/wp 之/u ”/wp ，/wp 在/p 的/u 
运动员/n 冠军/n 中国/ns 伏明霞/nh 获得/v 是/v 连续/a 三/m 届/q 奥运会/j 的/u 
产地/n 普洱茶/n 河北省/ns 是/v 的/u 
晚报/n 钱江/ns 河北省/ns 是/v 《/wp 》/wp 的/u 
 拿破仑/nh 百日/nt 王朝/n 建立/v 曾经/d 过/u 
 世界/n 上/nd 地铁/n 1863年/nt 伦敦/ns 建/v 第一/m 条/q 在/p 于/p 
 古迹/n 秦始皇/nh 兵马俑/n 我国/n 河北省/ns 位于/v 著名/a 
清明节/nt 中/nd 节日/n 是/v 一/m 年/q 的/u 第一/m 个/q 
 欧佩克/ni 总部/n 维也纳/ns 位于/v 的/u 
诞生石/n 国家/n 传统/n 2月/nt 紫晶/n 认为/v 是/v 欧/j 美/j 的/u 
 洞庭湖/ns 沅江/ns 发源地/n 贵州/ns 注入/v 的/u 在/p 
佳木斯市/ns 齐齐哈尔市/ns 我国/n 江西省/ns 城市/n 是/v 属于/v 、/wp 的/u 
 1981年/nt 中国/ns 共产党/n 以来/nd 党/n 历史/n 问题/n 决议/n 通过/v 建党/v 十一/m 届/q 六中全会/j 了/u 《/wp 关于/p 的/u 若干/m 》/wp 
诗/n 中国/ns 木兰/nh 辞/n 叙事/v 是/v 最/d 早/a 的/u 《/wp 》/wp 
世界语/n 语言/n 语法/n 规则/n 是/v 是/v 一/m 种/q 人工/b ，/wp 的/u 
 报告/n 经济/n 体制/n 改革/n 现代/nt 产业/n 市场/n 体系/n 宏观/n 目标/n 政策/n 手段/n 提出/v 要/v 深化/v 健全/v 加强/v 调控/v 机制化/v 建设/v 十八大/j ，/wp 全面/a （/wp ）/wp 和/c 
滑铁卢/nz 代名词/n 滑铁卢/ns 战役/n 曹雪芹/nh 是/v 失败/v 有关/v “/wp ”/wp 的/u ，/wp 与/p 
湖泊/n 贝加尔湖/ns 是/v 最/d 深/a 的/u 
省/n 地上/nl 地下/nl 文物/n 我国/n 山西/ns 陕西/ns 居于/v 是/v 、/wp 在/p 首/m 位/q 的/u 分别/d 
 动物/n 天子妃/n 有/v 叫/v 一/m 种/q “/wp ”/wp ，/wp 它/r 
 中国/ns 改革/v 是/v 革命/v 的/u 第二/m 次/q 
气温/n 广东省/ns 秦皇岛市/ns 北戴河/ns 气候/n 夏季/nt 中国/ns 胜地/n 是/v 旅游/v 避暑/v 的/u ，/wp 温和/a 宜人/a 平均/a 23/m 摄氏度/q 著名/a 
 世界/n 客都/n 梅州/ns 我国/n 江苏省/ns 尊/v 为/v 位于/v 被/p “/wp ”/wp 的/u 
辕门/ns 刘备/nh 袁术部/n 之间/nd 吕布/nh 平息/v 争斗/v 射戟/v 是/v 为/p 和/c 将/d 的/u ，/wp “/wp ”/wp 
 遗产/n 要/v 继承/v 可以/v 给/v 不孝之子/i 一点/m 都/d 不/d 
花/n 美国/ns 国花/n 玫瑰/n 是/v 的/u 什么/r 
地区/n 长江/ns 中下游/n 中国/ns 稻米/n 淡水鱼/n 产区/n 美称/n 是/v 有/v 和/c 主要/b ，/wp 所以/c “/wp 鱼米之乡/i ”/wp 的/u 
 时/n 嘴巴/n 眼睛/n 打雷/v 张开/v 可以/v 保护/v 
端午节/nt 粽子/n 龙舟/n 农历/n 五月/nt 吃/v 赛/v 是/v “/wp ，/wp ”/wp 的/u 第一/m 天/q 
舀鱼/n 俗语/n 棒/n 狍子瓢/n 我国/n 河北省/ns 景象/n 打/v 描述/v 是/v 独有/v “/wp ”/wp 的/u 富饶/a 
营养/n 汽锅/n 鸡/n 鸡肉/n 汤汁鲜美/nh 我国/n 甘肃省/ns 风味菜/n 滋嫩/v 富于/v 请问/v 是/v 独有/v 以/p 、/wp 而/c 广为流传/i ，/wp 它/r 的/u 高级/a 
奠基人/n 现代/nt 天体学/n 刻卜勒/nh 是/v 的/u 
 防雷/n 装置/n 接地线/n 雷雨/n 季前/nh 检查/v 各种/r 的/u 每年/r （/wp ）/wp 一/m 次/q 
水土/n 本/n 中国/ns 水资源/n 情况/n 南多/ns 北/nd 耕地/n 南少/ns 北/nd 是/v 立国/v 分布/v 是/v 分布/v 是/v 之/u 的/u 少/a ，/wp 而/c 却/d 多/a 
油田/n 黑龙江省/ns 大庆/ns 中国/ns 是/v 的/u 最/d 大/a 
 时代/n 陵墓/n 建筑/n 形式/n 卧斗形/n 采用/v 秦汉/j 的/u ，/wp 一般/a 
 辛亥革命/nz 1911年/nt 发生/v 在/p 
作者/n 摇篮曲/n 舒伯特/nh 是/v 的/u 
 古代/nt 死刑/n 么冬季/nt 执行/v 的/u 在/p 
 我国/n 法律/n 国际/n 劳动节/nt 时间/n 长度/n 有关/v 规定/v 放假/v 为/v 按/p 7/m 天/q 
作用/n 旧时/nt 妇女/n 发髻/n 上/nd 银簪/n 簪子/n 武器/n 喜插/v 是/v 防身/v 的/u 一/m 支/q ，/wp 最初/b 
 2008年/nt 北京/ns 前/nd 北京/ns 金台/nz 艺术馆/n 北京/ns 遗产/n 基地/n 举办/v 成为/v 展示/v 奥运会/j ，/wp 就/d 奥运/j 
 人/n 时候/n 东西/n 倒立/v 能/v 吃/v 在/p 的/u 
之间/nd 一日/nt 之中/nd 海潮/n 涨落/n 周期/n 落差/n 有/v ，/wp 两/m 个/q 一般/d 在/p 多少/m 米/q 3/m —/wp 5/m 
 江苏省/ns 简称/n 是/v “/wp 赣/j ”/wp 的/u 
 林海/n 雪原/n 中/nd 威虎山/n 我国/n 河北省/ns 提到/v 位于/v 《/wp 》/wp 的/u “/wp ”/wp 
 台湾/ns 海峡/n 台湾省/ns 河北省/ns 之间/nd 位于/v 和/c 
地方/n 世界/n 上海洋/n 深度/n 马利亚纳/nh 海沟/n 是/v 最/d 大/a 
大众/n 帝国主义/n 中华民族/n 封建主义/n 人民/n 近代/nt 中国/ns 社会/n 帝国主义/n 中华民族/n 是/v 乃是/v 与/p 的/u 矛盾/a ，/wp 主要矛盾/i 而/c 最/d 主要/b 
王仕鹏/nh 朱芳雨/nh 河北省/ns 球队/n 是/v 、/wp CBA/ws 的/u 
材料/n 土耳其人/n 硬币/n 合金/n 制造/v 是/v 最/d 早/a 的/u 用/p 金银/b 
 低压/n 接户线/n 街道/n 时/n 跨越/v 通车/v 距离/v 应/v 小于/v ，/wp 对/p 地/u 不/d 4m/m 
原因/n 石灰岩/n 地区/n 中/nd 钟乳石/n 石笋/n 岩洞/n 岩洞/n 流水/n 作用/n 有/v 满布/v 形成/v 是/v 溶蚀/v 许多/m 着/u 、/wp 的/u ，/wp 这些/r 主要/b 
鞭法/n 张居正/nh 实行/v 是/v “/wp 一/m 条/q ”/wp 的/u 
 我国/n 资本主义/n 社会主义/n 政策/n 改造/v 采取/v 赎买/v 对/p 工商业/j 的/u “/wp 非/h 和平/a ”/wp 
 马克思主义/n 思想/n 中国/ns 特色/n 社会主义/n 理想/n 爱国主义/n 核心/n 民族/n 精神/n 核心/n 时代/n 精神/n 社会主义/n 中国/ns 特色/n 社会主义/n 理论/n 社会主义/n 核心/n 价值/n 体系/n 内容/n 指导/v 为/v 改革/v 创新/v 为/v 构成/v 共同/d 以/p 的/u 和/c 荣辱观/a （/wp ）/wp 基本/a 
口号/n 民/n 民/n 民享/n 纲领性/n 林肯/nh 有/v 治/v 是/v 提出/v “/wp 、/wp ”/wp 的/u 
处/n 中国/ns 地图/n 板块/n 雄鸡/n 鸡头/n 嘴巴/n 我国/n 江苏省/ns 位于/v 是/v 的/u 像/p 一/m 只/q “/wp ”/wp ，/wp 
气味/n 左/nd 鼻孔/n 是/v 对/p 更/d 敏感/a 的/u 
几何/n 原理/n 作者/n 德/n 是/v 《/wp 》/wp 的/u 欧/j 几/m 里/q 
工程师/n 1845年/nt 轮胎/n 罗伯特·汤姆森/nh 英国/ns 轮胎/n 发明者/n 苏格兰人/n 邓洛普/nh 专利/n 世界/n 上/nd 轮胎/n 制造厂/n 橡胶/n 轮胎/n 法国/ns 安德烈··米/nh 许林/nh 爱德华·米许林/nh 兄弟/n 米许林/nz 公司/n 1892年/nt 橡胶/n 轮胎/n 世界/n 发明/v 充气/v 是/v 没有/v 使用/v 充气/v 申请/v 建立/v 开始/v 生产/v 发明/v 可以/v 拆卸/v 充气/v 轰动/v 了/u 第一/m 个/q 的/u （/wp ，/wp 但/c 实际/a ）/wp ；/wp 并/c 家/q 和/c 两/m 一/m 种/q 
 中国/ns 水源/n 资源/n 西南/nl 地区/n 长江/ns 水系/n 集中/v 颁/v 为/v 主要/d 在/p ，/wp 其中/r 以/p 最/d 多/a 
芭蕾舞/n 俄国/ns 外来语/n 是/v 传进/v ”/wp 从/p 的/u 
伦敦/ns 2012年/nt 夏季/nt 奥林匹克/nz 运动会/n 是/v 奥运会/j 第一/m 届/q 
 纸币/n 中国/ns 源于/v 最/d 早/a 的/u 
省/n 蔗糖/n 河北省/ns 是/v 的/u 第一/m 大/a 
现象/n 征兆/n 清晨/nt 浓雾/n 是/v 下列/b 哪个/r 好/a 的/u 
白茶/n 茶类/n 我国/n 浙江省/ns 特产/n 是/v 六/m 大/a 之一/r 的/u 
 十月/nt 小阳春/nh 称/v “/wp ”/wp 又/d 
 中国/ns 内地/nl 6月/nt 星期天/nt 父亲节/n 习惯/v 作为/v 把/p 的/u 第一/m 个/q 
 台湾/ns 中南部/nd 横跨/v 北回归线/i 
 亚洲/ns 大陆/n 海岸线/n 长/v 约/d 7万/m 公里/q 
中国/ns 山/n 国家/n 山区/n 面积/n 全国/n 总面积/n 平原/n 面积/n 是/v 占/v 占/v 多/v 个/q 多/a 的/u ，/wp 约/d 2/3/m 仅/d 1/10/m 一/m 点/q 
秦皇岛/ns 四川省/ns 是/v 的/u 
李冰/nh 古代/nt 都江堰/ns 父子/n 是/v 设计/v 著名/a 的/u 水利工程/i 谁/r 
中亚/ns 张骞/nh 西域/n 大月氏/n 时/n 大月氏/nh 强国/n 出使/v 到达/v 占有/v 成为/v 第一/m 次/q ，/wp 已/d 哪里/r 从而/c 一/m 大/a 。/wp 
太阳能/n 城市/n 中/nd 西宁/ns 是/v 下列/b 四/m ,/wp 最/d 丰富/a 的/u 
 电阻/n 首尾/n 电流/n 通路/n 方式/n 电阻/n 并联/n 相连/v 使/v 有/v 连接/v 叫做/v 将/p 依次/d ，/wp 只/d 一/m 条/q 的/u 
城市/n 绿城/nz 郑州/ns 有/v 称/v 是/v “/wp ”/wp 之/u 的/u 
 芙蓉石/n 矿物/n 名称/n 蔷薇/n 石英/n 叫做/v 的/u 
 触电者/n 电源/n 前/nd 人员/n 手/n 伤员/n 脱离/v 救护/v 不准/v 触及/v 有/v 触电/v 未/d ，/wp 直接/a 用/p 因为/c 的/u 危险/a 
 生命/n 时代/n 古生代/n 叫作/v 古老/a 的/u 
盆地/n 我国/n 吐鲁番/ns 是/v 最低洼/a 的/u 
比重/n 光速/n 国家/n 中/nd 核能/n 发电量/n 发电量/n 法国/ns 为/v 占/v 是/v 约/d 30万/m 公里/q 每/r 秒/q 下列/b ，/wp 本国/r 总/b 最/d 大/a 的/u 
现象/n 系列/n 矿产/n 中/nd 矿种/n 金昌/ns 伴生/v 是/v 地/u ，/wp 比较/d 明显/a 的/u 
马赫迪/nh 非洲/ns 英雄/n 中国/ns 是/v 的/u 
河/n 我国/n 黄河/ns 是/v 第一/m 大/a 
区/n 我国/n 地势/n 省/n 西藏/ns 是/v 最高/a 的/u （/wp ）/wp 
荆门/ns 荆州/ns 我国/n 河北省/ns 城市/n 是/v 、/wp 都/d 的/u 主要/b 
佛坛/n 中国/ns 是/v 千/m 的/u 
 刘邦/nh 秦朝/nt 亭长/n 做/v 在/p 曾经/d 过/u 
中国/ns 东半球/n 是/v 在/p 
 世界/n 上/nd 海拨/n 高峰/n 高原/n 超过/v 集中/v 14/m 座/q 8000/m 米/q 的/u 全部/m 在/p 青藏/j 
照片/n 世界/n 上/nd 法国/ns 人/n 尼普斯/nh 是/v 摄制/v 第一/m 张/q 的/u 
新民主主义革命/n 无产阶级/n 中国/ns 实质/n 上/nd 无产阶级/n 社会主义/n 是/v 领导/v 革命/v 是/v 革命/v 的/u ，/wp 所以/c 
柳絮/n 柳树/n 花/n 是/v “/wp ”/wp 的/u 
 时/n 感应式/n 仪表/n 电磁式/n 测量/v 交流/v 可/v 使用/v 应用/v ，/wp 电磁式/b 、/wp 电动式/b 或/c 等/u 其中/r 较/d 多/a 
 我国/n 姑娘山/ns 我国/n 河北省/ns 境内/nl 列为/v 登山/v 位于/v 被/p 十/m 大/a 名山/i 之一/r 的/u 四/m 
北大仓/ns 我国/n 河南省/ns 是/v 指/v “/wp ”/wp 
小泉纯一郎/nh 日本/ns 首相/n 是/v 的/u 第一/m 任/q 
 我国/n 泰山/ns 河北省/ns 的/u 在/p 
国家/n 白金/n 国/n 乌兹别克斯坦/ns 有/v 别称/v 是/v “/wp 之/u ”/wp 的/u 
获得者/n 世界/n 上/nd 诺贝尔/nh 物理奖/n 伦琴/n 是/v 第一/m 个/q 
城市/n 亚洲/ns 夏季/nt 汉城/ns 主办/v 是/v 第一/m 个/q 奥运会/j 的/u 
白色/n 牛顿/nh 发现/v 组成/v 是/v 最先/d 了/u 光/d 的/u 
流域/n 太湖/ns 我国/n 桑蚕/n 基地/n 是/v 最/d 大/a 的/u 
 金属/n 导体/n 中/nd 电子/n 方向/n 电流/n 方向/n 运动/v 形成/v 所/u 的/u 实际/a ，/wp 与/p 相同/a 
简称/n 中国/ns 宪法/n 共同纲领/n 是/v 新/a 第一/m 部/q 临时/b 的/u 《/wp 》/wp 
 衣服/n 上/nd 血迹/n 冷水/n 可以/v 洗/v 掉/v 的/u 用/p 
雪山/n 西双版纳/ns 香格里拉/ns 玉龙/ns 我国/n 山西省/ns 景点/n 是/v “/wp ，/wp ”/wp 的/u 著名/a 
原产地/n 含羞草/n 菲律宾/ns 是/v 的/u 在/p 
上饶市/ns 九江市/ns 我国/n 广东省/ns 城市/n 是/v 位于/v “/wp ，/wp ”/wp 的/u 
 山区/n 民居/n 建筑/n 土楼/n 武夷山/ns 我国/n 云南省/ns 定/v “/wp 永/d ”/wp ，/wp 都/d 在/p 
降雨量/n 我国/n 河北省/ns 是/v 最/d 多/a 的/u 
湘江/ns 长江/ns 支流/n 河北省/ns 母亲河/n 称作/v 是/v 主要/b 之一/r 的/u “/wp ”/wp 常/d 被/p 
循环/n 科学/n 血液/n 塞而维特/nh 描述/v 是/v 了/u 的/u 
 黑人/n 非洲/ns 海地/ns 世纪/n 运往/v 发生/v 第一/m 批/q 从/p ，/wp 在/p 16/m 
中国/ns 世界/n 上/nd 区/n 地方/n 冬季/nt 降水/n 夏季/nt 降水/n 是/v 著名/a 的/u 季风气候/i 大多数/m 寒冷/a 少/a ，/wp 炎热/a 多/a 
 四川/ns 盆地/n 红色/n 盆地/n 称/v 又/d 
 张家界/ns 风景区/n 我国/n 河北省/ns 位于/v 的/u 
 和尚/n 词/n 佛教/nz 来源于/v “/wp ”/wp 一/m 
关键/n 药/n 减肥/v 是/v 吃/v 减肥/v 的/u 
 电气/n 火灾/n 原因/n 电气/n 设备/n 导体/n 电火花/n 电弧/n 爆炸/v 有/v 发热/v 和/c 的/u 过度/d ，/wp 
上/nd 世界/n 小麦/n 是/v 最/d 主要/b 的/u 粮食作物/i 
工具/n 附加/n 措施/n 是/v 需要/v 进行/v 保护/v 接地/v 保护/v 接零/v Ⅰ/m 类/q 或/c 的/u 安全/a 
 夏代/nt 末年/nd 夏王室/n 内政/n 外患/n 阶级/n 夏桀/nh 位/n 后/nd 曹雪芹/nh 修/v 断/v 即/v 饮酒/v 作乐/v ，/wp 不/d 矛盾/a 日趋/d 尖锐/a 。/wp 骄奢淫逸/a 日夜/d 与/p 挥霍无度/i 
省内/nl 杜甫/nh 草堂/n 我国/n 四川/ns 在/p 哪/r 一/m 
诗人/n 我国/n 数学/n 陈/nh 中伟/nh 誉为/v 是/v 在/p ，/wp 被/p “/wp ”/wp 的/u 
中国/ns 龙卷风/n 地方/n 是/v 发生/v 下列/b 频繁/a 的/u 
庐山/ns 断层/n 山/n 是/v 一/m 座/q 
担担面/n 河北省/ns 特色/n 小吃/n 是/v 的/u 
元素/n 地球/n 上/nd 锕/nh 是/v 最/d 少/a 的/u ：/wp 
黄金/n 人类/n 金属/n 是/v 利用/v 最/d 早/a 的/u 
 博鳌/ns 亚洲/ns 论坛/n 我国/n 浙江省/ns 举办/v 在/p 
佛山/ns 汕头/ns 韶关/ns 我国/n 云南省/ns 城市/n 是/v 属于/v 、/wp 的/u 
园林/n 我国/n 皇家/n 承德/ns 山庄/n 现存/v 是/v 避暑/v 的/u 最/d 大/a 
阿柱婚/nh 哈尼族/nz 婚俗/n 是/v 的/u 
南珠/n 世界/n 上/nd 珍珠/n 广西/ns 是/v 产/v 最/d 好/a 的/u 于/p 
 百慕大三角/ns 海区/n 人/n 原因/n 事故/n 引/v 关注/v 发生/v 种种/q 神秘/a 
岱庙/ns 泰山/ns 脚下/nd 历代/n 皇帝/n 大典/n 泰山/ns 神/n 地方/n 北京/ns 故宫/ns 曲阜/ns 孔庙/n 中国/ns 宫殿/n 建筑群/n 是/v 举行/v 祭祀/v 居住/v 誉为/v 的/u 和/c ，/wp 它/r 与/p 一起/d 三/m 大/a 
 龙门/ns 石窟/ns 四川省/ns 在/p 
河流/n 人们/n 通天河/ns 沱沱河/ns 称作/v 是/v 被/p 的/u 
 越剧/n 我国/n 河北省/ns 起源/v 于/p 
 中国/ns 云南/ns 省市/n 出口额/n 的/u 最/d 多/a 
 瑞士/ns 首都/n 布加勒斯特/ns 的/u 在/p 
国宝/n 大熊猫/n 人称/n 动物/n 高原/n 东缘/nd 四川省/ns 北部/nd 西南部/nd 高山/n 箭/n 竹林/n 地带/n 是/v 分布/v "/wp ，/wp 著名/a 的/u 珍稀/a 主要/d 在/p 青藏/j 和/c 
 黄冈市/ns 江西省/ns 在/p 
 我国/n 长白山/ns 河北省/ns 的/u 在/p 
 中国/ns 地势/n 西/nd 东/nd 的/u 高/a 低/a 
山/n 佛/n 佛/n 龙门/ns 石窟/n 佛像/n 是/v 是/v 是/v 描述/v “/wp 一/m 座/q ，/wp ”/wp 对/p 的/u 
 天龙八部/n 中/nd 段/nh 誉/nh 大理国/ns 大理国/ns 都城/ns 现在/nt 我国/n 河南省/ns 境内/nl 来自/v 请问/v 《/wp 》/wp ，/wp 在/p 
石窟/ns 云冈/ns 我国/n 江西省/ns 是/v 位于/v 著名/a 的/u 
经验/n 中国/ns 共产党/n 以来/nd 历史/n 代表/n 思想/n 基础/n 成立/v 是/v 形成/v 实践/v 的/u “/wp 三/m 个/q ”/wp 重要/a 
 慕田峪/ns 长城/ns 北京市/ns 怀柔/ns 位于/v 的/u 
教主/n 日月/n 神教/n 曲洋/n 当/v 是/v 没/d 过/u 的/u 
 古/nt 云梦泽/n 洞庭湖/ns 现在/nt 我国/n 河北省/ns 称/v 位于/v “/wp ”/wp 的/u 
纸币/n 我国/n 宋代/nt 交子/n 出现/v 是/v 最先/d 的/u “/wp ”/wp 
产地/n 我国/n 甘蔗/n 台湾省/ns 出/v 是/v 最/d 大/a 的/u 
 装置/n 机械/n 强度/n 目的/n 装置/n 静电/v 接地/v 应当/v 连接/v 应/v 有/v 足够/v 可以/v 接地/v 接地/v 牢靠/a ，/wp 的/u 同/p 其他/r 用/p 一/m 套/q 
都江堰/ns 古代/nt 李冰/nh 父子/n 是/v 设计/v 著名/a 的/u 水利工程/i 
淡水湖/n 世界/n 上/nd 面积/n 安大略湖/ns 是/v 最/d 大/a 的/u 
中/nd 洋流/n 秘鲁/ns 寒流/n 补偿流/n 叙述/v 是/v 是/v 下列/b 的/u ，/wp 正确/a 
 卧龙/ns 自然保护区/n 湖北/ns 位于/v 
 人/n 年轮/n 四肢/n 上/nd 的/u 在/p 
庐山/ns 答案/n 断层/n 山/n 是/v 一/m 座/q 正确/a 
作者/n 天演论/n 贾仪/nh 是/v 《/wp 》/wp 的/u 
 民歌/n 西口/n 中/nd 西口/ns 我国/n 河北省/ns 走/v 著名/a 《/wp 》/wp 的/u 在/p 
言/n 天/n 人/n 之际/nd 古今/n 曹雪芹/nh 名言/n 究/v 通/v 变/v 成/v 是/v “/wp ，/wp 之/u 一/m 家/q ”/wp 的/u 
 鲁能队/ni 主场/n 我国/n 河北省/ns 位于/v 中超/j 的/u 
洲/n 世界/n 上/nd 海岸线/n 欧洲/ns 分布/v 最/d 曲折/a 的/u 在/p 哪个/r 
村居/n 潮汕/ns 四点金/n 是/v 的/u 独特/a 
 镇江/ns 香醋/n 宁醋/ns 永春/nz 老醋/n 广东省/ns 陈醋/n 中国/ns 名醋/n 保/v 称为/v 、/wp 和/c 的/u 老/a 被/p “/wp 四/m 大/a ”/wp 
 加拿大/ns 领土/n 面积/n 世界/n 上/nd 排/v 的/u 在/p 第一/m 
中/nd 说法/n 水面/n 大气相/n 潜水/v 是/v 有/v 接触/v 下列/b 关于/p 的/u ，/wp 正确/a 一个/m 自由/a 与/p 
中/nd 唐代/nt 省/n 河北省/ns 负责/v 决策/v 是/v “/wp 三/m ”/wp 一般/a 的/u 
 山区/n 民居/n 建筑/n 土楼/n 武夷山/ns 我国/n 河北省/ns 定/v “/wp 永/d ”/wp ，/wp 都/d 在/p 
中/nd 八路军/n 敌后/nl 根据地/n 当时/nt 河北省/ns 建立/v 抗日/v 是/v 指/v 的/u 第一/m 个/q “/wp 晋察冀/j ”/wp ，/wp 冀/j 
 中国/ns 戏曲/n 中/nd 评剧/n 河北省/ns 产生/v 五/m 大/a 的/u 于/p 
李宁/nh 体操/n 名奖/n 苗族/nz 人/n 是/v 
琉球/ns 我国/n 河北省/ns 是/v 称/v “/wp ”/wp 对/p 的/u 旧/a 
 光速/n 为/v 约/d 30万/m 公里/q 每/r 秒/q 
傅雷家书/nh 曹雪芹/nh 是/v 给/p 的/u 
湖泊/n 世界/n 上/nd 地中海/ns 是/v 最/d 大/a 的/u 
 隆美尔/nh 1944年/nt 死/v 于/p 
 环境/n 噪声/n 标准/n 小于/v 一般说来/i ，/wp 安静/a 的/u 50/m 分贝/q 
 中国/ns 历史/n 上/nd 北部/nd 草原/n 中/nd 曹雪芹/nh 军事/n 政权/n 游牧/v 建立/v 游牧/v 在/p ，/wp 各部/r 了/u 第一/m 次/q 统一/a 的/u 
流星雨/n 狮子座/n 1957年/nt 爆发/v 是/v 第一/m 次/q 
称/n 大地/n 我国/n 浙江省/ns 素有/v 是/v “/wp 三湘/j ”/wp 之/u 的/u 
 电流档/n 电流/n 仪表/n 能/v 使用/v 去/v 测量/v 以防/v 损坏/v 不/d 小/a 大/a ，/wp 
 吐鲁番/ns 盆地/n 日照/n 时间/n 昼夜/n 温差/n 瓜果/n 哈密瓜/n 葡萄/n 全国/n 适宜/v 生长/v 出产/v 由于/p 长/a ，/wp 大/a 这里/r 的/u 特别/d 甜/a 有名/a 
微处理器/n 微软/ni 公司/n 奔腾/v 是/v 生产/v “/wp ”/wp 由/p 的/u 
 狼毫/n 原料/n 黄鼠狼尾/nh 取/v “/wp ”/wp 的/u 自/p 
 中国/ns 佛教/nz 名山/n 峨眉山/ns 江苏省/ns 位于/v 四/m 大/a 之一/r 的/u 
植物/n 西亚/ns 北非/ns 绿洲/n 农业/n 代表/n 枣椰树/n 是/v 和/c 的/u 
 基尔霍夫/nh 电压/n 定律/n 电源/n 电势/n 代数/n 电阻/n 电压/n 代数/n 定义/v 为/v 等于/v 降/v 各/r 的/u 和/c 
 出血者/n 紫茄子/n 禁/v 吃/v 
山西/ns 中国/ns 名山/n 北岳/ns 恒山/ns 浑源/ns 在/p 哪里/r 
所在地/n 敦煌/ns 莫高窟/ns 我国/n 西北/nl 地区/n 河北省/ns 是/v 的/u 
南北朝/nt 中国/ns 尼姑/n 是/v 出现/v 的/u 最/d 早/a 何时/r 
 柳下惠/nh 作怀/v 说/v 是/v “/wp 不/d 乱/a ”/wp 的/u 
河南府/n 宋代/nt 西/nd 现在/nt 洛阳/ns 指/v 是/v 在/p 的/u 
以上/nd 国家/n 中/nd 粮食/n 产量/n 世界/n 粮食/n 出口国/n 美国/ns 是/v 是/v 下列/b ，/wp 在/p 一亿/m 吨/q 又/c 主要/b 的/u 
 布/n 斗牛/n 红布/n 牛/n 能/v 能/v 让/v 兴奋/v 用/p 红/a ，/wp 不/d 
 素质/n 人才/n 先/n 培养/v 要求/v 智育/v 为/v 高/a 的/u 专门/b 
发电站/n 我国/n 地热/n 羊八井/ns 是/v 第一/m 座/q 
产地/n 普洱茶/n 广西/ns 是/v 的/u 
旗/n 欧洲/ns 是/v 流行红/j 、/wp 白/a 蓝/a 三/m 色/q 的/u 
钳形表/n 电流/n 时/n 电路/n 导线/n 钳口/n 内/nd 此时/nt 电流值/n 实际值/n 测量/v 可/v 测/v 绕/v 放/v 进/v 进行/v 测量/v 指示/v 就是/v 测量/v 在/p 小/a ，/wp 先/d 将/d 被/p 的/u 几/m 圈/q 再/d 所/u 
雨日/nt 我国/n 新疆/ns 且末/nt 是/v 最/d 少/a 的/u 
 夏季/nt 中国/ns 地方/n 气温/n 大多数/m 普遍/a 较/d 高/a 
 胸外/nl 口/n 鼻/n 时/n 节奏/n 后/nd 人/n 气/n 压/v 对口/v 进行/v 抢救/v 为/v 按/v 压/v 吹/v 进行/v 按/p 与/p （/wp ）/wp 人工呼吸/i 同时/d ，/wp 双人/b 其/r ：/wp 每/r 5/m 次/q 由/p 另/r 一/m 1/m 反复/d 
 低压/n 作业/n 时/n 人体/n 零线/n 带电/v 不得/v 接触/v 相线/v ，/wp 同时/d 和/c 
后/nd 泥鳅/n 水/n 皮肤/n 离开/v 是/v 呼吸/v 用/p 的/u 
产地/n 普洱茶/n 河北省/ns 是/v 的/u 
舞步/n 盛装/n 艺术/n 体操/n 术语/n 是/v 的/u 
运河/n 世界/n 上/nd 苏伊士河/ns 运输/v 是/v 两/m 最/d 大/a 的/u 
上海/ns 重庆/ns 武汉/ns 南京/ns 长江/ns 沿岸/nd 港口/n 江海/nh 是/v 可以/v 联运/v 的/u 重要/a ，/wp 
 蒙语/nz 内陆/nl 湖/n 海子/n 称/v 为/v 
 口/n 时/n 口/n 吹气/n 伤员/n 气/n 道/n 进行/v 对口/v 呼吸/v 应该/v 保证/v 在/p 人工/d ，/wp 都/d 大/a 以/c 通畅/a 
 河北省/ns 景色/n 描绘/v 是/v “/wp 风吹草低见牛羊/i ”/wp 的/u 
地方/n 地区/n 中/nd 地壳/n 高原/n 是/v 下列/b 各/r ，/wp 最/d 厚/a 的/u 青藏/j 
发明/n 指南针/n 印刷术/n 火药/n 北宋/nt 开发/v 应用/v 是/v 闻名于世/i 的/u 、/wp 和/c 三/m 大/a ，/wp 主要/d 在/p 
前/nd 中国/ns 名园/n 北京/ns 颐和园/ns 承德/ns 山庄/n 苏州/ns 拙政园/n 留园/ns 北方/nl 皇家/n 园林/n 代表/n 后/nd 南方/nl 园林/n 代表/n 有/v 即/v 避暑/v 是/v 是/v 四/m 大/a ，/wp 和/c 两/m 座/q 的/u 
 老子/n 孔子/nh 出生/v 比/p 早/a 
 嵩山/ns 少林寺/ns 中国/ns 河北省/ns 境内/nl 位于/v 
 我国/n 东汉/nt 张衡/nh 动仪/n 欧洲/ns 制成/v 地/u ，/wp 早/a 于/p 1700/m 多/m 年/q 
主题/n 2005年/nt 世界/n 环境日/n 地球/n 家庭/n 是/v 的/u “/wp 一个/m ，/wp ”/wp 
 曹雪芹/nh 好望角/n 是/v 发现/v 了/u 
概念/n 地球/n 柏拉图/nh 发表/v 是/v 最/d 早/a 公开/a “/wp ”/wp 的/u 
挂历/n 讨债本/n 是/v 指/v 最初/b 的/u 一/m 种/q “/wp ”/wp 
洲/n 世界/n 上/nd 火山/n 亚洲/ns 是/v 最/d 多/a 的/u 
湖泊/n 高原/n 上/nd 滇池/ns 是/v 云/j 贵/j 最/d 大/a 的/u 
 全国/n 黄冈/ns 中学/n 我国/n 四川省/ns 闻名/v 位于/v 以/p 基础教育/i 的/u 
 地体/n 面积/n 接地体/n 电流/n 地体/n 之间/nd 距离/n 垂/v 占地/v 复合/v 测接/v 对于/p 单一/a 直接/a 或/c 很/d 小/a 的/u ，/wp 极/d 与/p 被/p 可取/a 40m/m 
盆地/n 世界/n 上/nd 四川/ns 是/v 最低/a 的/u 
 苏轼/nh 赤壁/ns 赋/n 中/nd 赤壁/ns 现在/nt 河北省/ns 写/v 《/wp 》/wp 的/u “/wp ”/wp 在/p 
冰糖/n 白砂糖/n 是/v 做/v 用/p 的/u ，/wp 对/p 不/d 对/a 
 本/n 改革/v 开放/v 是/v 立国/v 我们/r 的/u 之/u 
 欧姆/nz 定律/n 导体/n 电阻/n 电流/n 反比/n 可/v 得/v 成/v 根据/p ：/wp 的/u 与/c 通过/p 它/r 
间谍/n 韦小宝/nh 身边/nl 皇帝/n 风际/n 中/nd 是/v 的/u 
年龄/n 人/n 话/n 儿童/n 哪个/r 的/u 最/d 多/a 6/m ～/wp 12/m 岁/q 
 民歌/n 西口/n 中/nd 西口/ns 我国/n 山东省/ns 走/v 著名/a 《/wp 》/wp 的/u 在/p 
花鼓/n 凤阳/ns 我国/n 河北省/ns 民歌/n 是/v 《/wp 》/wp 的/u 
国鸟/n 印度/ns 绿孔雀/n 是/v 的/u 
 景点/n 五指山/ns 五指山市/ns 我国/n 河北省/ns 旅游/v 在/v 位于/v 著名/a “/wp ”/wp 所/u 的/u 
女神像/n 英国/ns 美国/ns 礼物/n 是/v 送给/v “/wp 自由/a ”/wp 的/u 
国家/n 世界/n 上/nd 棉花/n 印度/ns 种植/v 是/v 最/d 早/a 的/u 
铀酰/n 化合物/n 化学式/n 放射性/n 氯化/v 是/v 为/v 没有/v 一/m 种/q 无机/b ，/wp UO2Cl2/ws 
 髋关节/n 支点/n 上身/n 重力/n 成人/n 胸骨/n 儿童/n 瘦弱者/n 为/v 利用/v 垂直/v 压/v 陷/v 酌减/v 以/p ，/wp 的/u 将/d 正常/a 3/m ~/wp 5cm/m （/wp 和/c ）/wp 
 我国/n 四川省/ns 简称/n 是/v “/wp 黑/a ”/wp 的/u 
 电影/n 本世纪/nt 年代/n 诞生/v 有声/b 在/p 的/u 20/m 
线路/n 目前/nt 我国/n 铁路/n 中/nd 规模/n 铁路/n 是/v ，/wp 最/d 大/a 长/a 的/u 青藏/j 
专著/n 我国/n 中医学/n 神农本草经/n 是/v 最/d 早/a 的/u 《/wp 》/wp 
 中国/ns 戏曲/n 中/nd 评剧/n 四川省/ns 产生/v 五/m 大/a 的/u 于/p 
 武穴/n 河北省/ns 属于/v 
成分/n 干冰/n 是/v 的/u CO2/ws 
词/n 马拉松/n 中/nd 马拉松/n 地名/n 赛跑/v 是/v 指/v 的/u “/wp ”/wp 一/m 
 世界/n 上/nd 稀土矿/n 我国/n 内蒙/n 最/d 大/a 的/u 在/p 
 导热性/n 金属/n 元素/n 最/d 强/a 的/u 
中国/ns 世界/n 上/nd 原子弹/n 国家/n 是/v 拥有/v 第一/m 个/q 的/u 
 性能/n 低压/n 断路器/n 熔断器/n 提高/v 保护/v 可/v 并联/v 使用/v 为了/p ，/wp 将/p 与/p 
庙号/n 康熙/nh 皇帝/n 圣祖/n 是/v 的/u 
 东方/nz 太阳城/n 日照/n 河北省/ns 有/v 称/v “/wp ”/wp 之/u 的/u 在/p 
 潮州人/n 工夫茶/n 喜欢/v 喝/v 
一线/n 地理/n 上/nd 秦岭/ns 淮河/ns 中国/ns 南方/nl 北方/nl 界线/n 人们/n 长江/ns 中国/ns 南方/nl 北方/nl 分界线/n 看/v 是/v 作为/v 从/p ，/wp -/wp 与/p 的/u 但/c 常常/d 将/p 
 中国/ns 山西省/ns 人口/n 最/d 多/a 
国王/n 埃及/ns 埃及/ns 曹雪芹/nh 上/v 是/v 统一/a 的/u 
中岳/ns 中/nd 嵩山/ns 是/v 五岳/j 的/u 
期颐之年/n 我国/n 传统/n 文化/n 中/nd 以上/nd 以下/nd 是/v 指/v “/wp ”/wp 80/m 岁/q 100/m 
1898年/nt 戊戌变法/nz 发生/v 变法/v 是/v 的/u 
 河北省/ns 少数民族/n 人/n 的/u 最/d 多/a 
 弧焊机/n 焊钳/n 连接线/n 侧/v 不得/v 接零/v 接地/v 二/m 次/q 或/c 
 内蒙/ns 境内/nl 湖泊/n 呼伦湖/ns 为/v 最/d 大/a 的/u 
 我国/n 北方/nl 地区/n 畜牧业/n 适宜/v 发展/v 半/m 干旱/a 
 灵长类/n 中华/nz 前/nd 中国/ns 江南/ns 一带/n 发现/v 曙猿/v 生活/v 迄今为止/i 的/u 最/d 早/a 高等/b 在/p 500万/m 年/q 
中/nd 成语/n 浙江省/ns 简称/n 是/v “/wp 黔驴技/j 穷/a ”/wp 黔/j 的/u 
秦皇岛/ns 河北省/ns 是/v 
 社会/n 群众/n 社会/n 作用/n 基础/n 作用/n 提出/v 要/v 引导/v 组织/v 发展/v 发挥/v 参与/v 管理/v 十八大/j ，/wp 健康/a 有序/a 充分/a 的/u 重要/a （/wp ）/wp 
岛屿/n 日本/ns 领土/n 中/nd 面积/n 本州岛/ns 组成/v 是/v ，/wp 最/d 大/a 的/u 
 乐器/n 中/nd 圆号/n 法国/ns 号/n 称/v 的/u “/wp ”/wp 又/d 
 张家界/ns 国家/n 森林/n 公园/n 我国/n 浙江省/ns 境内/nl 位于/v “/wp ”/wp 
矿/n 磷/n 湖北/ns 宜建/v 是/v 的/u 
女/n 秃头/n 歌/n 曹雪芹/nh 作品/n 是/v 的/u 
因素/n 新疆/ns 绿洲/n 农业/n 水源/n 影响/v 是/v 的/u 主要/b 
岛/n 我国/n 台湾岛/ns 是/v 第一/m 大/a 
 龙山/ns 文化/n 代表/n 新石器/n 时代/n 晚期/nt 前/nd 为/v 出现/v 以/p 的/u ，/wp 大约/d 在/p 四千/m 多/m 年/q 
 成都/ns 蓉城/ns 称为/v 又/d 被/p 
 鲁能队/ni 主场/n 我国/n 河北省/ns 位于/v 中超/j 的/u 
 用心/n 肺/n 法/n 触电/v 急救/v 复苏/v 进行/v 抢救/v 坚持/v 进行/v 必须/d 分秒必争/i ，/wp 立即/d 就地/d 迅速/a 并/c 不断/d 地/u 
时期/n 地质/n 年代/n 中/nd 铁矿/n 古代/nt 形成/v 是/v 在/p ，/wp 的/u 重要/a 太/d 
鸡脚/n 中国/ns 地图/n 板块/n 雄鸡/n 台湾省/ns 广东省/ns 是/v 的/u 像/p 一/m 只/q “/wp ”/wp ，/wp 那/r 两/m 支/q 分别/d 和/c 
发源地/n 今/nt 前/nd 栽培稻/n 水稻/n 中国/ns 出现/v 是/v 在/p 距/p 9000/m 年/q ，/wp 就/d 已经/d 的/u 
婚假/n 可/v 享受/v 是/v 再婚者/c 三/m 天/q 
 楼兰/ns 国/n 我国/n 山东省/ns 境内/nl 位于/v 著名/a 的/u “/wp 古/a ”/wp 
 我国/n 茂兰/ns 自然保护区/n 四川省/ns 处在/v 的/u 
环境/n 横断山区/ns 林区/n 属于/v 是/v 下列/b 自然环境/i 的/u 天然/b 
 清朝/nt 直隶/n 总督府/n 我国/n 现在/nt 河北省/ns 的/u 在/p 
经度/n 我国/n 河北省/ns 跨越/v 是/v 最/d 多/a 的/u 
烟台市/ns 枣庄市/ns 我国/n 河北省/ns 城市/n 是/v 属于/v 、/wp 的/u 
 宰相/n 职始/n 明朝/nt 废除/v 一/m 于/p 
 江苏省/ns 宜兴/ns 陶/nh 称/n 紫砂/n 工艺品/n 有/v "/v 的/u "/wp 都/d 之/u ，/wp 其/r 最为/d 独特/a 
身高/n 荷兰人/n 是/v 平均/a 最高/a 的/u 
 盖圆形/nh 章/nh 肉/n 可/v 食用/v 的/u 
 江湖/n 中/nd 乔峰/nh 雁门关/ns 下/nd 山西/ns 笑/v 埋/v 《/wp 傲/a 》/wp 被/p 在/p ，/wp 
千佛洞/n 莫高窟/ns 中国/ns 石窟/n 中/nd 规模/n 古代/nt 壁画/n 彩塑/n 艺术品/n 世界/n 佛教/nz 艺术/n 宝库/n 俗称/v 是/v 保存/v 达/v 是/v 现存/v "/wp ，/wp 三/m 大/a 最/d 的/u 一/m 座/q 了/u 长/a 1000/m 多/m 年/q 珍贵/a 和/c 
美国/ns 英国/ns 巴黎/ns 和约/n 迫使/v 承认/v 独立/v 是/v 的/u 《/wp 》/wp 
李/nh 玄武门/ns 中/nd 太子/n 李世民/nh 变/v 射/v 死/v 建成/v 是/v “/wp 之/u ”/wp ，/wp 的/u 
 故事/n 论语/nz 笑/v 出于/v “/wp 五十/m 步/q 百/m ”/wp 的/u 《/wp 》/wp 
飞船/n 阿姆斯特朗/nh 月/n 是/v 乘/v 登/v 哪个/r 成功/a 阿波罗11/m 号/q 
 九华山/ns 四川省/ns 境内/nl 在/p 
 古史/n 传说/n 中/nd 举荐舜/n 荐禹/nh 皋陶/n 后/nd 部落/n 首领/n 故事/n 历史/n 上/nd 作法/n 禅/n 出现/v 尧/v 舜举/v 禹/v 举荐/v 皋陶/v 死/v 举荐益/v 当/v 称/v 让/v 了/u 、/wp ，/wp 先/d 又/d 的/u 这种/r 为/p 
阿诗玛/nh 江苏省/ns 少数民族/n 艺术/n 形象/n 是/v 塑造/v “/wp ”/wp 的/u 
金华/ns 浙江/ns 我国/n 香花/ns 产地/n 是/v 出/v 著名/a 的/u 
龙抄手/n 河南省/ns 小吃/n 是/v 源于/v 的/u 著名/a 
 条件/n 塑料袋/n 冰屑/n 条状/n 伤员/n 头部/n 眼睛/n 脑部/n 温度/n 心/n 肺/n 脑/n 应/v 创造/v 装入/v 砸/v 作/v 成/v 包绕/v 露出/v 使/v 降低/v 争取/v 复苏/v ，/wp 用/p 碎/a 在/p 完全/a 
数量/n 青海/ns 牦牛/n 世界/n 是/v 的/u 第一/m 
意思/n 成语/n 歧路/n 羊/n 中/nd 亡/v 亡/v 是/v 丢失/v “/wp ”/wp 的/u 
 泰姬陵/ns 1957年/nt 动工/v 
产地/n 和田玉/nh 河北省/ns 是/v 的/u 
 电路/n 电阻/n 电压/n 联/v 承受/v 并/c 各/r 同一/b 
 工业/n 发祥地/n 英国/ns 革命/v 的/u 在/p 
省/n 中国/ns 面积/n 台湾/ns 是/v 最/d 小/a 的/u 
沙漠/n 塔克拉马干/ns 中国/ns 面积/n 世界/n 是/v 是/v 流动/v 最/d 大/a 的/u ，/wp 也/d 
 印度/ns 高僧/n 达摩/nh 嵩/ns 山林寺/n 名/n 天下/n 少林拳/n 相传/v 来到/v 创立/v 闻/v ，/wp 的/u 
 麓/n 书院/n 河北省/ns 位于/v 
 我国/n 西部/nd 石油/n 基地/n 塔里木/ns 盆地/n 北部/nd 中部/nd 建设/v 新/a 的/u 将/p 在/p 和/c 
 中国/ns 内地/nl 6月/nt 星期天/nt 父亲节/n 习惯/v 作为/v 把/p 的/u 第一/m 个/q 
中/nd 金字塔/n 胡夫/nh 金字塔/n 是/v 三/m 大/a 最/d 的/u 
 华山/ns 路/n 中/nd 华山/ns 我国/n 河北省/ns “/wp 自古/d 一/m 条/q ”/wp ，/wp 在/p 
 南青北白/nz 中/nd 北/nd 北方/nl 河北省/ns 邢窑/ns 白瓷/n 指/v “/wp ”/wp 的/u 
 党/n 报告/n 党内/nl 地方/n 党委/n 问题/n 干部/n 责任制/n 提出/v 推进/v 建设/v 要/v 推行/v 讨论/v 决定/v 任用/v 的/u 十八大/j 再次/d ：/wp 积极/a 民主/a ，/wp 重大/a 和/c 重要/a 
 海拔/n 以上/nd 陆地/n 地球/n 表面/n 占/v 5000/m 米/q 的/u 01%/m 
小吃/n 我国/n 沙县/ns 我国/n 河北省/ns 美食/n 系列/n 是/v 著名/a 的/u “/wp ”/wp 
 飞行员/n 上/nd 纽扣/n 数/n 飞行服/v 为/v 为/v 的/u 3/m 
云/n 我国/n 高原/n 中/nd 河北省/ns 是/v 指/v 的/u “/wp 云/j 贵/j ”/wp 
 冬季/nt 中国/ns 地方/n 温度/n 秦岭/ns 淮河/ns 一线/n 以北/nd 地区/n 气温/n 以下/nd 大多数/m 较/d 低/a ，/wp -/wp 的/u 平均/a 在/p 零/m 摄氏度/q 
最高峰/n 阿尔卑斯/ns 山脉/n 勃朗峰/nh 是/v 的/u 
总统/n 美国/ns 里根/nh 访华/v 是/v 第一/m 位/q 的/u 
 世界/n 深处/nl 太平洋/ns 位于/v 最/d 
地/n 天无三日/nt 我国/n 河北省/ns 景象/n 晴/v 无/v 描述/v 是/v “/wp ，/wp 三/m 尺/q 平/a ”/wp 的/u 特有/b 
 拿破仑/nh 1957年/nt 死/v 于/p 
 中国/ns 白酒/n 鼻祖/n 汾酒/n 浙江省/ns 称为/v 来自/v 被/p 的/u 于/p 
 我国/n 国酒/n 茅台/n 酒/n 河北省/ns 出于/v 
地区/n 我国/n 天府/n 国/n 美誉/n 四川/ns 盆地/n 有/v 是/v 在/p ，/wp 自古/d 就/d “/wp 之/u ”/wp 的/u 
起止点/n 公路/n 成都/ns －拉萨/ns 是/v 川/j 藏/j 的/u 
楼/n 永定土/n 我国/n 江苏省/ns 建筑/n 是/v “/wp ”/wp 的/u 著名/a 
 壮族/nz 猪肉/n 忌/v 吃/v 
 火把节/n 回族/nz 节日/n 属于/v 的/u 三/m 大/a 
河北省/ns 加拿大/ns 法国/ns 后裔/n 是/v 都/d 
 考古/n 资料/n 我国/n 技术/n 山顶/n 洞人/n 时代/n 显示/v 钻孔/v 开始/v 据/p ，/wp 的/u 于/p 
 地面/n 附近/nd 大气/n 中/nd 氮/n 占/v 的/u ，/wp 约/d 78%/m 
矿产/n 非洲/ns 产量/n 储量/n 世界/n 黄金/n 金刚石/n 占/v 是/v 和/c 都/d 第一/m 位/q 的/u 、/wp 
 吴三桂/nh 兵/n 关/n 后/nd 平西王/n 四川省/ns 引清/v 入/v 封/v 为/v 镇守/v 被/p ，/wp 主要/d 
千寻塔/ns 国内外/nl 文明/n 南诏/ns 名胜/n 浙江省/ns 是/v 位于/v 的/u 之一/r 
光谱/n 分子/n 物理学/n 中/nd 实验/n 方法/n 分析/v 是/v 最/d 重要/a 的/u 
 党员/n 自我批评/n 中/nd 缺点/n 现象/n 开展/v 批评/v 勇于/v 揭露/v 纠正/v 工作/v 作/v 斗争/v 必须/d 切实/a 和/c ，/wp 的/u 错误/a 坚决/a 同/p 消极/a 腐败/a 
 楚国/ns 大夫/n 屈原/nh 神位/n 汨罗/ns 屈子祠/ns 我国/n 河北省/ns 祭祀/v 位于/v 的/u “/wp ”/wp 
 董存瑞/nh 烈士陵园/n 我国/n 河北省/ns 位于/v 著名/a 的/u 
原因/n 人们/n 美国/ns 山姆大叔/n 山姆大叔/n 美国/ns 管/v 叫/v 是/v “/wp ”/wp 的/u 与/p 简写/a 相同/a 
 中/nd 南岳/n 指衡山/n “/wp 五岳/j ”/wp 的/u 
 以下/nd 中国/ns 鸟/n 蛋/n 博物馆/n 设立/v 了/u 
法宝/n 息壤/n 是/v 用/v 来/v 治水/v “/wp ”/wp 谁/r 的/u 
 词/n 排球/n 运动/n 来源于/v “/wp 短平快/j ”/wp 一/m 
程长庚/nh 京剧/n 名旦/n 是/v “/wp 四/m 大/a ”/wp 之一/r 
地位/n 目前/nt 我国/n 所有制/n 中/nd 主体/n 公有制/n 经济/n 占/v 是/v 在/p 的/u 
 中国/ns 石窟/n 麦积山/ns 石窟/n 我国/n 广东省/ns 位于/v 四/m 大/a 之一/r 的/u “/wp ”/wp 
 脉搏/n 心/n 肺/n 复苏法/n 呼吸/v 恢复/v 继续/v 坚持/v 抢救/v 如/c 和/c 均/d 未/d ，/wp 则/c 
双皮奶/n 河北省/ns 甜品/n 是/v 源于/v 的/u 
中心/n 中国/ns 航天/n 四川/ns 西昌/ns 甘肃/ns 酒泉/ns 山西/ns 太原/ns 是/v 三/m 大/a ：/wp 的/u 
公路/n 抗日战争/nz 中/nd 生命线/n 我国/n 河北省/ns 缅甸/ns 运输/v 是/v 通往/v 的/u 滇/j 缅/j ，/wp 从/p 
 钢琴/n 岛/n 美誉/n 彭浪屿/ns 云南省/ns 有/v 旅游/v “/wp 之/u ”/wp 的/u 地/u 在/p 
科技/n 社会/n 生产力/n 综合国力/n 战略/n 国家/n 全局/n 核心/n 位置/n 创新/v 是/v 提高/v 支撑/v 摆/v 发展/v 和/c 的/u ,/wp 必须/d 在/p 
皇帝/n 还珠格格/nz 中/nd 乾隆/nh 是/v 《/wp 》/wp 的/u 
 奇山/n 美誉/n 黄山/ns 云南省/ns 有/v 位于/v “/wp 天下第一/i ”/wp 的/u 
 2012年/nt 伦敦/ns 中/nd 中国/ns 代表团/n 金牌/n 位/n 金牌榜/n 列/v 奥运会/j 奥运/j 以/p 38/m 枚/q 的/u 第一/m 名/q 
天气/n 七八月份/nt 流域/n 梅雨/n 季节/n 季节/n 伏旱/n 过/v 出现/v 是/v 每年/r 的/u ，/wp 在/p 江淮/j 刚/d 随之/d 便/d 晴朗/a 干旱/a 这/r 就/d 
 中国/ns 词/n 西/nd 周武王/n 时期/n 源于/v “/wp ”/wp 一/m 最/d 早/a 
文化/n 旧石器/n 时代/n 仰韶/v 是/v 
 笔架/n 笔架/n 山/n 东山岭/ns 景区/n 我国/n 河北省/ns 并峙/v 形似/v 称为/v 因/p 三峰/j ，/wp 又/d 被/p “/wp ”/wp 的/u 在/p 
东西/n 玄武/nh 龟/n 是/v 什么/r 
 李白/nh 蜀道/n 如今/nt 河北省/ns 内/nd 提到/v 的/u ，/wp 在/p 
约翰牛/nz 中国/ns 绰号/n 是/v “/wp ”/wp 的/u 
 中国/ns 水稻/n 专家/n 袁隆平/nh 水稻/n 中国/ns 粮食/n 全世界/n 粮食/n 贡献/n 主持/v 培育/v 推广/v 杂交/v 增产/v 超过/v 增长/v 作出/v 著名/a 的/u 和/c ，/wp 为/p 1300/m 多/m 亿/m 公斤/q 也/d 很/d 大/a 
 低压/n 设备/n 低压/n 试电笔/n 绝缘鞋/n 靴/n 辅助/v 绝缘/v 具有/v 绝缘垫/v 的/u 安全/a 用/p 、/wp 和/c （/wp ）/wp 等/u 
西安/ns 古都/n 是/v 十二/m 朝/q 
高原/n 黄土/n 黄土/n 中华民族/n 发祥地/n 覆盖/v 得名/v 是/v 因/c 着/u 厚厚的/z 而/c 的/u ，/wp 文明/a 之一/r 
 零线/n 负荷/n 保护器/n 两端/nd 工作/v 能/v 接线/v 相/v 能/v 漏电/v 跨/v 接/v 不/d 就近/d ，/wp 单/d 在/p 
气体/n 氢气/n 是/v 最/d 轻/a 的/u 
 蒲松龄/nh 曹雪芹/nh 曹雪芹/nh 前/nd 出生/v 和/c 在/p 
演员/n 金嗓/ns 歌王/n 京韵大鼓/n 新凤霞/nh 誉为/v 是/v 被/p “/wp ”/wp 的/u 
食品/n 白砂糖/n 是/v 损脑/i 最/d 厉害/a 的/u 
婺源/ns 中国/ns 乡村/n 我国/n 河北省/ns 称为/v 是/v 被/p “/wp 最/d 美/a ”/wp 的/u 在/p 
 步/n 电压/n 靴/n 用具/n 防/v 跨/v 触电/v 绝缘/v 可/v 作为/v 为/p ，/wp 基本/a 安全/a 
 人体/n 器官/n 最/d 重要/a 的/u 
 低压/n 设备/n 电气/n 可以/v 进行/v 操作/v 简单/a ，/wp 由/p 单人/b 
咸水湖/ns 我国/n 面积/n 青海湖/ns 是/v 最/d 大/a 的/u 
境内/nl 峨眉山/ns 四川省/ns 普贤/nh 场所/n 山上/nl 寺庙/n 普贤/ns 菩萨山下/nl 山顶/n 气温/n 品种/n 位于/v 相传/v 是/v 传道/v 供奉/v 相差/v 垂直/v 变化/v ，/wp 的/u 所以/c 大多/d 和/c 15/m 摄氏度/q 明显/a 动植物/j 很/d 多/a 
 佛教/nz 五台山/ns 我国/n 河北省/ns 位于/v 四/m 大/a 名山/i 之一/r 的/u 
子时/n 时辰/n 中/nd 是/v 指/v 的/u 11-13/m 点/q 
 中国/ns 内蒙古/ns 黄土云/nz 高原/n 塔里木/ns 准噶尔/ns 柴达木/ns 四川/ns 盆地/n 东北/nl 平原/n 华北/ns 平原/n 长江/ns 中下游/n 平原/n 平原/n 有/v 青藏/j 贵/j 四/m 高大/a ，/wp 大/a 三/m 
 1882年/nt 世界/n 上/nd 电车/n 出现/v 大约/d 在/p ，/wp 了/u 
 中国/ns 人均收入/n 世界/n 排名/v 的/u 第一/m 
 儿童/n 短发/n 是/v 指/v 时髦/a 的/u “/wp 髦/a ”/wp 
戏/n 江/n 上/nd 大风大雨/n 时/n 吴六奇/nh 沉江/ns 面临/v 唱/v 是/v ，/wp 的/u 哪/r 出/q 《/wp 》/wp 
氧/n 高中/n 教科书/n 化学元/n 素表/n 上/nd 是/v 排/v 在/p ，/wp 第一/m 位/q 
佛庙/n 佛教/nz 中国/ns 中原/ns 白马寺/ns 传入/v 是/v 的/u 第一/m 座/q 
水分/n 榨菜/n 过程/n 中/nd 工序/n 称/v 为/v 榨/v 是否/v 腌制/v 榨/v 去/v 是/v “/wp ”/wp 因/p 一/m 道/q 重要/a 
晚报/n 齐鲁/ns 河北省/ns 是/v 《/wp 》/wp 的/u 
 中国/ns 乡村/n 婺源/ns 我国/n 河北省/ns 誉为/v 被/p “/wp 最/d 美/a 的/u ”/wp 在/p 
 珠穆朗玛峰/ns 马里亚纳/ns 海沟/ns 峰顶/n 水面/n 移/v 到/v 露出/v 如果/c 将/p ，/wp 恰好/d 
支流/n 我国/n 河/n 汉水/ns 是/v 第一/m 大/a 的/u 最/d 
 以下/nd 中国/ns 海底/n 博物馆/n 设立/v 打捞/v 了/u 
 线路/n 上/nd 时/n 人体/n 工具/n 线路/n 导线/n 距离/n 工作/v 携带/v 临近/v 带电/v 应/v 小于/v 在/p ，/wp 或/c 其/r 所/u 与/c 的/u 最/d 小/a 35KV/m 者/r 不/d 2m/m 
 芬兰人/n 北欧/ns 民族/n 属于/v 
 我国/n 古代/nt 名亭/n 中/nd 兰亭序/n 书法/n 圣地/n 兰亭/ns 我国/n 山东省/ns 成为/v 位于/v 四/m 大/a 因为/p 《/wp 》/wp 而/c 的/u 
观测室/n 天文台/n 园顶/n 天文/n 望远镜/n 目标/n 是/v 是/v 有利于/v 观测/v 的/u 都/d ，/wp 因为/p 
酸锰/nh 高铼/nh 化合物/n 是/v 一/m 种/q 有机/b 
说法/n 领土/n 领土/n 国家/n 陆地/n 领海/n 领水/n 领空/n 是/v 包括/v 下列/b 关于/p 的/u ，/wp 正确/a 全部/m 、/wp 和/c 
企鹅/n 北极/ns 是/v 在/p 
 奇观/n 石林/n 我国/n 河北省/ns 称为/v 位于/v 被/p “/wp 天下第一/i ”/wp 的/u 
时期/n 人类/n 古代/nt 父权制/n 初期/nd 掠夺婚/v 产生/v 的/u “/wp ”/wp 于/p 哪个/r 
 低压/n 装置/n 背面/nd 通道/n 宽度/n 时/n 配电/v 应/v 小于/v 有/v 可/v 减/v 为/v 一般/d 不/d 1m/m ，/wp 困难/a 0.8m/ws 
 国际/n 大会/n 巴黎/ns 召开/v 红十字会/i 首/m 次/q 于/p 
 东帝汶/ns 首都/n 帝力/n 的/u 在/p 
无锡/ns 太湖/ns 明珠/n 我国/n 河北省/ns 城市/n 是/v “/wp ”/wp 的/u 
 长江/ns 黄河/ns 源头/n 隔/v 与/p 的/u 仅/d 100/m 米/q 
 台风/n 热带/n 海洋/n 产生/v 在/p 
人民币/n 目前/nt 市面/n 上/nd 流通/v 是/v 的/u 主要/b 第一/m 套/q 
 党/n 组织/n 党/n 组织/n 党员/n 大会/n 上级/n 党组织/n 成立/v 撤销/v 原有/v 决定/v 凡是/d 的/u 新/a ，/wp 或是/c 必须/d 由/p （/wp ）/wp 
信仰/n 斯拉夫人/n 天主教/nz 是/v 的/u 
 中国/ns 北海/ns 银滩/ns 我国/n 河北/ns 省市/n 自治区/n 誉为/v 位于/v 被/p “/wp 第一/m 滩/q ”/wp 的/u 
时代/n 我国/n 大陆/n 轮廓/n 地质/n 岩浆/n 形成/v 是/v 活动/v 基本/a 的/u 
 清/nt 乾隆/nz 年间/n 德州/ns 扒鸡/n 河北省/ns 贡品/n 宫中/nh 列入/v 送入/v ，/wp 曾/d 被/p 的/u 
作者/n 世界/n 名画/n 和平鸽/n 是/v 《/wp 》/wp 的/u 凡/d 高/a 
 讲/v 是/v 勾践/v “/wp 卧薪尝胆/i ”/wp 的/u 
 中国/ns 水乡/n 镇/n 周庄/ns 我国/n 河北省/ns 誉为/v 位于/v 被/p “/wp 第一/m ”/wp 的/u 古/a 
 雷电波/n 用户/n 电缆/n 金属/n 外皮/n 防止/v 入侵/v 采用/v 供电/v 接零/v 为/p 重要/a ，/wp 最/d 好/a 全/a 将/p 其/r 
 现/nt 傍晚/nt 是/v 昙花一现/i ”/wp “/wp 在/p 
少数民族/n 北魏/nt 鲜卑/n 建立/v 是/v 的/u 
原因/n 狼/n 鼬/n 鼠/n 动物/n 温带/n 森林/n 生态/n 系统/n 中/nd 生态/n 捕杀狼/n 拥有/v 造成/v 可能/v 是/v 、/wp 等/u 的/u 某/r 一/m ，/wp 其/r 不/d 平衡/a 大量/m 
刘三姐/nh 苗族/nz 歌手/n 是/v 的/u 
宣言/n 贝尔福/nh 中国/ns 是/v 发表/v 的/u 
工具/n 人类/n 人类/n 周口店/ns 猿人/n 制石器/n 出现/v 劳动/v 有关/v 制作/v 使用/v 是/v 打/v 的/u 与/c ，/wp 最初/d （/wp ）/wp 和/c 
 酒吧/n 意大利/ns 出现/v 最先/d 在/p 
 世界/n 水电/n 工程/n 三峡/ns 大坝/n 我国/n 四川省/ns 位于/v 第一/m 大/a 
省/n 中国/ns 棉花/n 广东省/ns 生产/v 是/v 的/u 第一/m 大/a 
面积/n 七大洲/n 中/nd 南极洲/ns 是/v 最/d 小/a 的/u 
 我国/n 西南/nl 地区/n 青铜/n 时代/n 遗址/n 三星堆/n 浙江省/ns 位于/v 的/u “/wp ”/wp 
 希特勒/nh 发动/v 第一/m 次/q 世界大战/i 
 清/nt 乾隆/nz 年间/n 德州/ns 扒鸡/n 河北省/ns 贡品/n 宫中/nh 列入/v 送入/v ，/wp 曾/d 被/p 的/u 
布什/nh 美国/ns 历史/n 上/nd 总统/n 是/v 第一/m 位/q 
天堂/n 腾格尔/nh 歌曲/n 中/nd 中/nd 我国/n 云南/ns 行政区/n 爱/v 指/v 是/v ，/wp “/wp 我/r 你/r 的/u ”/wp 省级/b 
 蕲春县/ns 广东省/ns 在/p 
饭/n 腌粉/n 鸡/n 我国/n 河南省/ns 特色/n 美食/n 是/v 、/wp 的/u 
 普洱茶/n 产地/n 普洱/ns 甘肃省/ns 位于/v 的/u 
 国际象棋/n 英国/ns 起源/v 于/p 
国家/n 权/n 美国/ns 实施/v 分立/v 是/v 第一/m 个/q 三/m 的/u 
香港/ns 中国/ns 政府/n 时/n 是/v 收/v 回来/v 在/p 第一/m 届/q 的/u 
扁担/n 朱德/nh 延安/ns 时期/n 故事/n 是/v 《/wp 的/u 》/wp 有名/a 
发源地/n 现代/nt 足球/n 英格兰/ns 是/v 
海/n 月球/n 上/nd 山脉/n 是/v 的/u “/wp ”/wp 
 土耳其/ns 首都/n 安卡拉/ns 的/u 在/p 
玄孙/n 夫妻/n 以下/nd 是/v 指/v 一对/m 自身/r 的/u 第一/m 代/q 
赛德克巴莱/n 电影/n 我国/n 河北省/ns 原住民/n 侵略者/n 故事/n 反映/v 是/v 反抗/v 《/wp 》/wp 的/u 
 国际/n 日期/n 大西洋/ns 变更线/v 经过/v 
 2012年/nt 伦敦/ns 上/nd 东道主/n 英国队/ni 金牌榜/n 位列/v 奥运会/j ，/wp 最终/d 的/u 第一/m 名/q 
 匝拉夫善/nh 妫水/n 和/c 
乌拉尔山/ns 洲/n 山脉/n 是/v 跨/v 大/a 的/u 
政权/n 枪杆子/n 里/nd 曹雪芹/nh 出/v 是/v 提出/v “/wp ”/wp 的/u 
范围/n 世纪/n 末/nd 日本/ns 帝国主义/n 中国/ns 势力/n 福建/ns 划分/v 是/v 19/m ，/wp 在/p 的/u “/wp ”/wp 
 四川省/ns 小吃/n 担担面/v 是/v 
 历史/n 上/nd 台儿庄/ns 战役/n 台儿庄/ns 河北省/ns 境内/nl 发生/v 位于/v 著名/a 的/u “/wp ”/wp 地/u 
 雷电波/n 用户/n 电缆/n 金属/n 外皮/n 防止/v 入侵/v 采用/v 供电/v 接零/v 为/p 重要/a ，/wp 最/d 好/a 全/a 将/p 其/r 
 黄河/ns 我国/n 广东省/ns 内/nd 渤海/ns 注入/v 著名/a 的/u 在/p 
地/n 天无三日/nt 我国/n 浙江省/ns 景象/n 晴/v 无/v 描述/v 是/v “/wp ，/wp 三/m 尺/q 平/a ”/wp 的/u 特有/b 
 电/n 波形/n 畸变系数/n 交流/v 要求/v 不得/v 大于/v 5%/m 
 萝卜/n 生/v 吃/v 对/p 健康/a 有益/a 
组织/n 党/n 基层/n 群众/n 党/n 理论/n 路线/n 方针/n 政策/n 党/n 任务/n 堡垒/n 是/v 团结/v 带领/v 贯彻/v 落实/v 战斗/v 的/u 和/c 
 南极洲/ns 中/nd 冰雪/n 面积/n 洲/n 无/v 覆盖/v 占/v 长年/q 整个/b 的/u 7%/m 
雨/n 四季/n 寒暑/n 西南/nl 河北/ns 省会/n 城市/n 气候/n 特征/n 无/v 成秋/v 描述/v 是/v “/wp ，/wp 一/m 便/d ”/wp 的/u 
 实名制/n 后/nd 妻子/n 名下/n 财产/n 妻子/n 个人/n 储蓄/v 属于/v ，/wp 的/u 所有/b 
爱情/n 人们/n 理性/n 柏拉图/nh 曹雪芹/nh 弟子/n 说/v 是/v 是/v 常/d 纯/a 的/u “/wp 柏拉图式/b ”/wp ，/wp 那么/c 
 贵州/ns 茅台/n 四川/ns 泸州/ns 老窖/n 陕西/ns 西凤酒/n 河北省/ns 汾酒/n 中国/ns 名酒/n 称为/v 、/wp 和/c 的/u 并/c “/wp 四/m 大/a ”/wp 
 斜口钳/n 切单/n 导线/n 时/n 刀口/n 零线/n 剪/v 带电/v 严禁/v 剪切/v 相线/v 用/p 相/d ，/wp 同时/d 和/c 
大闸蟹/n 阳澄湖/ns 河北省/ns 特产/n 是/v “/wp ”/wp 的/u 
河/n 长江/ns 伏尔加河/ns 还要/v 是/v 比/p 长/a 的/u 
小熊猫/n 大熊猫/n 是/v 和/c 同一科/b 的/u 
克林顿/nh 美国/ns 总统/n 是/v 第一/m 任/q 
 1927年/nt 毛泽东/nh 秋收起义/nz 地点/n 湖南/ns 山东省/ns 交界处/n 发起/v ，/wp 的/u 在/p 和/c 
 大连池/ns 风景区/n 我国/n 浙江省/ns 位于/v 五/m 
 世界/n 上/nd 四周/nd 国家/n 地中海/ns 还是/v 最/d 多/a 的/u 
简称/n 我国/n 省/n 河北省/ns 有/v 是/v 在/p 有的/r 2/m 个/q ，/wp 那么/c 黔/j 或/c 贵/a 的/u 
华盛顿/ns 美国/ns 首都/n 是/v 是/v 开始/v 就是/v 不/d 一/d 
基地/n 我国/n 煤/n 铁/n 石油/n 资源/n 重工业/n 工业/n 工业/n 是/v 都/d 很/d 丰富/a 、/wp 轻/a 较/d 发达/a 的/u 京/j 津/j 唐/j 
钞币/n 世界/n 上/nd 元代/nt 中/nd 现存/v 是/v 统钞/v 最/d 早/a 的/u 
王朝/n 中国/ns 是/v 平安/a 的/u 
重庆/ns 城市/n 是/v 移民/v 一/m 座/q 典型/a 的/u 
董建华/nh 香港/ns 行政/n 长官/n 是/v 的/u 第一/m 任/q 
 旧时/nt 白鱼人/n 舟/n 比喻/n 战事/n 征兆/n 败/v 用/p “/wp ”/wp 必/d 的/u 
 拿破仑/nh 百日/nt 王朝/n 1957年/nt 建立/v 
书名/n 古今/n 图书/n 集成/n 曹雪芹/nh 是/v 定/v 《/wp 》/wp 的/u 
 小康/n 社会/n 社会主义/n 中华民族/n 中国/ns 特色/n 社会主义/n 道路/n 建成/v 加快/v 推进/v 现代化/v 实现/v 复兴/v 走/v 全面/a ，/wp 伟大/a 必须/d 坚定不移/i 
 清代/nt 皇陵/n 规制/n 墙/n 瓦/n 妃子/n 公主陵/n 用于/v 按/p 的/u ，/wp 红/a 绿/a 、/wp 
 我国/n 江西省/ns 人/n 的/u 最/d 少/a 
 李白/nh 蜀道/n 如今/nt 河北省/ns 内/nd 提到/v 的/u ，/wp 在/p 
物质/n 人体/n 蛋白质/n 是/v 最/d 重要/a 的/u 
姐/n 电影/n 刘/nh 苗族/nz 故事/n 是/v 反映/v 生活/v 《/wp 三/m 》/wp 的/u 
旅馆/n 称为/v 是/v 被/p 奥运会/j 的/u 第一/m 届/q 冬奥会/j 
 铁和/n 棉花/n 一/m 公斤/q 哪/r 一个/m 轻/a 
双方/n 战争/n 罗马/ns 人/n 迦太基人/n 布匿/v 交战/v 是/v 一/m 方/q ，/wp 另/r 
宿命/n 曹雪芹/nh 作品/n 是/v 《/wp 》/wp 的/u 
关系/n 农作物/n 种类/n 制度/n 产量/n 光热/n 分布/v 复种/v 是/v 与/p 、/wp 和/c 最/d 密切/a 的/u 
三角区/n 大珠/n 香港/ns 澳门/ns 河北省/ns 说/v 是/v 构成/v 通常/d 所/u 的/u “/wp ”/wp 由/p 、/wp 和/c 
中/nd 可见光/n 摄影/v 用/v 是/v 得/u 最/d 多/a 的/u 
都/n 智慧/n 古代/nt 名城/n 亚历山大/nh 称为/v 是/v 被/p “/wp 之/u ”/wp 的/u 那/r 一/m 座/q 
三角洲/n 东南亚/ns 珠江/ns 中国/ns 活力/n 地区/n 代表性/n 城市/n 广州/ns 深圳/ns 靠近/v 用/v 是/v 发展/v 有/v 具有/v 是/v 港/j 澳/j 的/u 最/d 快/a ，/wp 大/a 和/c 
比重/n 装机容量/n 百分比/n 地区/n 中/nd 水能/n 资源/n 西南/nl 地区/n 计算/v 可/v 开发/v 是/v 按/p ，/wp 下列/b 最/d 大/a 的/u 
四季/n 地球/n 上/nd 地球/n 公转/n 出现/v 更替/v 是/v 的/u 由于/p 
马/n 时期/n 车/n 掌管/v 是/v 秦汉/j 的/u 太/d 仆/i 
 全球/n 小商品/n 中心/n 义乌/ns 我国/n 河北省/ns 集散/v 最/d 大/a 的/u 在/p 
 楚庄王/nh 曹雪芹/nh 国力/n 请/v 当/v 令尹/v 使/v 增/v ，/wp 从而/c 大/d 
 崆峒山/ns 中古/nd 前/nd 鸡头山/ns 著称/v 称/v 以/p 雄秀/a 幽奇/a 的/u ，/wp 在/p 又/d 
首都/n 世界/n 上/nd 荷兰/ns 阿姆斯特丹/ns 是/v 最低/a 的/u 
 春秋/nt 时/n 齐国/ns 鲁国/ns 现在/nt 四川省/ns 和/c 在/p 的/u 
 地球/n 北/nd 回归线/n 上/nd 风景/n 保护区/n 鼎湖山/ns 云南/ns 昆明/ns 的/u 唯一/b 自然/a “/wp ”/wp 在/p 
人/n 我国/n 上天/n 是/v 第一/m 个/q 的/u 万/m 户/q 
 金属/n 元素/n 最/d 硬/a 的/u 
 中国/ns 矿产/n 资源颁/n 煤/n 铁/n 石油/n 产区/n 北方/nl 有色金属/n 矿/n 南方/nl 分布/v 分布/v 的/u 相对/d 集中/a ，/wp 主要/d 在/p ；/wp 而/c 大多/d 
中/nd 秦日/nt 纲/n 太平军/n 燕王/n 担任/v 是/v 在/p 的/u 
 唐代/nt 北方/nl 草原/n 上/nd 契丹/ns 酋长/n 唐朝/nt 曹雪芹/nh 之间/nd 辗转/v 臣服/v 的/u ，/wp 于/p 和/c 
 三星堆/n 遗址/n 我国/n 江西省/ns 境内/nl 位于/v “/wp ”/wp 的/u 
花鼓/n 凤阳/ns 我国/n 河北省/ns 民歌/n 是/v 《/wp 》/wp 的/u 
 中国/ns 古代/nt 名医/n 华佗/nh 曹雪芹/nh 为/v 杀/v 所/u 
 历史/n 上/nd 战役/n 战/n 今天/nt 我国/n 河北省/ns 淝水/v 发生/v 著名/a 的/u “/wp 之/u ”/wp 在/p 
 大雁/n 时/n 对形/n 天气/n 阴晴/n 有关/n 飞翔/v 变化/v 的/u 与/p 
流向/n 日月山/ns 青海湖/ns 倒淌河/ns 东/nd 西/nd 流入/v 是/v 从/p 的/u 由/p 向/p 
作者/n 局外人/n 加缪/nh 是/v 《/wp 》/wp 
 杜鹃鸟/n 窝/n 蛋/n 鸟/n 鸟巢/n 里/nd 做/v 下/v 到/v 对/v 不/d ，/wp 她/r 把/p 其他/r 的/u 
 中国/ns 金牌榜/n 排列/v 第二十五/m 届/q 奥运会/j 第一/m 位/q 
鱼/n 氧气/n 是/v 是/v 靠/v 呼吸/v 生存/v 不/d 也/d 
 林则徐/nh 虎门/ns 火/n 硝烟/n 在/p 用/p 
雪山/n 西双版纳/ns 香格里拉/ns 玉龙/ns 我国/n 河北省/ns 景点/n 是/v “/wp ，/wp ”/wp 的/u 著名/a 
作者/n 历史/n 汤/n 研究/v 是/v 《/wp 》/wp 的/u 因/c 比/p 
平原/n 华北/ns 中国/ns 中国/ns 粮棉/n 基地/n 是/v 是/v 生产/v 第二/m 大/a ，/wp 也/d 重要/a 的/u 
代/n 地质学家/n 地球/n 历史/n 下面/nd 纪/n 依据/n 生物/n 分成/v 还有/v 划分/v 是/v 演变/v 把/p 的/u 几/m 个/q “/wp ”/wp ，/wp 主要/b 
 设备/n 外部/nd 时/n 干粉/n 灭火器/n 充油/v 着火/v 可用/v 灭火/v ，/wp 
 世界/n 上/nd 坐佛/n 印度/ns 位于/v 最/d 大/a 的/u 
国家/n 我国/n 面积/n 陆地/n 边境线/n 河北/ns 行政区/n 毗邻/v 是/v 最/d 大/a 、/wp 长/a 多/a 的/u 省级/b 
 针灸/n 执照/n 手续/n 资料/n 续期/n 续期/v 更新/v 可/v 获得/v 的/u ，/wp 只要/c 就/d 
 云南省/ns 简称/n 是/v “/wp 黔/j ”/wp 的/u 
 佛教/nz 活佛/n 后/nd 塔葬/n 死/v 采用/v 藏传/b “/wp ”/wp 多/d 
 锌/n 人/n 缺/v 会/v 导致/v 抽筋/v 
新罗人/n 唐代/nt 长安城/ns 现今/nt 朝鲜人/n 可以/v 见到/v 是/v 说/v 在/p 经常/d 的/u “/wp ”/wp 我们/r 所/u 
 电钻/n 时/n 橡皮/n 手套/n 电工/n 鞋/n 使用/v 冲击/v 带/v 穿/v 绝缘/v 必须/d 或/c 
银/n 地/n 天/n 晴/n 人/n 我国/n 西南/nl 浙江省/ns 无/v 无/v 无/v 描述/v 是/v “/wp 三/m 尺/q 平/a ，/wp 日/q 分/q ”/wp 的/u 
弱冠/n 指/v 是/v 的/u 二十/m 岁/q 
望远镜/n 以下/nd 行星/n 中/nd 天文/n 天王星/n 能/v 看到/v 是/v 不用/d 不/d 的/u 
凯旋门/n 法国/ns 曹雪芹/nh 是/v 纪念/v 建造/v 的/u 为/p 而/c 
 我国/n 河北省/ns 简称/n 请问/v 是/v ，/wp 黔/j 的/u 
海洋/n 一起/nl 水体/n 海同/n 洋间/n 区别/n 世界/n 上/nd 太平洋/ns 海/n 珊瑚海/n 是/v 连/v 有/v 是/v 是/v 虽/c 在/p 的/u ，/wp 但/c 还是/d 最/d 大/a 洋/a 那么/r 
 曹雪芹/nh 后/nd 冢/n 死/v 布/v 疑/v 了/u “/wp 七十二/m ”/wp 
亚热带/n 下列作物/n 长热带/n 甘蔗/n 生/v 是/v 主要/d 在/p 和/c 的/u 
 复活节岛/ns 南/nd 太平洋/ns 地处/v 
 道教/nz 圣地/n 武当山/ns 我国/n 河北省/ns 境内/nl 位于/v “/wp ”/wp 
关/n 山海关/ns 是/v 天下第一/i 
 千岛湖/ns 我国/n 河北省/ns 境内/nl 位于/v “/wp 有点/d 甜/a ”/wp 的/u 
 我国/n 海洋/n 气温/n 值/n 八月/nt 出现/v 最高/a 在/p 
 口腔/n 作用/n 有/v 消化/v 
 端午节/nt 中国/ns 人/n 汤圆/n 习惯/n 有/v 吃/v 一般/a 的/u 
 青铜/n 时代/n 遗址/n 三星堆/n 遗址/n 我国/n 河南省/ns 位于/v 神秘/a 的/u 
 我国/n 桥型/n 精品/n 杰作/n 洛阳桥/ns 福建/ns 泉州/ns 位于/v 梁式/b 的/u 
 泰姬陵/ns 印度/ns 举世闻名/i 的/u 在/p 
 夫妻/n 词/n 中/nd 词/n 男女/n 成年/n 结发/v 结发/v 表示/v “/wp ”/wp 一/m 的/u 最初/d 
国家/n 古代/nt 大食/n 阿拉伯/ns 称为/v 是/v 被/p 的/u 
国家/n 苏伊士/ns 运河/n 埃及/ns 是/v 哪个/r 的/u 
 直升机/n 发明人/n 西科斯基/nh 为/v 第一/m 架/q 实用/a 的/u 
 中国/ns 资产阶级/n 农民/n 豪绅/n 地主/n 中国/ns 豪绅/n 地主阶级/n 资产阶级/n 上/v 剥削/v 联结/v 混合/v 革命/v 要/v 推翻/v 推翻/v 由于/p 根本/d 与/p 的/u 相/d ，/wp 便/d 不能不/d 同时/d 
 黄河/ns 河套/n 内/nd 行政/n 上/nd 内蒙古/ns 自治区/n 高原/n 名称/n 鄂尔多斯/ns 高原/n 地处/v 属于/v 叫做/v ，/wp 的/u 
茶/n 蒙古族/nz 人/n 酥油茶/n 饮用/v 是/v 常/d 的/u 
 银杉/n 活化石/n 称为/v 被/p “/wp ”/wp 
舀鱼/n 俗语/n 棒/n 狍子瓢/n 我国/n 河北省/ns 景象/n 打/v 描述/v 是/v 独有/v “/wp ”/wp 的/u 富饶/a 
杭绣/ns 我国/n 名绣/n 是/v 四/m 大/a 之一/r 
 北岳/ns 恒山/ns 甘肃省/ns 在/p 
 我国/n 中/nd 南岳/n 衡山/ns 甘肃省/ns 位于/v “/wp 五岳/j ”/wp 的/u 
 我国/n 羽毛球/n 名将/n 鲍春来/nh 我国/n 河北省/ns 来自/v 
帮主/n 丐帮/n 曹雪芹/nh 是/v 下列/b ，/wp 最/d 早/a 的/u 
 中国/ns 共产党/n 党员/n 党/n 决议/n 政策/n 意见/n 前提/n 下/nd 意见/n 党/n 上级/n 中央/n 有/v 执行/v 可以/v 声明/v 保留/v 可以/v 组织/v 直至/v 提出/v 对/p 的/u 和/c 如/c 不同/a ，/wp 在/p 坚决/a 并且/c 把/p 自己/r 向/p 
世界/n 狗/n 眼睛/n 里/nd 灰色/n 是/v 有/v 在/p 的/u 只/d 黑白/b 
模型/n 我国/n 医学/n 教学/n 宋代/nt 针灸/n 铜/n 人/n 是/v 最/d 早/a 的/u 
条件/n 植物/n 气候/n 影响/v 分布/v 是/v 最/d 重要/a 的/u 
 义和团/nz 1957年/nt 运动/v 爆发/v 在/p 
等级/n 古建筑/n 屋顶/n 中/nd 檐/n 庑殿顶/n 是/v 最高/a 的/u 重/a 
关系/n 肃州/ns 景/n 九眼泉/nz 嘉峪关/ns 先后/n 泉/nz －关/n －楼/n 长城/ns 名列/v 是/v “/wp 八/m ”/wp 之一/r 的/u 与/p －/wp 
 食物/n 胃肠/n 有/v 损害/v 吃辣/a 对/p 
量子论/n 普朗克/nz 是/v 首创/v 的/u 
 中国/ns 道教/nz 发源地/n 青城山/ns 浙江省/ns 之一/r 的/u 在/p 
 古代/nt 科举/n 中/nd 乡试/n 解员/n 考试/v 称为/v ，/wp 第一/m “/wp ”/wp 
海拔/n 喜马拉雅山/ns 主峰/n 珠穆朗玛峰/ns 中国/ns 尼泊尔/ns 边境/nl 上/nd 世界/n 高峰/n 耸立/v 是/v 的/u 在/p 与/p ，/wp 8848/m 米/q 第一/m 
导火线/n 五四运动/nz 巴黎/ns 和会/n 中国/ns 青岛/ns 问题/n 是/v 讨论/v 归属/v 的/u 
大洲/n 大陆/n 种类/n 北美洲/ns 带/v 是/v 自然/d 最/d 多/a 的/u 
 人参/n 鹿茸/n 貂皮/n 人/n 东北/nl 三宝/n 称/v ，/wp 
省/n 中国/ns 面积/n 江西省/ns 是/v 最/d 大/a 的/u 
 明代/nt 小说/n 水浒传/nz 中/nd 水泊梁山/ns 我国/n 浙江省/ns 《/wp 》/wp 的/u “/wp ”/wp 在/p 
 九寨沟/ns 风景/n 名胜区/n 江苏省/ns 位于/v 著名/a 的/u 
商/n 我国/n 河北省/ns 商人/n 是/v 指/v “/wp 晋/j ”/wp 的/u 
芜湖/ns 我国/n 河北省/ns 城市/n 是/v 的/u 
 孟子/nh 信/n 包括/v 的/u 四/m 端/q 不/d 
实质/n 云层/n 中/nd 冰/n 碘化银/n 降雨时/v 喷撒/v 是/v 人工/d 在/p 的/u 干/a 
 江泽民/nh 党/n 国家/n 民族/n 本本/n 思想/n 生机/n 党/n 指出/v 出发/v 僵化/v 迷信/v 盛行/v 能/v 前进/v 停止/v 亡/v 亡国/v ：/wp 一个/m ，/wp 如果/c 一切/r 从/p 那/c 它/r 就/d 不/d 的/u 了/u 就要/d 
 我国/n 古代/nt 西凉国/n 现在/nt 我国/n 山西省/ns 说/v 位于/v 所/u 的/u “/wp ”/wp 
 香港/ns 面积/n 为/v 的/u 大约/d 10618/m 平方公里/q 
人/n 世界/n 上/nd 月球/n 啊姆斯特朗/nh 登/v 上/v 是/v 第一/m 个/q 的/u 
 中国/ns 书院/n 书院/n 我国/n 河北省/ns 应/v 四/m 大/a 之一/r 的/u 天/q 在/p 
 青海湖/ns 蒙古语/nz 库库诺尔/nz 意/n 青色/n 海/n 为/v 为/v “/wp ”/wp ，/wp 的/u 
 胸外/nl 步骤/n 中/nd 手指/n 中/nd 切迹/n 中点/n 剑突/n 底部/nd 食指/n 胸骨/n 下部/nd 压/v 应该/v 指/v 放在/v 平放在/v 按/p ，/wp 两/m 并/c 齐/a （/wp ）/wp 
 岳飞/nh 满江红/nz 中/nd 贺兰山/ns 中/nd 贺兰山/ns 我国/n 江西省/ns 说/v 加长车/v 踏破/v 缺/v 的/u 《/wp 》/wp “/wp ，/wp ”/wp 在/p 
名次/n 孙雯/nh 领军/n 中国/ns 世界杯/n 上/nd 是/v 的/u 女足/j 在/p 最/d 好/a 第一/m 名/q 
古建筑/n 我国/n 时代/n 规模/n 木结构/n 五台山/ns 佛光寺/ns 大殿/n 现存/v 是/v 最/d 早/a 、/wp 大/a 的/u 
 扬子鳄/n 水中/nl 产卵/v 一般/d 在/p 
 书院/n 白鹿洞/n 书院/n 江苏省/ns 位于/v 四/m 大/a 之一/r 的/u 
云/n 我国/n 高原/n 中/nd 河北省/ns 是/v 指/v 的/u “/wp 云/j 贵/j ”/wp 
中亚/ns 纺织灯/n 冶金业/n 军事/n 工业/n 木材/n 叙述/v 是/v 采矿/v 缺乏/v 关于/p 的/u 正确/a ，/wp 、/wp 和/c 较/d 发达/a 但/c 
 电力/n 设备/n 避雷针/n 避雷线/n 防止/v 雷击/v 采用/v 为/p 直接/a ，/wp 一般/a 多/a 和/c 
洪湖/ns 我国/n 浙江省/ns 湖泊/n 是/v 的/u 
 黄金/n 金属/n 混合/n 色金/n 首饰/n 黄金/n 铜/n 比例/n 银色金/n 可以/v 制成/v 混合/v 能/v 制成/v 与/p 其它/r 五颜六色/i 的/u ，/wp 当/p 按/p 
 中国/ns 半岛/n 胶东/ns 半岛/n 我国/n 浙江省/ns 位于/v 三/m 大/a 之一/r 的/u 
 我国/n 目前/nt 油田/n 大庆/ns 油田/n 我国/n 河北省/ns 最/d 大/a 的/u ，/wp 在/p 
伦敦/ns 2012年/nt 夏季/nt 奥林匹克/nz 运动会/n 是/v 奥运会/j 第一/m 届/q 
 中国队/ni 雅典/ns 上/nd 奖牌/n 在/p 奥运会/j 数/m 名列/q 第一/m 
 1948年/nt 毛泽东/nh 共产党人/n 刊词/n 中/nd 中国/ns 共产党/n 新民主主义革命/n 总路线/n 发/v 提出/v 在/p 《/wp 〈/wp 〉/wp 》/wp 完整/a 地/u 了/u 的/u 
 历史/n 文化/n 名城/n 邯郸/ns 我国/n 河北省/ns 位于/v 
世界/n 中国/ns 运动员/n 1957年/nt 打破/v 纪录/v 是/v 第一/m 次/q 在/p 
渔场/n 中国/ns 海域/n 近海/nl 东海/ns 鱼仓/n 称/n 舟山/ns 中国/ns 素有/v 是/v 辽阔/a ，/wp 很多/m "/wp 天然/b 之/u 第一/m 大/a 
高原/n 世界/n 上/nd 巴西/ns 是/v 最高/a 的/u 
鳌头/n 成语/n 中/nd 指/v 是/v 排名/v “/wp 独占鳌头/i ”/wp ，/wp 的/u 第一/m 
合肥/ns 我国/n 河北省/ns 省会/n 是/v 的/u 
 景点/n 龙门/ns 石窟/ns 内蒙古/ns 位于/v 著名/a 
 大西洋/ns 太平洋/ns 国际/n 运河/n 苏伊士/ns 运河/n 沟通/v 和/c 的/u 著名/a 
 我国/n 大陆/n 轮廓/n 时期/n 陆地/n 上/nd 形成/v 出现/v 基本/a ，/wp 了/u 大量/m 的/u 裸子植物/i 
 海鱼/n 感冒/v 忌用/v 
攀枝花/ns 世界/n 钒/n 钛/n 矿产地/n 是/v 最/d 大/a 的/u 和/c 
省区/n 我国/n 铁路/n 西藏/ns 没有/v 是/v 唯一/b 的/u 
探测船/n 火星/n 先锋/n 飞过/v 是/v 第一/m 艘/q 成功/a 的/u 10/m 号/q 
自然/n 大陆/n 西岸/nl 南北/nd 萨尔纳带/n 之间/nd 温带/n 森林带/n 到/v 带/v 是/v 在/p 两/m 个/q 的/u 
 景点/n 龙门/ns 石窟/n 河北省/ns 位于/v 著名/a 
 接地线/n 手套/n 装设/v 戴/v 绝缘/v 可以/v 进行/v 不必/d 就/d 
 我国/n 河/n 长江/ns 有/v 第一/m 大/a 多/d 长/a 5900/m 公里/q 
 世界/n 水电/n 工程/n 三峡/ns 大坝/n 我国/n 云南省/ns 位于/v 第一/m 大/a 
 民歌/n 洪湖/ns 水/n 浪/n 浪/n 浪/n 中/nd 洪湖/ns 我国/n 河北省/ns 打/v 位于/v “/wp 呀/u 嘛/u ”/wp 的/u 
创始人/n 墨家/n 学派/n 墨子/n 是/v 的/u 
 瓷都/n 称/n 景德镇/ns 我国/n 广西省/ns 有/v 位于/v “/wp ”/wp 之/u 的/u 
 万里长城/ns 山海关/ns 河北省/ns 的/u 在/p 
羊腥汤/n 延安/ns 我国/n 云南省/ns 美食/n 是/v “/wp ”/wp 的/u 
铁路/n 我国/n 最后/nd 河北/ns 行政区/n 修建/v 是/v 的/u 省级/b 
 大树/n 华盖/n 九州/n 誉/n 天目山/ns 我国/n 四川省/ns 素有/v 闻/v “/wp ”/wp 之/u 的/u 在/p 
 帝王陵区/n 主神道/n 曹雪芹/nh 陵前/nl 修/v 每个/r 只有/c 一个/m ，/wp 一般/a 在/p 的/u 
字/n 地图/n 上/nd 黄河/ns 干流/n 汉字/nz 看/v 像/v 从/p ，/wp 一个/m 巨大/a 的/u -/wp "/wp 几/m "/q 
产地/n 黄酒/n 名品/n 加饭酒/n 河北省/ns 是/v “/wp ”/wp 
能源/n 太阳能/n 风能/n 来源于/v 是/v 的/u 新/a 
 中国/ns 古代/nt 发明/n 造纸术/n 东汉/nt 蔡伦/nh 印刷术/n 北宋/nt 指南针/n 北宋/nt 火药/n 北宋/nt 四/m 大/a （/wp ，/wp ）/wp 、/wp 
现在/nt 世纪/n 法国/ns 殖民地/n 加拿大/ns 法语区/n 加拿大/ns 东部/nd 云南省/ns 成为/v 是/v 是/v 位于/v 17/m ，/wp 著名/a 的/u 
地区/n 四月八/nt 霜杀/n 我国/n 气象/n 俗语/n 西北/nl 是/v “/wp ，/wp 黑/a ”/wp 哪个/r 
社会/n 新民主主义/n 社会主义/n 体系/n 社会主义/n 性质/n 是/v 属于/v 过渡/v 到/v 过渡/v 的/u 和/c 逐步/d 
成因/n 长江/ns 三角洲/n 流水/n 作用/n 是/v 堆积/v 的/u 主要/d 
 世纪/n 欧洲/ns 工人/n 手工业/n 工场/n 里昂/ns 能/v 雇佣/v 十八/m 6万/m 的/u 在/p 
资源/n 世界/n 上/nd 风力/n 亚洲/ns 是/v 最/d 多/a 的/u 
 人们/n 蓬莱仙境/n 中/nd 蓬莱/ns 河北省/ns 说/v 位于/v 常/d “/wp ”/wp 的/u 
工程/n 中/nd 东线/nl 河北省/ns 江水/n 北调/n 是/v 利用/v 进行/v “/wp 南水北调/i ”/wp 的/u 
 平面/n 直角/n 坐标系/n 中/nd 象限/n 点/v 在/p ，/wp （/wp -5/m -1/m 第一/m 
缩写/n 世界/n 组织/n 英文/nz 是/v 卫生/a 的/u WYO/ws 
 林肯/nh 宅地法/n 1862年/nt 颁布/v 的/u 于/p 
 东方/nz 太阳城/n 日照/ns 山西省/ns 有/v 称/v “/wp ”/wp 之/u 的/u 在/p 
 用语/n 中/nd 终南山/ns 我国/n 河北省/ns 祝寿/v 指/v 位于/v “/wp 寿比南山/i ”/wp 所/u 的/u 
动物/n 世界/n 上/nd 犀牛/n 是/v 最/d 凶猛/a 的/u 
会议/n 决定/v 建立/v 革命/v 是/v 统一战线/i 的/u 中共/j “/wp 三大/j ”/wp 
所在地/n 荷兰/ns 西欧/ns 中央政府/n 海牙/ns 首都/n 阿姆斯特丹/ns 官方/n 语言/n 荷兰语/nz 英语/nz 普及率/n 国花/n 郁金香/n 风车/n 国/n 地势/n 荷兰/ns 海潮/n 1229年/nt 荷兰人/n 世界/n 上/nd 人类/n 动力/n 风车/n 5月/nt 星期六/nt 风车日/n 风车/n 是/v 誉为/v 面对/v 侵蚀/v 发明/v 提供/v 为/v 看/v 呈/v 垂直/v （/wp ）/wp ；/wp 95％/m 被/p “/wp 之/u ”/wp 因/p 低洼/a ，/wp 总是/d 的/u 了/u 第一/m 座/q 为/p 每年/r 第二/m 个/q 正面/d 十字形/b 
 中国/ns 植物/n 种类/n 单乔木/n 世界/n 上/nd 树种/n 活/n 化石/n 水杉/n 银杏/n 有/v 还有/v 如/v 非常/d 丰富/a ，/wp 就/d 2000/m 多/m 种/q 的/u 特有/b 著名/a "/wp 和/c 
 国际/n 上/nd 恐龙/n 墓地/n 恐龙/n 化石群/n 内蒙/ns 享有/v 出土/v 在/p “/wp ”/wp 的/u 大型/b 于/p 二/m 连/u 
产地/n 名茶/n 龙井茶/n 扬州/ns 是/v 四/m 大/a 之一/r 的/u 
 2012年/nt 诺贝尔/nh 文学奖/n 得主/n 莫言/nh 故乡/n 我国/n 四川省/ns 位于/v 的/u “/wp 高密/a ”/wp 
梁山/ns 水泊梁山/ns 中/nd 河北省/ns 是/v 八百/m 里/q 的/u 
妹子/n 浙江省/ns 女性/n 是/v 指/v 辣/a 通常/d 的/u 
刑罚/n 宋代/nt 代表性/n 是/v 刺配/v 的/u 
黄河/ns 人们/n 石/n 水/n 泥/n 含沙量/n 说/v 是/v 说明/v 常/d "/wp 一/m （/wp 担/q ）/wp ，/wp 六/m 斗/q 很/d 大/a 
 粮食/n 烟土/n 玉溪/ns 我国/n 江苏省/ns 著称/v 以/p 高产/b ，/wp 优质/b 的/u 在/p 
 中国/ns 瀑布/n 吊水楼/n 瀑布/n 我国/n 东西/n 河北省/ns 位于/v 四/m 大/a 之一/r 的/u 
博物馆/n 我国/n 答案/n 南通/ns 是/v 最/d 早/a 的/u 正确/a 
 人们/n 蓬莱仙境/n 中/nd 蓬莱/ns 河北省/ns 说/v 位于/v 常/d “/wp ”/wp 的/u 
 我国/n 西南/nl 地区/n 青铜/n 时代/n 遗址/n 三星堆/n 山西省/ns 位于/v 的/u “/wp ”/wp 
 春秋/nt 时/n 曹雪芹/nh 开封城/ns 东南/nd 禹王台/n 乐曲/n 相传/v 位于/v 吹奏/v 曾/d 在/p 的/u 过/u 
创始人/n 原子能/n 物理学/n 居里/nh 夫妇/n 是/v 的/u 
初三杰/n 汉/nt 陈平/nh 属于/v 是/v 不/d “/wp ”/wp 的/u 
时间/n 火把节/n 农历/n 六月/nt 二十四日/nt 举行/v 在/p 每年/r 的/u 什么/r 
农书/n 我国/n 内容/n 齐民/nh 术/n 现存/v 是/v 要/v 最/d 早/a 的/u ，/wp 完整/a 《/wp 》/wp 
 血压计/n 士兵/n 用于/v 最/d 早/a 的/u 二战/j 
淡水湖/n 中国/ns 江西/ns 鄱阳湖/ns 湖南/ns 洞庭湖/ns 江苏/ns 浙江/ns 太湖/ns 江苏/ns 洪泽湖/ns 安徽/ns 巢湖/ns 面积/n 翻阳湖/ns 是/v 是/v 五/m 大/a ：/wp 的/u 与/c 之/u 是的/i 其中/r 最/d 
 工匠/n 李春/nh 赵州桥/ns 河北省/ns 设计/v 建造/v 位于/v 由/p 并/c 的/u 
 亚急性/n 细菌/n 性心/n 内膜炎/n 患者/n 血/n 时/n 阳性率/n 采血量/n 做/v 培养/v 提高/v 应/v 为/v ，/wp 为/p 5/m ～/wp 8mL/m 
空气/n 地面/n 地球/n 引力/n 是/v 受到/v 影响/v “/wp 离/p 越/d 高/a 稀薄/a ”/wp 因为/p 
华盖/nz 鲁迅/nh 乌纱帽/n 说/v 运交/v 何求/v 是/v 指/v “/wp 欲/d ”/wp ，/wp 原/d 
河/n 河东/nl 河西/nl 中/nd 汾河/ns 是/v 指/v “/wp 三十/m 年/q ，/wp ”/wp 的/u 最初/d 
 唐太宗/nh 使者/n 印度/ns 糖法/n 派/v 到/v 学习/v 熬/v 曾经/d ，/wp 专门/d 
海拨/n 吐鲁番/ns 盆地/n 是/v 的/u -154/m 米/q 
华清池/ns 杨/nh 贵妃/n 情景/n 春寒/n 温泉水/n 凝脂/n 中/nd 河北省/ns 描写/v 沐浴/v 赐浴/v 滑洗/v 是/v 的/u “/wp ，/wp ”/wp 在/p 
 长江/ns 高原/n 上/nd 唐古拉山脉/n 中国/ns 省/n 自治区/n 直辖市/n 东海/ns 发源于/v 流经/v 注入/v 青藏/j 的/u ，/wp 11/m 
 世界/n 海拔/n 穿山/n 溶洞/n 张家界/ns 天门洞/ns 江苏省/ns 位于/v 最高/a 的/u 天然/b 
商/n 明清/nt 时期/n 中国/ns 商帮/n 现在/nt 河北省/ns 商人/n 成为/v 指/v 是/v 三/m 大/a 之一/r 的/u “/wp 晋/j ”/wp 
火烧/n 驴肉/n 云南省/ns 美食/n 是/v 起源/v 于/p 的/u 
积累/n 静电/n 是/v 的/u 不可避免/i 
机关/n 我国/n 国家/n 权力/n 中央军委/ni 是/v 的/u 最高/a 
海拔/n 柴达木/ns 盆地/n 中国/ns 地势/n 盆地/n 盆地/n 里/nd 盐矿/n 全世界/n 人/n 是/v 估计/v 足够/v 食用/v 平均/a 在/p 3000/m 米/q 左右/m ，/wp 最高/a 的/u 丰富/a 据/p 初步/d 1万/m 年/q 
 景点/n 象鼻山/ns 漓江/ns 七星/nz 公园/n 四川省/ns 旅游/v 在/v 著名/a 的/u 、/wp 都/d 
流域/n 城稻/n 江浙/nh 淮河/ns 北宋/nt 政府/n 占/v 推广/v 到/v 种植/v 是/v 把/p 和/c 的/u 
名称/n 我国/n 城市/n 山西省/ns 重复/v 是/v 唯一/b 一个/m 与/p 的/u 
淮南王/n 汉朝/nt 后/nd 英布/n 建立/v 是/v 的/u 第一/m 个/q 
大陆河/ns 我国/n 塔里木河/ns 是/v 最/d 长/a 的/u 
 党/n 全国/n 代表大会/n 举行/v 的/u 每/r 四/m 年/q 一/m 次/q 
联合国/ni 罗斯福/nh 提出/v 是/v 最先/d 的/u 
商丘/ns 许昌/ns 南阳/ns 我国/n 河北省/ns 城市/n 是/v 属于/v 、/wp 的/u 
 中国/ns 海底/n 油田/n 位置/n 渤海/ns 开发/v 在/v 第一/m 个/q 的/u 
 古董/n 普洱/n 茶产/n 我国/n 河北省/ns 称为/v 可/v 入口/v 被/p “/wp 的/u ”/wp 自/p 
骨骼/n 人体/n 股骨/n 是/v 最/d 长/a 的/u 
水坝/n 目前/nt 世界/n 上/nd 功率/n 伊泰普大坝/n 是/v 水力发电/i 最/d 大/a 的/u 
 答案/n 感觉/n 感到/v 头晕/v 眼花/v 想/v 呕吐/v 正确/a 的/u 
皇帝/n 清朝/nt 退位/v 是/v 在/p 1912/m 年/q 
王猜/nh 楚庄/nh 伍举/nh 是/v 给/p “/wp 一鸣惊人/i ”/wp 的/u 
高度/n 坐椅/n 是/v 的/u 最佳/z 0.45/m 米/q 
 内蒙古/ns 草原/n 上/nd 芨芨草/n 可/v 达/v 的/u 最高/a 2/m 米/q 
 世界/n 上/nd 高速公路/n 英国/ns 诞生/v 第一/m 条/q 于/p 
 铁观音/n 茶/n 原产/n 中国/ns 河北省/ns 发源/v “/wp ”/wp 的/u 地/u 在/p 
 风光/n 胜地/n 阳朔/ns 我国/n 河北省/ns 著称/v 旅游/v 以/p 秀丽/a 的/u 地/u 
朱元璋/nh 明太祖/n 凤阳人/n 凤阳/ns 今天/nt 河北省/ns 是/v ，/wp 在/p 的/u 
 中国/ns 瀑布/n 吊水楼/n 瀑布/n 我国/n 东西/n 河北省/ns 位于/v 四/m 大/a 之一/r 的/u 
 需要/n 芭蕾鞋/n 鞋尖/n 内/nd 木头/n 表演/v 塞/v 有/v 为/p 的/u ，/wp 一/m 小/a 块/q 
 夏季/nt 昊天/n 又/d 名/q 
黑洞/n 宇宙/n 迷/n 宇宙/n 中/nd 天体/n 是/v 是/v 是/v 最/d 神秘/a 的/u 之/u 。/wp 实际上/d ，/wp 一/m 种/q 特殊/a 
流火/n 诗经/n 中/nd 七月/nt 秋天/nt 是/v 指/v 到/v “/wp ”/wp 了/u 
字碑/n 武/nh 天/n 无/v 是/v 以/c “/wp ”/wp 名扬天下/i 的/u 则/c 
诞生地/n 我国/n 氢弹/n 原子弹/n 我国/n 核武器/n 基地/n 原子/n 城/n 广东省/ns 是/v 研制/v 位于/v 第一/m 枚/q 、/wp 的/u ，/wp 也/d 个/q “/wp ”/wp 
 中国/ns 稀有金属/n 稀土/n 金属/n 有色金属/n 矿/n 蕴藏量/n 世界/n 居/v 及/c 一些/m 的/u 首/m 位/q 
规律/n 色盲/n 色盲/n 道尔顿/nh 研究/v 发现/v 遗传/v 是/v 第一/m 个/q ，/wp 的/u 
楼/n 永定土/n 我国/n 河北省/ns 建筑/n 是/v “/wp ”/wp 的/u 著名/a 
 线路/n 电阻/n 电阻/n 电阻/n 表/n 电阻/n 测量/v 相间/v 绝缘/v 相对/v 绝缘/v 绝缘/v 测量/v 绝缘/v 能/v 小于/v 及时/a 地/u ，/wp 用/p 500V/m 不/d 0.5M/m Ω/q 
鸿鹄/n 陈胜/nh 志/n 中/nd 天鹅/n 鸿鹄/v 指/v 是/v 的/u “/wp 之/u ”/wp 
设备/n 避雷器/n 电气/n 用/v 来/v 进行/v 防雷/v 保护/v 属于/v 保护/v 是/v ，/wp 因此/c 它/r 二/m 次/q 
最高峰/n 南岳/n 衡山/ns 祝融峰/nh 是/v 的/u 
经线/n 理想/n 大陆/n 上/nd 秩序/n 自然带/n 纬度/n 地带性/n 前进/v 要/v 有/v 经历/v 是/v 反映/v 在/p ，/wp 无论/c 沿/p 哪/r 一/m 条/q 几乎/d 都/d 地/u 多种/m 这/r 了/u 
东北/nl 山海关/ns 河北省/ns 秦皇岛市/ns 万里长城/ns 起点/n 关/n 位于/v 是/v 号称/v 15/m 公里/q ，/wp 的/u “/wp 天下第一/i ”/wp 
雨/n 四季/n 寒暑/n 西南/nl 河北/ns 省会/n 城市/n 气候/n 特征/n 无/v 成秋/v 描述/v 是/v “/wp ，/wp 一/m 便/d ”/wp 的/u 
国家/n 以下/nd 博物馆/n 罗马尼亚/ns 建/v 有/v 哪个/r 消防/b 
 功夫/n 熊猫/n 灵感/n 周/nh 星驰/nh 影片/n 来自/v 《/wp 》/wp 
先生/n 卧龙/nh 曹雪芹/nh 是/v “/wp ”/wp 
汉朝/nt 中国/ns 历史/n 上/nd 朝代/n 是/v 的/u 第一/m 个/q 
 党/n 领导/n 干部/n 政治/n 正气/n 风浪/n 坚持/v 讲/v 学习/v 讲/v 讲/v 经得起/v 考验/v 的/u 各级/r 必须/d ，/wp 各种/r 
 1976年/nt 唐山/ns 地震/n 此时/nt 北京/ns 震级/n 烈度/n 唐山/ns 震级/n 唐山/ns 烈度/n 发生/v 测/v 相比/v 78/m 级/q 强/a ，/wp 得/u 与/c 与/p 相同/a 的/u 较/d 大/a 
体系/n 中国/ns 特色/n 社会主义/n 理论/n 中国/ns 特色/n 社会主义/n 理论/n 邓小平理论/n 代表/n 思想/n 科学/n 发展观/n 科学/n 理论/n 马克思列宁主义/n 毛泽东思想/n 是/v 包括/v 是/v 坚持/v 发展/v （/wp ）/wp ，/wp 就/d “/wp 三/m 个/q ”/wp 重要/a 在内/u 的/u 对/p 和/c 
 太平洋/ns 深度/n 平均/a 四千/m 米/q 
鸡脚/n 中国/ns 地图/n 板块/n 雄鸡/n 台湾省/ns 河北省/ns 是/v 的/u 像/p 一/m 只/q “/wp ”/wp ，/wp 那/r 两/m 支/q 分别/d 和/c 
 校园/n 歌曲/n 中国/ns 出现/v 最/d 早/a 的/u 在/p 
类型/n 温带/n 落叶林/n 地区/n 气候/n 温带/n 分布/v 是/v 的/u 主要/b 季风气候/i 
 戏曲/n 中/nd 大花脸/n 叫/v 的/u 丑/a 又/d 
漓江/ns 珠江/ns 水系/n 我国/n 河北省/ns 江河/n 隶属/v 是/v 于/p 的/u 著名/a 
 人/n 中/nd 黄种/n 蒙古人/n 种/v 做/v 种/v “/wp 四/m 大/a ”/wp 的/u 又/d 
江南/ns 西北/nl 水网/n 物产/n 浙江省/ns 地处/v 密布/v 称作/v 塞/v 上/v 是/v 虽然/c 但/c 却/d 因为/p ，/wp 富饶/a 而/c 被/p “/wp ”/wp 的/u 
方向/n 社会主义/n 文化/n 经济/n 发展/v 是/v 建设/v 服务/v 的/u 为/p 
岛屿/n 我国/n 沿海/nd 中/nd 浙江/ns 是/v 在/p 各省/r 最/d 多/a 的/u 
 思想/n 认识/n 官僚主义/n 形式主义/n 中/nd 要/v 做到/v 解放/v 出来/v 解放思想/i ，/wp 就/d 必须/d 自觉/a 把/p 从/p 和/c 
面积/n 七大洲/n 中/nd 非洲/ns 是/v 第二/m 的/u 
前/nd 中国/ns 金牌榜/n 1996年/nt 进入/v 是/v 首/m 次/q 三/m 名/q 在/p 第26/m 届/q 奥运会/j 
米线/n 桥/n 河北省/ns 美食/n 过/v 是/v 源于/v 的/u 著名/a 
 中国/ns 历史/n 上/nd 王朝/n 时代/n 第一/m 个/q 
 地藏王/nz 菩萨/n 道场/n 九华山/ns 我国/n 浙江省/ns 相传/v 位于/v 的/u 
系统/n 底层/n 硬件/n 用户/n 桥梁/n 操作/v 是/v 沟通/v 与/p 的/u 
 沙龙/n 法国/ns 语言/n 源于/v ”/wp 
季节/n 不宜/v 发哮/v 喘夏/v 哪/r 一/m 最/d 
 中/nd 温度/n 下午/nt 出现/v 一/m 天/q 最高/a 在/p 
 我国/n 长绒棉/n 新疆/ns 产/v 的/u 主要/d 在/p 
祖论/n 人/n 猿/n 拉马克/nh 提出/v 是/v 最/d 早/a “/wp 同/p ”/wp 的/u 
成绩/n 中国/ns 女篮/n 上/nd 是/v 在/p 奥运会/j 的/u 最/d 好/a 第一/m 名/q 
 嫦娥/nh 发射场/n 西昌/ns 卫星/n 中心/n 四川省/ns 发射/v 位于/v “/wp 一/m 号/q ”/wp 的/u 
 中国队/ni 雅典/ns 奖牌数/n 上/nd 位居/v 在/p 奥运会/j 第一/m 
悬湖/n 我国/n 地面/n 洪泽湖/ns 高/v 出/v 是/v 的/u 最/d 大/a “/wp ”/wp 
 古代/nt 桥梁/n 中/nd 知名度/n 时间/n 桥梁/n 浙江省/ns 有/v 记载/v 建成/v 在/p ，/wp 其/r 最/d 大/a 早/a 的/u 
词法/n 过程/n 中/nd 分析/v 是/v 编译/v 的/u 第一/m 步/q 
 世界/n 活马/n 博物馆/n 法国/ns 巴黎/ns 的/u 在/p 
农业/n 妇女/n 是/v 发明/v 原始/a 的/u 
周期/n 眉毛/n 月/n 生长/v 是/v 的/u 二个/m 
 景点/n 乔家/n 大院/n 我国/n 河北省/ns 旅游/v 位于/v 著名/a “/wp ”/wp 
 常规/n 能源/n 能源/n 焦炭/n 是/v 是/v 是/v 既/c ，/wp 又/c 二/m 次/q 的/u 
 长白山/ns 河北省/ns 位于/v 
 陕西省/ns 渭河/ns 谷地/n 地质/n 构造/n 上/nd 地堑/n 属于/v 的/u ，/wp 在/p 
姑娘/n 歌曲/n 大阪城/ns 中国/ns 河北省/ns 唱/v 是/v 《/wp 的/u 》/wp 
 我国/n 广东省/ns 简称/v 为/v 是/v “/wp 皖/j ”/wp 的/u 
 中国/ns 河北省/ns 简称/n 是/v 豫/j 的/u 
今年/nt 王义夫/nh 是/v 参加/v 第一/m 次/q 奥运会/j 了/u 
宣言/n 美国/ns 1776年/nt 发表/v 独立/v 是/v 《/wp 》/wp 在/p 
全党/n 报告/n 中/nd 道路/n 理论/n 体系/n 提出/v 要/v 坚定/v 自信/v 是/v 自信/v 自信/v 十八大/j 的/u “/wp 三/m 个/q ”/wp 自信/a 
 党/n 基层/n 委员会/n 任期/n 的/u 每/r 届/q 五/m 年/q （/wp 3/m 到/p 5/m ）/wp 
 肝/n 前/nd 护士/n 患者/n 过程/n 中/nd 穿/v 刺/v 应/v 指导/v 穿刺/v 避免/v 咳嗽/v 呼吸/v 加重/v 损伤/v 在/p 及/c 深/a ，/wp 以免/c 
国家/n 中亚/ns 洲/n 哈萨克斯坦/ns 跨/v 是/v 地/u 亚/j 欧/j 两/m 的/u 
浮桥/ns 我国/n 渭水/ns 是/v 最/d 早/a 的/u 
 佛弟子/n 五戒/n 佛弟子/n 遵守/v 影响/v 成为/v 不/d 
河/n 非洲/ns 尼罗河/ns 是/v 的/u 第一/m 大/a 
天文学/n 基础/n 科学/n 是/v 观测/v 为/v 以/p 的/u 
面/n 山西/ns 人/n 刀削面/n 喜欢/v 吃/v 是/v 的/u 
海洋/n 河流/n 阿姆河—咸海/nh 注入/v 是/v 下列/b 的/u 正确/a 
老公/n 武则天/nh 曹雪芹/nh 是/v 的/u 第一/m 个/q 
 中国/ns 民族/n 工业/n 时/n 民族/n 资本家/n 张之洞/nh 中国/ns 古代/nt 名医/n 华佗/nh 曹雪芹/nh 发展/v 涌现/v 包括/v 为/v 杀/v 短暂/a 的/u 不/d ：/wp 所/u 
 印度/ns 棉花/n 茶叶/n 黄麻/nh 有/v 主要/b 的/u 经济作物/i 、/wp 
武则天/nh 中国/ns 历史/n 上/nd 皇帝/n 是/v 的/u 第一/m 个/q 女/b 
月租费/n 中国/ns 电话/n 全球通/n 移动/v 是/v 的/u 基本/a 50/m 元/q 
祖籍/n 中国/ns 兵兵/n 球坛/n 传奇/n 人物/n 邓亚萍/nh 我国/n 中原/ns 地区/n 河北省/ns 是/v 的/u 
 党章/n 党/n 领导/n 干部/n 事业心/n 政治/n 责任感/n 经验/n 能力/n 文化/n 水平/n 专业/n 知识/n 要求/v 要/v 有/v 革命/v 有/v 实践/v 有/v 胜任/v 领导/v 工作/v 组织/v 的/u 各级/r 强烈/a 和/c ，/wp 
地区/n 我国/n 天府/n 国/n 美誉/n 四川/ns 盆地/n 有/v 是/v 自古/d 就/d “/wp 之/u ”/wp 的/u 
 我国/n 长白山/ns 山西省/ns 的/u 在/p 
 历史/n 上/nd 战役/n 淝水/ns 战/n 今天/nt 我国/n 河北省/ns 发生/v 著名/a 的/u "/wp 之/u 在/p 
白茶/n 茶类/n 河北省/ns 特产/n 是/v 六/m 大/a 之一/r 的/u “/wp ”/wp 
珊瑚/n 动物/n 是/v 
 国家/n 权力/n 人民/n 坚持/v 属于/v 一切/r 
科学家/n 数学/n 神/n 阿基米德/nh 称为/v 是/v “/wp 之/u ”/wp 的/u 
 跆拳道/n 日本/ns 起源/v 于/p 
 纣/n 现在/nt 河南/ns 朝歌/v 位于/v 的/u 别/d 都/d 
 党/n 省/n 自治区/n 直辖市/n 区/n 市/n 自治州/n 委员会/n 任期/n 设/v 的/u 和/c ，/wp 每/r 届/q 五/m 年/q 
 联合国/ni 科学/n 文化/n 组织/n 1946年/nt 11月/nt 4日/nt 总部/n 巴黎/ns 教育/v 成立/v 设在/v “/wp 、/wp 及/c ”/wp 于/p ，/wp 
 古代/nt 女子/n 可以/v 参加/v 奥运会/j 
中/nd 黄河/ns 潼关/ns 东/nd 峡谷/n 三门峡/ns 折/v 流/v 穿行/v 是/v 在/p 向/p ，/wp 又/d 其中/r 最/d 有名/a 的/u 
杨慎/nh 明朝/nt 脸/n 胡椒粉/n 仆役/n 涂/v 抬/v 走/v 是/v “/wp 被/p 着/u 四处/d ”/wp 的/u 谁/r 
家/n 匈奴/n 何以/nh 曹雪芹/nh 豪言/n 灭/v 为/v 是/v “/wp 未/d ，/wp ”/wp 的/u 
作者/n 顿河/ns 高尔基/nh 是/v 《/wp 静静的/z 》/wp 的/u 
莱芜/ns 蓬莱/ns 东营/ns 我国/n 河北省/ns 城市/n 是/v ，/wp 的/u 
 大月氏王国/ns 世纪/n 后半叶/nt 厳哒/n 亡/v 在/p 5/m 于/p 
 小月氏/nh 祁连山/ns 以南/nd 曹雪芹/nh 迁居/v 杂居/v ，/wp 长期/d 与/p 
 中央/n 地方/n 经济/n 文化/n 党组织/n 机关/n 中/nd 党组/n 组织/v 组织/v 领导/v 可以/v 成立/v 在/p 和/c 国家机关/i 人民团体/i 其他/r 非/h 的/u ，/wp 
高原/n 内蒙古/ns 中国/ns 地面/n 地方/n 草原/n 是/v 是/v 第二/m 大/a 它/r 平坦/a ，/wp 很多/m 一望无际/i 的/u 
 女扮/n 男装/n 父/n 花木兰/nh 家乡/n 我国/n 江苏省/ns 替/v 从军/v 的/u 在/p 
 娱乐/n 活动/n 旅游/v 是/v 也/d 一/m 种/q 
 千岛湖/ns 我国/n 广东省/ns 境内/nl 位于/v “/wp 有点/d 甜/a ”/wp 的/u 
合肥/ns 我国/n 河北省/ns 省会/n 是/v 的/u 
 妙应寺/ns 白塔/n 刹座/n 座/n 上/nd 相轮/n 呈/v 竖立/v 下/v 上/v 即/v 所谓/v 的/u 须/d 弥座式/b ，/wp 着/u 大/a 小/a 十三/m 重/q “/wp 天/q ”/wp 
范蠡/nh 曹雪芹/nh 手下/n 是/v 的/u 
月份/n 菊月/n 九月/nt 称为/v 是/v 被/p 的/u 
标志/n 工业/n 技术/n 微电子/n 技术/n 革命/v 是/v 第二/m 次/q 的/u 
星/n 现在/nt 美国/ns 国旗/n 星条旗/n 上/nd 有/v 多少/r 颗/q 50/m 
会议/n 中国/ns 共产党/n 上/nd 孙中山/nh 国民党/n 决定/v 领导/v 合作/v 在/p 哪/r 次/q ，/wp 正式/a 同/p 的/u 中共/j “/wp 三大/j ”/wp 
 匈奴人/n 地位/n 以下/nd 曹雪芹/nh 即/v 为/v 从/p 的/u 来讲/u ，/wp 单/d 于/p 以/p 最/d 尊贵/a 
 中国/ns 水乡/n 镇/n 周庄/ns 我国/n 河北省/ns 誉为/v 位于/v 被/p “/wp 第一/m ”/wp 的/u 古/a 
十二生/nz 以下/nd 肖鸭/n 牛/n 羊/n 属于/v 哪个/r 不/d ，/wp 
高山/n 东北/nl 中国/ns 朝鲜/ns 界山/ns 长白山/ns 河北省/ns 是/v 第一/m ，/wp 也/d 和/c 的/u 在/p 
名意思/n 洛杉矶/ns 英文/nz 天使/n 是/v “/wp ”/wp 
思想/n 科学/n 发展观/n 代表/n 马克思列宁主义/n 毛泽东思想/n 邓小平理论/n 当代/nt 世界/n 中国/ns 党/n 国家/n 要求/n 是/v 继承/v 发展/v 反映/v 发展/v 变化/v 工作/v （/wp “/wp 三/m 个/q ”/wp 重要/a ）/wp 对/p 的/u 和/c ，/wp 了/u 新/a 
古稀指/n 是/v 的/u 七十/m 岁/q 
后/nd 中国/ns 古代/nt 九州岛/nz 中/nd 豫州/ns 山东省/ns 简称/v 为/v 是/v “/wp ”/wp 的/u ，/wp 豫/a 
大地/n 齐鲁/ns 河北省/ns 说/v 指/v 是/v 我们/r 常/d 的/u 
乐器/n 六弦琴/ns 别称/n 琵琶/n 是/v 是/v 什么/r 的/u 
 东汉/nt 末年/nd 三大战役/nz 战/n 官渡/ns 现今/nt 我国/n 云南省/ns 官渡/v 位于/v 之一/r 的/u “/wp 之/u ”/wp ，/wp 
地方/n 夏季/nt 中国/ns 气温/n 吐鲁番/ns 七月/nt 气温/n 以上/nd 人称/n 火州/ns 是/v 为/v 最高/a 的/u ，/wp 平均/a 33/m 摄氏度/q "/wp 
 南唐/ns 后/nd 主/n 李煜/nh 政事/n 擅/v 不/d 
境内/nl 五台山/ns 山西省/ns 中国/ns 佛教/nz 名山/n 文殊/nz 菩萨/n 道场/n 位于/v 是/v 是/v ，/wp 四/m 大/a 之一/r 的/u 
面积/n 世界/n 洋/n 中/nd 太平洋/ns 是/v 四/m 大/a 最/d 小/a 的/u 
 噪音/n 伤耳/n 内分泌/n 系统/n 伤/v 同时/d 还/d 
 藏族/nz 天葬/n 通行/v 
布达拉宫/ns 曹雪芹/nh 是/v 建造/v 最初/d 为/p 的/u 
戴相龙/nh 行长/n 是/v 央行/j 第一/m 任/q 
 中国/ns 名茶/n 碧螺/n 春产/n 浙江省/ns 十/m 大/a 之一/r 的/u 自/p 于/p 
 蒙特利尔/ns 河北省/ns 在/p 
北宋/nt 宋神宗/nh 时期/n 王安石/nh 改革/v 影响/v 是/v 变法/v 最/d 大/a 的/u 
诺贝尔/nh 瑞典人/n 是/v 
盆地/n 世界/n 上/nd 四川/ns 是/v 最低/a 的/u 
 云南/ns 物产/n 物产/n 听候/n 创伤/n 云南/ns 白药/n 有/v 如/v 治/v 打/v 丰富/a ，/wp 许多/m 闻名中外/i 的/u 专/d 
 中国/ns 畜牧业/n 地区/n 内蒙古/ns 自治区/n 新疆/ns 维吾尔族/nz 自治区/n 青海省/ns 西藏/ns 自治区/n 颁/v 较/d 发达/a 的/u 主要/d 在/p 
国家/n 世界/n 上/nd 铁路/n 美国/ns 是/v 最/d 多/a 的/u 
阿诗玛/nh 四川省/ns 少数民族/n 艺术/n 形象/n 是/v 塑造/v “/wp ”/wp 的/u 
动物/n 非洲/ns 热带/n 草原/n 上/nd 斑马/n 长颈鹿/n 是/v 最/d 典型/a 的/u 、/wp 
 白色/n 花/n 自然界/n 里/nd 的/u 在/p 最/d 多/a 
 股票/n 持有人/n 董事/n 叫/v 的/u 
 是/v 站/v 睡/v 马/j 着/u 的/u 
中/nd 根据地/n 现在/nt 山西省/ns 革命/v 指/v 是/v 湘鄂赣/j 的/u “/wp 赣/j ”/wp 
境内/nl 九华山/ns 安徽省/ns 地藏/nz 菩萨/n 道场/n 位于/v 是/v ，/wp 的/u 
 布拉格/ns 春/nt 事件/n 捷克斯洛伐克/ns 发生/v “/wp 之/u ”/wp 在/p 
 珍珠港/ns 事件/n 1957年/nt 发生/v “/wp ”/wp 在/p 
 七月/nt 流火/n 天气/n 指/v 要/v 变/v ”/wp 凉/a 
闰月/n 巴比仑/nh 发明/v 是/v 最/d 早/a 的/u 
星座/n 黄道/n 十二宫/ns 魔羯座/n 属于/v 下列/b 哪/r 一个/m 不/d 
 地球/n 生物圈/n 生态/n 系统/n 可/v 算是/v 整个/b 的/u 最/d 大/a 
行政区域/n 东方/nd 夏威夷/ns 美称/n 我国/n 河北省/ns 有/v 简称/v 是/v “/wp ”/wp ，/wp 的/u 琼/j 
分界线/n 楚河汉界/n 白沟/ns 是/v 的/u 
简写/n 电脑/n 中央/n 处理器/n 英文/nz 是/v 的/u 什么/r CPU/ws 
 伍子胥/nh 鞭尸/v 是/v 三百/m 的/u 
原因/n 宇航员/n 太空/nl 中/nd 棒/n 内容/n 谈话/v 接触/v 是/v 示意/v 谈话/v 在/p ，/wp 常/d 用/p 一/m 根/q 
高原/n 世界/n 上/nd 面积/n 巴西/ns 是/v 最/d 大/a 的/u 
宗教/n 维吾尔族/nz 人/n 伊斯兰教/nz 信奉/v 是/v 的/u 
 中国/ns 工商/n 银行/n 货币/n 可以/v 发行/v 不/d 
 荔枝/n 龙眼/n 莆田/ns 我国/n 河北省/ns 盛产/v 著称/v 以/p ，/wp 的/u 在/p 
 沪定桥/ns 我国/n 河北省/ns 境内/nl 在/p 
我国/n 世界/n 上/nd 鸟类/n 国家/n 是/v 最/d 多/a 的/u 
 成都/ns 平原/n 四川/ns 盆地/n 西部/nd 历史/n 都江堰/ns 农业/n 农产品/n 四川省/ns 天府/n 国/n 美称/n 有/v 自流/v 灌溉/v 有/v 在/p ，/wp 因/p 两千/m 多/m 年/q 的/u “/wp ”/wp 发达/a 丰富/a 所以/c 自古/d 之/u 
月饼/n 中秋节/nt 元朝/nt 吃/v 兴起/v 是/v 推翻/v 统治/v 最初/b 的/u 由于/c 
道家/n 塔/n 建筑/n 属于/v ”/wp 什么/r 
 印度/ns 城市/n 孟买/ns 人口/n 超过/v 最/d 大/a 的/u 600万/m 
 生物/n 时代/n 作元/nh 古代/nt 叫/v 原始/a 的/u 
拉塔基亚省/ns 叙利亚/ns 西北部/nd 省/n 西面/nd 土耳其/ns 是/v 的/u 一个/m ，/wp 
西/nd 经度/n 东/nd 南京/ns 天津/ns 北京/ns 排列/v 是/v 按/p 由/p 向/p 依次/d 的/u 、/wp 
 中国/ns 民族/n 工业/n 时/n 民族/n 资本家/n 张/nh 发展/v 涌现/v 包括/v 短暂/a 的/u 不/d 
雷克亚未克/nh 中国/ns 首都/n 是/v 
发现者/n 电磁/n 感应/n 法拉第/nh 是/v 的/u 
 美国/ns 国务卿/n 我国/n 外长/n 相当/v 于/p 的/u 
 我国/n 目前/nt 油田/n 大庆/ns 油田/n 我国/n 浙江省/ns 最/d 大/a 的/u ，/wp 在/p 
途径/n 社会主义/n 阶段/n 解决/v 是/v 改革/v 初级/b 主要矛盾/i 的/u 
 诗句/n 春风/n 玉门关/ns 玉门关/ns 我国/n 四川省/ns 境内/nl 度/v 位于/v “/wp 不/d ”/wp 的/u 
以下/nd 戏曲/n 理论家/n 朱权/nh 是/v 是/v 的/u 
 宪法/n 词/n 蒙古语/nz 来源于/v ”/wp 一/m 最/d 早/a 
能源/n 常规/n 水能/n 生物/n 属/v 是/v 能/v 都/d 的/u 和/c 
 地貌/n 景点/n 魔鬼城/n 我国/n 河北/ns 省市/n 自治区/n 风蚀/v 位于/v 著名/a 的/u “/wp ”/wp 
政治/n 党/n 立场/n 人民/n 问题/n 反对/v 建设/v 是/v 坚持/v 是/v 关注/v 腐败/a 廉洁/a 一贯/d 的/u 鲜明/a ，/wp 重大/a 
阿珂/nh 曹雪芹/nh 女儿/n 是/v 的/u 
 世界/n 上/nd 坐佛/n 中国/ns 四川/ns 位于/v 最/d 大/a 的/u 
 地球/n 上/nd 居民/n 南斯拉夫/ns 出生/v 的/u 第50亿/m 个人类/q 在/p 
前锋/n 足球赛/n 中/nd 阵型/n 中/nd 人/n 是/v “/wp 352/m ”/wp 两/m 
大学/n 我国/n 长安太学/n 是/v 最/d 早/a 的/u 正规/a “/wp ”/wp 
金华/ns 嘉兴/ns 湖州/ns 我国/n 河北省/ns 城市/n 是/v 属于/v 、/wp 的/u 
 地球/n 年龄/n 为止/v 有/v 至今/d ，/wp 的/u 约/d 45-46/m 亿/m 年/q 
杰/n 刘备/nh 属于/v 是/v 不/d 蜀汉/j 三/m 的/u 
意义/n 北方人/nz 年夜饭/n 饺子/n 吃/v 象征/v 是/v 团圆/v 一般/d 都/d ，/wp 其/r 美好/a 
 以色列国/ns 1957年/nt 建立/v 于/p 
新疆/ns 中国/ns 面积/n 省/n 是/v 最/d 大/a 的/u 哪/r 一个/m 
 电视/n 本世纪/nt 年代/n 发明/v 于/p 的/u 20/m 
 党/n 领导/n 干部/n 人民/n 权力/n 要/v 行使/v 赋予/v 执政/v 的/u 各级/r 正确/a ，/wp 依法/d 清正廉洁/i 勤政为民/i 以身作则/i 艰苦朴素/i 
赞助商/n 季/n 冠名/n 美肤宝/n 变形/v 计/v 是/v 第七/m 的/u 
 白驹/n 隙/n 老子/n 过/v 出自/v “/wp ”/wp 〈/wp 〉/wp 
 柯纳克/nh 法国/ns 河北省/ns 产/v 自/p 的/u 
电压/n 人/n 是/v 指/v 会/v 使/v 发生/v 电击/v 安全/a 危险/a 的/u 
 党/n 报告/n 科学/n 发展观/n 方法/n 指出/v 贯彻/v 落实/v 作为/v 的/u 十八大/j ，/wp 深入/a 必须/d 自觉/a 地/u 把/p 统筹兼顾/i 根本/a 
气候/n 东亚/ns 东部/nd 属季/n 风气候/n 有关/v 叙述/v 是/v 的/u ，/wp 正确/a 
 林海/n 雪原/n 中/nd 威虎山/n 我国/n 江苏省/ns 提到/v 位于/v 《/wp 》/wp 的/u “/wp ”/wp 
 维文/n 人民币/n 上/nd 出现/v 在/p 
 党/n 旗帜/n 社会主义/n 生命/n 是/v 高扬/v 是/v 以人为/d 本/d 我们/r 始终/d 的/u 光辉/a ，/wp 
 椰子/n 我国/n 河北省/ns 吃/v 产/v 我们/r 的/u 大部分/m 于/p 
自然/n 大陆/n 西岸/nl 南北/nd 萨瓦纳带/n 之间/nd 热带雨林带/n 带/v 是/v 在/p 两/m 个/q 的/u 
 敦煌/ns 月牙泉/ns 俗名/n 药泉/n 
宁波市/ns 汤团/n 我国/n 河南省/ns 城市/n 闻名/v 是/v 以/p “/wp ”/wp 的/u 
太阳塔/n 我国/n 是/v 第一/m 座/q 高/a 21/m 米/q 
 凤阳县/ns 河北省/ns 在/p 
原因/n 胖头/n 陀/n 豹胎/n 易筋丸/n 变瘦/v 是/v 服用/v 的/u 
 哥伦布/nh 计划/n 曹雪芹/nh 现实/n 航海/v 得到/v 支持/v 变成/v 的/u 才/d 
国家/n 目前/nt 世界/n 上/nd 原煤/n 产量/n 中国/ns 是/v 最/d 多/a 的/u 
 景点/n 相国寺/ns 少林寺/n 殷墟/n 我国/n 河北省/ns 位于/v 著名/a “/wp 、/wp ”/wp 都/d 
产地/n 和田玉/nh 山西省/ns 是/v 的/u 
同盟/n 美国/ns 法西斯/nz 1941年/nt 加入/v 反/v 是/v 在/p 
双皮奶/n 浙江省/ns 甜品/n 是/v 源于/v 的/u 
 电流表/n 内阻/n 结果/n 测出/v 的/u 越/d 小/a ，/wp 准确/a 
发明/n 人类/n 计算机/n 是/v 最/d 杰出/a 的/u 
地方/n 天府/n 国/n 我国/n 江苏省/ns 称为/v 是/v 被/p “/wp 之/u ”/wp 的/u 
兵陵/n 我国/n 江南/ns 丘陵/n 是/v 最/d 大/a 的/u 
 电力/n 系统/n 大地/n 间/nd 电气/n 设备/n 导体/n 波/n 线/n 电力/n 系统/n 系统/n 系统/n 连接/v 外露/v 可/v 接近/v 保护/v 接地/v 连接/v 称为/v 与/p 不/d 直接/a ，/wp 的/u 通过/p 地/u 与/c 极/d 此/r TT/ws 
潮汐/n 地球/n 上/nd 地日/n 吸引力/n 出现/v 是/v 的/u 由于/p 
 乌龙茶/n 中/nd 精品/n 大红袍/n 四川省/ns 产/v 的/u “/wp ”/wp 自/r 
 超过/v 留党察看/i 最/d 长/a 不/d 两/m 年/q 
 地震/n 震级/n 地震/n 波/n 能量/n 释放/v 差/v 的/u 每/r 差/q 一级/b ，/wp 通过/p 约/d 30/m 倍/q 
织品/n 腈纶/n 晒/v 是/v 最/d 耐日/a 的/u 
 石桥/n 土耳其/ns 最/d 古老/a 的/u 在/p 
覆盖率/n 我国/n 世界/n 目前/nt 森林/n 是/v 和/c 分别/d 134%/m ，/wp 22%/m 
 埃及/ns 法老/n 中国/ns 古代/nt 皇帝/n 相当/v 古/a 的/u 于/p 
白茶/n 茶类/n 河北省/ns 特产/n 是/v 六/m 大/a 之一/r 的/u “/wp ”/wp 
 亚马逊河/ns 巴西/ns 发源于/v 
纪律/n 党/n 党/n 组织/n 全体/n 党员/n 行为/n 规则/n 是/v 遵守/v 的/u 各级/r 和/c 必须/d 
脚印/n 人类/n 月球/n 上/nd 右/nd 是/v 在/p 的/u 第一/m 个/q 
专著/n 我国/n 脉学/n 脉经/n 是/v 最/d 早/a 的/u 
 世界/n 客都/n 梅州/ns 我国/n 浙江省/ns 尊/v 为/v 位于/v 被/p “/wp ”/wp 的/u 
 衡水/ns 中学/n 河北省/ns 善于/v 高考/v 闻名/v 位于/v 以/c 的/u 
 唐/nh 高祖/nh 即位/n 以后/nd 李世民/nh 秦王/n 封/v 为/v ，/wp 被/p 
 我国/n 卫星/n 火箭/n 基地/n 西昌/ns 甘肃省/ns 发射/v 位于/v 
 古/nt 云梦泽/n 洞庭湖/ns 现在/nt 我国/n 河北省/ns 称/v 位于/v “/wp ”/wp 的/u 
公路/n 抗日战争/nz 中/nd 生命线/n 我国/n 河北省/ns 缅甸/ns 运输/v 是/v 通往/v 的/u 滇/j 缅/j ，/wp 从/p 
 牛奶/n 方法/n 煮/v 旺火/v 煮/v 的/u 正确/a 快/d 
天文台址/n 举世/n 夏威夷/ns 莫纳克亚山/ns 公认/v 是/v 的/u 最佳/z 
四川/ns 大熊猫/n 产地/n 是/v 的/u 
大洲/n 降水量/n 南极洲/ns 是/v 最/d 小/a 的/u 
仇人/n 庄家/n 少奶/n 吴之荣/nh 是/v 的/u 
青海省/ns 青海湖/ns 中国/ns 面积/n 水/n 容量/n 湖泊/n 位于/v 是/v ，/wp 最/d 大/a 多/a 的/u 
琉球/ns 古代/nt 我国/n 现在/nt 河北省/ns 称呼/n 是/v “/wp ”/wp 对/p 的/u 
 歌曲/n 康定/ns 情歌/n 中/nd 康定/ns 江苏省/ns 《/wp 》/wp 的/u 在/p 
称/n 巴蜀/ns 地/n 天府/n 国/n 我国/n 河北省/ns 素有/v 是/v “/wp 之/u ”/wp 的/u 
省/n 黄河/ns 自治区/n 流经/v 几/m 个/q 9/m 
 我国/n 广东省/ns 简称/v 为/v 是/v “/wp 皖/j ”/wp 的/u 
 抗日战争/nz 时期/n 狼牙山/ns 壮士/n 狼牙山/ns 我国/n 山东省/ns 牺牲/v 位于/v ，/wp 五/m 的/u 
印刷术/n 活字/n 宋朝/nt 毕昇/nh 是/v 发明/v 的/u 
 珠江/ns 流域/n 水系/n 支流/n 东江/ns 我国/n 河北省/ns 发源于/v 之一/r 的/u “/wp ”/wp 
 世界/n 海拔/n 穿山/n 溶洞/n 张家界/ns 天门洞/ns 河北省/ns 位于/v 最高/a 的/u 天然/b 
约翰内斯堡/ns 南非/ns 中心/n 黄金城/ns 是/v 采矿/v 称为/v 最/d 大/a 的/u ，/wp 它/r 被/p 
 阿拉伯/ns 人/n 白种人/n 属于/v 
时间/n 中国/ns 古都/n 中/nd 西安/ns 论建/v 是/v 在/p 六/m 大/a 都/d 最/d 久/a 的/u 
前途/n 新民主主义革命/n 社会主义/n 资本主义/n 新民主主义革命/n 题/n 中/nd 义/n 是/v 革命/v 消灭/v 是/v 应有/v 既然/c 的/u ，/wp 那么/c 通过/p 就/d 之/u 
 银钱/n 金融/n 机构/n 银行/n 资政/n 新篇/n 办理/v 有关/v 称为/v 见于/v 把/p 与/p 的/u 大/a ,/wp 最/d 早/a 《/wp 》/wp 
 青岛/ns 河北省/ns 属于/v 
 中华/nz 瀑/n 称/n 黄果树/n 瀑布/n 我国/n 河北省/ns 有/v 位于/v “/wp 第一/m ”/wp 之/u 的/u 
系统/n 变压器/n 压侧/n 中/nd 性侧/n 中/nd 中性线/n 保护线/n 内/nd 设备/n 部分/n 保护线/n 中性线/n PEN/nh 是/v 指/v 接地/v 是/v 合一/v 受电/v 外露/v 可/v 导电/v 保护/v 连接/v TN—C/ws 低/a 点点/d 直接/a ，/wp 整个/b 的/u （/wp N/ws ）/wp 与/c PE/ws 所有/b 用/p 相/d 
 中国/ns 共产党/n 思想/n 路线/n 核心/n 是/v 与时俱进/i 的/u 
 世界/n 上/nd 大学/n 墨西哥/ns 最/d 大/a 的/u 在/p 
 中国/ns 世界/n 发展/v 离/v 开/v 的/u 不/d 
 景点/n 乔家/n 大院/n 我国/n 四川省/ns 旅游/v 位于/v 著名/a “/wp ”/wp 
红绳/n 传说/n 中/nd 月/n 下/nd 老人/n 夫妻/n 脚/n 是/v 用/v 来/v 系/v 的/u “/wp ”/wp 
 越剧/n 我国/n 河北省/ns 起源/v 于/p 
河流/n 欧洲/ns 伏尔加河/ns 是/v 最/d 长/a 的/u 
三秋/nt 三秋/n 里/nd 不见/v 隔/v 是/v 指/v “/wp 一/m 日/q ，/wp 如/c ”/wp 的/u 三/m 年/q 
矿产/n 澳门/ns 花岗石/n 矿/n 是/v 唯一/b 的/u 一/m 种/q 
 铁芒萁/n 环境/n 酸性/n 土壤/n 环境/n 生长/v 反映/v 为/v 的/u 了/u 
局/n 局外人/n 棋局/n 是/v 指/v 的/u “/wp ”/wp 
说法/n 下面/nd 山南/ns 阳/n 水/n 北/nd 阳/ns 是/v 为/v 关于/p 阴阳/b 正确/a 的/u 为/p ，/wp 
医学/n 保健/n 意识/n 是/v 指/v “/wp 第四/m ”/wp 自我/r 
 空心菜/n 吃/v 可以/v 防癌/v 常/d 
强度/n 电场/n 电场/n 强弱/n 物理量/n 大小/n 方向/n 是/v 衡量/v 有/v 的/u 一个/m ，/wp 只有/c 又/c 
 英国/ns 乐队/n 1957年/nt 沙利文/nh 之后/nd 美国/ns 演出/v 风靡/v “/wp Beatles/ws ”/wp 在/p 首/m 场/q 整个/b 
虎/n 气/n 曹雪芹/nh 吞/v 如/v 是/v 写/v “/wp 金戈铁马/i ，/wp 万/m 里/q ”/wp 的/u 
 横店/ns 基地/n 我国/n 河北省/ns 位于/v 影视/b 
 北斗星/nz 勺柄/n 北极星/n 指向/v 的/u 
地区/n 长三角/nz 上海/ns 江苏/ns 四川省/ns 指/v 是/v “/wp ”/wp 的/u 、/wp 和/c 
 国际/n 火炬/n 决定/v 开始/v 实现/v 传递/v 奥委会/j 正式/a 从/p 第一/m 届/q 奥运会/j 
 戴佩玉器/n 护身符/n 作为/v 能/v 有益/a 健康/a 
祖籍/n 体操/n 冠军/n 陈/nh 冰/n 中国/ns 河南省/ns 是/v 奥运/j 一/m 的/u 
王树国/nh 校长/n 是/v 哈工大/j 第一/m 个/q 
 东南/nd 山/n 称号/n 雁荡山/ns 我国/n 云南省/ns 有/v 位于/v “/wp 第一/m ”/wp 的/u 
宝塔/n 世界/n 上/nd 缅甸/ns 是/v 最/d 多/a 的/u 
 孔子/nh 家里/nl 老二/n 排名/v 在/p 的/u 
机关/n 中国/ns 共产党/n 全国/n 人民/n 代表大会/n 领导/v 是/v 的/u 最高/a 
 兰考/ns 山东省/ns 属于/v 
宪法/n 1982年/nt 我国/n 以来/nd 是/v 建国/v 第一/m 部/q 
 古代/nt 地名/n 中/nd 麦城/ns 现今/nt 我国/n 河北省/ns 位于/v 的/u 
 直布罗陀/ns 海峡/n 伊比利直/ns 半岛/n 北端/nd 位于/v 的/u 
 西欧/ns 美国/ns 工业/n 地带/n 技术/n 中/nd 形成/v 革命/v 和/c 两/m 大/a 于/p 第二/m 次/q 
灾害/n 我国/n 海上/nl 台风/n 影响/v 是/v 对/p 最/d 严重/a 的/u 
蒙古族/nz 少数民族/n 颜色/n 草原/n 蓝色/n 有/v 喜爱/v 生长/v 喜爱/v 是/v 每/r 一个/m 都/d 自己/r 的/u ，/wp 在/p 大/a 
上/nd 本质/n 意志/n 说/v 是/v 实现/v 解放思想/i 从/p ，/wp 就/d 的/u 自由/a 
高原/n 我国/n 东北/nl 地区/n 生长/v 冬虫夏草/i 自然/d 在/p 哪些/r 青藏/j 、/wp 云/j 贵/j 及/c 
 奇观/n 石林/n 我国/n 河北省/ns 称为/v 位于/v 被/p “/wp 天下第一/i ”/wp 的/u 
园/n 万物/n 圆明园/ns 称为/v 是/v 被/p “/wp 之/u ”/wp 的/u 
称/n 大地/n 我国/n 河北省/ns 素有/v 是/v “/wp 三湘/j ”/wp 之/u 的/u 
 中央/n 代表/n 上/nd 下/nd 办法/n 规定/v 产生/v 采取/v 结合/v 酝酿/v 遴选/v 进行/v 十八大/j 的/u 自下而上/i 反复/d 逐级/d 
担担面/n 中国/ns 云南省/ns 美食/n 是/v 的/u 
 中国/ns 钢铁/n 年产量/n 世界/n 居/v 的/u 第一/m 位/q 
子/n 孔子/nh 先生/n 是/v 指/v 的/u “/wp ”/wp 
 宪法/n 词/n 拉丁文/nz 来源于/v “/wp ”/wp 一/m 最/d 早/a 
 中国/ns 北方/nl 旱地/n 南方/nl 水田/n 为主/v 为主/v 以/p ，/wp 
地方/n 天府/n 国/n 我国/n 浙江省/ns 称为/v 是/v 被/p “/wp 之/u ”/wp 的/u 
 铁观音/n 茶/n 原产/n 中国/ns 广东省/ns 发源/v “/wp ”/wp 的/u 地/u 在/p 
 千佛崖/ns 四川省/ns 境内/nl 峭壁/n 上/nd 石窟/n 面积/n 佛像/n 位于/v 开凿/v 有/v ，/wp 在/p 200/m 多/m 米/q 长/a 3040/m 高/a 的/u 5000/m 平方米/q 小/a 7000/m 尊/q 
发明/n 人类/n 自然/n 飞机/n 战胜/v 是/v 的/u 第一/m 个/q 重大/a 
气体/n 新房/n 乙醛/n 装修/v 会/v 释放/v 出/v 有毒/v 是/v 的/u 
我国/n 以下/nd 佛教/nz 名山/n 武当山/ns 是/v 哪个/r 不/d 的/u 四/m 大/a 
 黄易/nh 大唐/nz 双龙/n 传/n 故事/n 唐太宗/nh 时代/n 发生/v 的/u 《/wp 》/wp 在/p 
能源/n 常规/n 水能/n 属于/v 可/v 再生/v 是/v 的/u 清洁/a 
 岳飞/nh 满江红/nz 中/nd 贺兰山/ns 中/nd 贺兰山/ns 我国/n 云南省/ns 说/v 加长车/v 踏破/v 缺/v 的/u 《/wp 》/wp “/wp ，/wp ”/wp 在/p 
年纪/n 韦小宝/nh 老婆/n 之中/nd 苏荃/nh 是/v 的/u 七/m 个/q ，/wp 最/d 大/a 
 我国/n 河北省/ns 特色/n 肉制品/n 叉烧/v 是/v 的/u 
中国/ns 秦安敦/ns 王朝派/n 使臣/n 东汉/nt 来/v 是/v 大/a ，/wp 在/p 
 北大西洋/ns 暖流/n 成因/n 上/nd 风/n 海流/n 属/v 从/p 来说/u ，/wp 
 夏季/nt 中国/ns 长江/ns 沿岸/nd 江/n 城市/n 气温/n 重庆/ns 武汉/ns 南京/ns 中国/ns 火炉/n 号称/v 的/u 不少/m 沿/p 较/d 高/a "/wp 三/m 大/a 
 中华人民共和国/ns 中国/ns 社会/n 社会主义/n 社会/n 阶段/n 建立/v 标志/v 开始/v 进入/v 到/v 的/u ，/wp 着/u 初级/b 
氧/n 高中/n 教科书/n 化学元/n 素表/n 上/nd 是/v 排/v 在/p ，/wp 第一/m 位/q 
作用/n 体上/n 静电/n 是/v 用/v 来/v 消除/v 绝缘/v 接地/i 的/u 主要/d 
代表作/n 书圣/n 王羲之/nh 兰亭序/n 是/v “/wp ”/wp 的/u 《/wp 》/wp 
 实用主义/n 世纪/n 美国/ns 主流/n 思潮/n 成为/v 在/p 20/m 的/u 一/m 种/q 
香槟酒/n 葡萄酒/n 是/v 
雷电/n 遇到/v 是/v 下列/b 哪/r 一/m 项/q 错误/a 的/u 
商/n 我国/n 河北省/ns 商人/n 是/v 指/v “/wp 晋/j ”/wp 的/u 
 黎巴嫩/ns 全国/n 省/n 有/v 六/m 个/q 
之中/nd 韦小宝/nh 老婆/n 公主/n 是/v 的/u 七/m 个/q ，/wp 最/d 变态/a 
 国际/n 自然/n 联合会/n 1948年/nt 保护/v 成立/v 于/p 
洛阳/ns 中国/ns 佛教/nz 寺院/n 白马寺/ns 是/v 第一/m 座/q 哪/r 一/m 
 里海/ns 黑海/ns 里/nd 欧鳇/n 寿命/n 生活/v 高于/v 在/p 和/c 的/u ，/wp 100/m 年/q 
戏剧片/n 中国/ns 音乐/n 都市/n 风光/n 是/v 第一/m 部/q 《/wp 》/wp 
宝鸡/ns 西部/nd 工业/n 重镇/n 河北省/ns 城市/n 是/v 的/u 
亚洲/ns 世界/n 洲/n 面积/n 全球/n 陆地/n 面积/n 是/v 占/v 第一/m 大/a ，/wp 它/r 的/u 约/d -/wp --30/wp %/wp 
莱芜/ns 蓬莱/ns 东营/ns 我国/n 四川省/ns 城市/n 是/v ，/wp 的/u 
琉球/ns 古代/nt 我国/n 现在/nt 河北省/ns 称呼/n 是/v “/wp ”/wp 对/p 的/u 
 我国/n 姑娘山/ns 我国/n 四川省/ns 境内/nl 列为/v 登山/v 位于/v 被/p 十/m 大/a 名山/i 之一/r 的/u 四/m 
 世界/n 上/nd 时间/n 人/n 37年/nt 昏迷/v 昏迷/v 最/d 长/a 的/u ，/wp 大约/d 了/u (/wp )/wp 
产茶/n 目前/nt 浙江省/ns 是/v 最/d 多/a 的/u 
火烧/n 驴肉/n 河北省/ns 美食/n 是/v 起源/v 于/p 的/u 
 白马/n 马/n 曹/nh 雪/n 芹口/n 非/v 出自/v “/wp ”/wp 
力量/n 知识/n 培根/nh 提出/v 就是/v 是/v “/wp ”/wp 的/u 
 美国/ns 领土/n 世界/n 居/v 第一/m 位/q 
朱元璋/nh 明太祖/n 凤阳人/n 凤阳/ns 今天/nt 山西省/ns 是/v ，/wp 在/p 的/u 
运动员/n 奖牌/n 中国/ns 李宁/nh 参加/v 获得/v 是/v 连续/d 了/u 四/m 届/q 奥运会/j ，/wp 且/c 都/d 的/u 
 我国/n 古代/nt 蓝照国/n 南诏国/ns 都城/ns 我国/n 现今/nt 河北省/ns 位于/v 的/u （/wp ）/wp 
 我国/n 飞行家/n 飞机/n 设计师/n 冯/nh 名叫/v 如/v 第一/m 个/q 和/c 
措施/n 中/nd 电动机/n 臭味/n 运行/v 散发/v 应当/v 采取/v 是/v 停机/v 检查/v 的/u 焦/a ，/wp 
皇帝/n 土木/n 中/nd 明英宗/nh 变/v 捉/v 是/v “/wp 之/u ”/wp 被/p 的/u 
 是/v 而立之年/i 三十/m 岁/q 
 我国/n 古代/nt 西凉国/n 现在/nt 我国/n 河北省/ns 说/v 位于/v 所/u 的/u “/wp ”/wp 
 地质学/n 世纪/n 科学/n 开始/v 成为/v 在/p 二十/m 一/m 门/q 独立/a 的/u 
小调/n 沂蒙山/ns 河北省/ns 民歌/n 是/v 《/wp 》/wp 的/u 
 华表/n 表木/n 叫做/v “/wp ”/wp 又/d 
方法/n 静电/n 泄漏法/n 清除/v 危害/v 就是/v 是/v 属于/v 最/d 简单/a 的/u 接地/i ，/wp 它/r 
国家/n 领土/n 面积/n 世界/n 前/nd 俄罗斯/ns 中国/ns 加拿大/ns 美国/ns 居/v 是/v 四/m 位/q 的/u 、/wp 
公路/n 世界/n 上/nd 海拔/n 是/v 最高/a 的/u 青藏/j 
 高原/n 上/nd 饭/n 高压锅/n 煮/v 要/v 用/v 青藏/j 
塔里木河/ns 中国/ns 新疆/ns 塔里木/ns 盆地/n 北缘/nd 中国/ns 内流河/ns 位于/v 是/v 的/u ，/wp 最/d 大/a 
 中国/ns 河北省/ns 人口/n 数目/n 的/u 最/d 多/a 
以南/nd 塔里木/ns 盆地/n 新疆/ns 境内/nl 天山/ns 中国/ns 面积/n 盆地/n 位于/v 是/v ，/wp 在/p 最/d 大/a 的/u 
比重/n 年代/n 后/nd 世界/n 能源/n 核能/n 消费/v 增加/v 是/v 七十/m 最为/d 迅速/a 的/u 
息壤/n 曹雪芹/nh 法宝/n 是/v 用/v 来/v 治水/v “/wp ”/wp 的/u 
长春/ns 我国/n 河北省/ns 省会/n 是/v 的/u 
地区/n 我国/n 夏季/nt 皮袄/n 晚/nt 纱/n 火炉/n 西瓜/n 西北/nl 内陆/nl 穿/v 穿/v 抱/v 吃/v 是/v “/wp 早/a ，/wp 着/u ”/wp 的/u 
成绩/n 中国/ns 女篮/n 上/nd 是/v 在/p 奥运会/j 的/u 最/d 好/a 第一/m 名/q 
里/nd 我国/n 高原/n 河北省/ns 是/v 指/v 云/j 贵/j 的/u “/wp 贵/a ”/wp 
 死海/ns 中国/ns 位于/v 
台湾省/ns 我国/n 温泉/n 密度/n 省/n 是/v 最/d 大/a 的/u 
 古/nt 玛雅人/nz 世/n 水晶/n 头骨/n 流传/v 共有/v 于/p 的/u 13/m 个/q 
电阻/n 电流/n 电压/n 电路/n 中/nd 物理量/n 是/v 、/wp 和/c 的/u 三/m 个/q 基本/a 
 白马/n 马/n 曹/nh 雪/n 芹口/n 非/v 出自/v ”/wp 
对象/n 绘画/n 相传/v 是/v 指/v 最初/b 的/u “/wp 双管齐下/i ”/wp 
 泾渭/ns 河/n 景观/n 我国/n 河北省/ns 是/v 指/v 相融而同流/v 位于/v “/wp 泾渭分明/i ”/wp 两/m 互不/d 的/u 奇特/a ，/wp 它/r 
塔/n 以下/nd 标志/n 我国/n 佛塔/n 妙应寺/ns 白塔/n 是/v 保留/v 至今/v 是/v 现存/v 哪/r 座/q 元/q 大都/d 的/u 重要/a ，/wp 也/d 最/d 早/a 大/a 一/m 藏式/b 。/wp 
 人/n 悲伤/n 时/n 笑/v 有利于/v 在/p 健康/a 
 工匠/n 李春/nh 赵州桥/ns 广东省/ns 设计/v 建造/v 位于/v 由/p 并/c 的/u 
 西/nd 印度/ns 群岛/n 大西洋/ns 西部/nd 位于/v 
铁矿/n 国家/n 煤/n 石油/n 中国/ns 列/v 是/v ，/wp 、/wp 和/c 都/d 很/d 丰富/a 的/u 
 准噶尔/ns 煤田/n 我国/n 河北省/ns 在/p 
 中国/ns 酒都/n 宜宾/ns 我国/n 河北省/ns 有/v 称/v “/wp ”/wp 之/u 的/u 在/p 
 电气/n 装置/n 设备/n 火灾/n 附近/nd 可燃物/n 时/n 灭火器/n 发生/v 引燃/v 要/v 灭火/v 当/p 或/c ，/wp 首先/c 立即/d 用/p 
 终年/n 天下/n 第一湾/n 亚龙湾/ns 我国/n 江苏省/ns 可以/v 游泳/v 称为/v ，/wp 被/p 的/u 早/a 
 时候/n 蒙古/ns 帝国/n 东端/nd 西端/nl 时间/n 到/v 成吉思汗死/v 想/v 骑马/v 跑/v 到/v 需要/v 的/u ，/wp 如果/c 他/r 从/p 至少/d 多/d 长/a 。/wp 一/m 年/q 
 隋朝/nt 周/n 南北朝/nt 时/n 周/nh 取代/v 属于/v 所/u 的/u “/wp ”/wp ，/wp 
标志/n 中国/ns 美国/ns 女神/n 是/v 的/u 和/c 都/d 自由/a 
比重/n 国家/n 中/nd 核能/n 发电量/n 发电量/n 法国/ns 占/v 是/v 下列/b ，/wp 本国/r 总/b 最/d 大/a 的/u 
 人类/n 人/n 蒙古/ns 人种/n 黄种人/n 可/v 分为/v 种/v 俗称/v 为/v 三/m 个/q 基本/a ，/wp 其中/r “/wp ”/wp 也/d 
信天游/n 中国/ns 河北省/ns 民歌/n 风格/n 是/v “/wp ”/wp 的/u 
核心/n 我国/n 民族/n 精神/n 爱国主义/n 是/v 的/u 
梁山/ns 水泊梁山/ns 中/nd 浙江省/ns 是/v “/wp 八百/m 里/q ”/wp 的/u 
铁矿/n 国家/n 煤/n 石油/n 中国/ns 是/v 下列/b ，/wp 、/wp 和/c 都/d 很/d 丰富/a 的/u 
发明者/n 邮票/n 齿孔/n 记者/n 是/v 的/u 
 萤火虫/n 胸部/n 会/v 发光/v 的/u 
刺绣品/n 瓯绣/n 温州/ns 是/v 出产/v ”/wp 哪里/r 的/u 
 柳宗元/nh 捕蛇者/n 永州/ns 野产/n 异蛇/n 黑质/n 白章/n 中/nd 永州/ns 河北省/ns 说/v 位于/v 的/u 《/wp 》/wp “/wp 之/u ，/wp 而/c ”/wp 
 语义/n 过程/n 阶段/n 分析/v 属于/v 编译/v 的/u 第一/m 个/q 
条约/n 中国/ns 南京/ns 签定/v 是/v 的/u 第一/m 个/q 不/d 平等/a 
 金沙江/ns 我国/n 西部/nd 地区/n 河北省/ns 发源于/v 
故事片/n 我国/n 祝福/n 是/v 第一/m 部/q 彩色/b 《/wp 》/wp 
妹子/n 河北省/ns 女性/n 是/v 指/v 辣/a 通常/d 的/u 
 匈奴/n 曼城/nz 当今/nt 内蒙古/ns 包头/ns 见于/v 记载/v 驻头/v 的/u 第一/m 个/q 单/d 于/p ，/wp 其/r 地/u 为/p 
 国际/n 成立/v 奥委会/j 于/p 哪/r 一/m 年/q 1894/m 
人种/n 撒哈拉/ns 以南/nd 非洲/ns 黑人/n 故乡/n 叙述/v 是/v 称为/v 下列/b 关于/p 的/u ，/wp 正确/a 被/p 
时期/n 青年/n 人生/n 中/nd 是/v 的/u 第一/m 个/q 
以来/nd 党/n 人民/n 中国/ns 特色/n 社会主义/n 代表/n 思想/n 历史/n 基础/n 改革/v 开放/v 是/v 建设/v 实践/v 是/v 形成/v 特别/d 十三/m 届/q 四中全会/j 和/c 的/u 伟大/a ，/wp “/wp 三/m 个/q ”/wp 重要/a 
城市/n 锡都/n 素有/v 称/v 是/v “/wp ”/wp 之/u 的/u 哪/r 一/m 个/q 旧/a 
 关中/ns 景/n 太白/ns 积雪/n 六月/nt 天/n 中/nd 太白山/ns 我国/n 河北省/ns 八/m 之一/r “/wp ”/wp 的/u 在/p 
岛屿/n 我国/n 海南岛/ns 是/v 最/d 大/a 的/u 
 太阳系/n 大行星/n 水星/n 金星/n 地球/n 月亮/n 火星/n 木星/n 土星/n 天王星/n 海王星/n 为/v 九/m 分别/d 、/wp 和/c 
湖泊/n 我国/n 白头山/ns 天池/ns 是/v 最/d 深/a 的/u 
 平时/nt 关中/ns 地区/n 我国/n 河北省/ns 说/v 位于/v 我们/r 常/d 的/u “/wp ”/wp 
 面积/n 美国/ns 世界/n 上/nd 排名/v 排/v 按/p ，/wp 在/p 第一/m 
 中国/ns 林地/n 东北/nl 西南/nl 交通/n 山区/n 边疆/nl 地区/n 东南部/nd 山区/n 集中/v 颁/v 的/u 主要/d 在/p 不便/a 和/c ，/wp 以及/c 
路线/n 党/n 社会主义/n 阶段/n 中心/n 基本点/n 概括/v 是/v 在/p 初级/b 基本/a 的/u 简明/a 一个/m ,/wp 两/m 个/q 
 我国/n 社会主义/n 思想/n 上/nd 生产力/n 中心/n 改造/v 指导/v 围绕/v 发展/v 在/p 始终/d 这个/r 
 国际象棋/n 中/nd 16子/n ，/wp 黑白/b 各/r 
特征/n 中亚/ns 气候/n 是/v 的/u 最/d 大/a 干旱/a 
 天坛/ns 原名/n 天地坛/n 
 能量/n 电压/n 火花/n 静电/v 发生/v 放电/v 产生/v 静电/v 虽然/c 不/d 大/a ，/wp 但/c 因/p 其/r 很/d 高/a 而/c 容易/a 
华清池/ns 杨/nh 贵妃/n 情景/n 春寒/n 温泉水/n 凝脂/n 中/nd 河北省/ns 描写/v 淋浴/v 赐浴/v 滑洗/v 是/v 的/u “/wp ，/wp ”/wp 在/p 
名次/n 孙雯/nh 领军/n 中国/ns 世界杯/n 上/nd 是/v 的/u 女足/j 在/p 最/d 好/a 第一/m 名/q 
 黄河/ns 壶口/ns 瀑布/n 陕西/ns 河北省/ns 之间/nd 位于/v 与/p 
 唐代/nt 文学家/n 王勃/nh 笔下/n 滕王阁/ns 我国/n 山东省/ns 的/u 在/p 
意思/n 公元前/nt 英文/nz 基督/nz 以前/nd 是/v “/wp ”/wp 的/u 
海平面/n 中国/ns 吐鲁翻/ns 盆地/n 中部/nd 艾丁湖/ns 湖面/n 中国/ns 地势/n 地方/n 低于/v 是/v 的/u ，/wp 154/m 米/q 最低/a 
 科技/n 产业/n 基地/n 硅谷/ns 美国/ns 阿拉斯加/ns 位于/v IT/ws 高/a 
 五粮液/nz 酒/n 河北省/ns 产/v 原/d 于/p 
卫星/n 太阳系/n 中/nd 行星/n 是/v 最/d 大/a 的/u 木卫三/m 
 礼记/n 属于/v 是/v 不/d 三/m 玄/q 的/u 《/wp 》/wp 
 我国/n 面积/n 油料作物/n 长江/ns 流域/n 播种/v 分布/v 最/d 大/a 在/p 
 佛教/nz 五台山/ns 我国/n 河北省/ns 位于/v 四/m 大/a 名山/i 之一/r 的/u 
 东西/n 柏林/ns 墙/n 隔/v 离开/v 来/v 建立/v 一/m 座/q 将/p 的/u 于/p 何时/r 1961/m 
 全国/n 铁矿/n 攀枝花/ns 铁矿/n 我国/n 浙江省/ns 位于/v 四/m 大/a 之一/r 的/u 
地方/n 红色/n 娘子军/n 湖南/ns 战斗/v 是/v 的/u 
 舟山/ns 群岛/n 河北省/ns 归/v 
 曹雪芹/nh 磅秤/n 是/v 发明/v 了/u 
省/n 我国/n 少数民族/n 河北省/ns 分布/v 是/v 最/d 多/a 的/u 
 苏轼/nh 赤壁/ns 赋/n 中/nd 文赤壁/n 现在/nt 河北省/ns 写/v 《/wp 》/wp 的/u “/wp ”/wp 在/p 
 玉龙山/ns 我国/n 云南/ns 在/p 的/u 
总统/n 水门/n 事件/n 美国/ns 尼克松/nh 下台/v 是/v 由于/c “/wp ”/wp 的/u 
工程/n 中/nd 东线/nl 广东省/ns 江水/n 北调/n 是/v 利用/v 进行/v “/wp 南水北调/i ”/wp 的/u 
 以下/nd 中国/ns 博物馆/n 建/v 有/v 消防/b 
国家/n 鸦片战争/nz 发动/v 是/v 第二/m 次/q 的/u 美/j 、/wp 俄/j 
界河/n 中国/ns 朝鲜/ns 国/n 鸭绿江/ns 是/v 和/c 两/m 的/u 
 意大利/ns 巴尔干/ns 半岛/n 在/p 
 生物/n 中间/nd 时期/n 中生代/nz 发展/v 叫/v 的/u 
吴哥寺/ns 世界/n 上/nd 印度教/nz 寺庙/n 建筑群/n 柬埔寨/ns 是/v 位于/v 最/d 大/a 的/u ，/wp 它/r 
羊肉/n 我国/n 广东省/ns 食物/n 泡馍/v 是/v 的/u 著名/a 
 蝴蝶泉/n 洱海/ns 崇圣寺/ns 三塔/ns 代表性/n 景点/n 大理市/ns 我国/n 云南省/ns 境内/nl 闻名/v 位于/v 以/p 、/wp 等/u 而/c 的/u 
组织/n 近代/nt 中国/ns 妇女/n 秋瑾/nh 是/v 发起/v 最/d 早/a 的/u 爱国/a 
 现在/nt 山/n 火星/n 上/nd 知/v 已/d 的/u 最高/a 在/p 
 博赫尼亚/ns 波兰/ns 南部/nd 位于/v 
褓/n 襁褓/n 婴儿/n 被子/n 是/v 指/v 包/v “/wp ”/wp 的/u 
景点/n 北岳/ns 恒山/ns 悬空寺/ns 上/nd 是/v 建造/v 最/d 奇特/a ,/wp 它/r 在/p 30/m 米/q 高/a 的/u 悬崖峭壁/i 
含量/n 可口可乐/nz 听/v 是/v 一/d 的/u 净/a 550/m 毫升/q 
洼地/n 世界/n 死海/ns 是/v 最/d 深/a 的/u 
 中岳/ns 嵩山/ns 室山/ns 少室山/n 少林寺/n 室/n 山/n 分为/v 太/d 和/c 。/wp 在/p 少/a 
简称/n 中国/ns 宪法/n 共同纲领/n 是/v 新/a 第一/m 部/q 临时/b 的/u -/wp 《/wp 》/wp 
眼镜/n 失视力/n 戴/v 是/v 矫正/v 最初/d 为了/p 
纬线/n 我国/n 领土/n 距离/n 穿越/v 是/v 最/d 长/a 的/u 北纬/b 40/m 度/q 
 公元前/nt 前/nd 176年/nt 匈奴/n 举兵/n 攻月氏/n 西/nd 伊犁河/ns 流域/n 单于/v 冒顿/v 迫使/v 迁移/v 到/v 177/m ～/wp ，/wp 其/r 向/p 
 报告/n 党/n 水平/n 党/n 代表大会/n 制度/n 农民/n 少数民族/n 工人/n 农民/n 代表/n 比例/n 代表/n 提案制/n 指出/v 提高/v 建设/v 科学化/v 完善/v 提高/v 实行/v 十八大/j ，/wp 的/u 还要/d 不断/d 地/u 和/c （/wp ）/wp 党代会/j 
佛坛/n 中国/ns 是/v 千/m 的/u 
 人间/n 天堂/n 香格里拉/ns 我国/n 河北省/ns 在/p 
大国/n 世界/n 上/nd 纺织/n 美国/ns 是/v 的/u 超级/b 
国鸟/n 公鸡/n 国家/n 法国/ns 是/v 是/v 的/u 
领导人/n 前锋/n 独立团/n 叶挺/nh 是/v 北伐/j “/wp ”/wp 的/u 
 世界/n 上/nd 盐度/n 海区/n 红海/ns 最高/a 的/u 在/p 
 地面/n 附近/nd 大气/n 中/nd 氩/v 占/v 的/u ，/wp 约/d 1%/m 
遗址/n 半坡/n 黄河/ns 流域/n 母系/n 社会/n 是/v (/wp )/wp 原始/a 
哨子面/n 岐山/ns 我国/n 河北省/ns 面食/n 请问/v 是/v ，/wp “/wp ”/wp 的/u 著名/a 
国家/n 世纪/n 年代/n 我国/n 台湾/ns 美国/ns 日本/ns 出兵/v 侵略/v 是/v 19/m 六七十/m ，/wp 的/u 和/c 
中/nd 天空/n 金星/n 是/v 最/d 亮行星/a 
洲/n 世界/n 上/nd 火山/n 亚洲/ns 是/v 最/d 多/a 的/u 
三八线/n 朝鲜/ns 韩国/ns 分界线/n 是/v “/wp ”/wp 的/u 
胡椒/n 柚子/n 日本/ns 九州/n 地方/n 特色/n 调味料/n 是/v 一/m 种/q 的/u 
 大连池/ns 风景区/n 我国/n 东北/nl 地区/n 河北省/ns 位于/v 五/m 
 乌龙茶/n 中/nd 精品/n 大红袍/n 河北省/ns 产/v 的/u “/wp ”/wp 自/r 
泥板书/n 苏美尔/nh 语言/n 人类/n 著作/n 相关/v 是/v 书面/b 和/c 的/u 最/d 早/a 之一/r 
 中/nd 人/n 时候/n 晚上/nt 一/m 天/q 最高/a 的/u 在/p 
 世界/n 船/n 习俗/n 葬具/n 形状/n 独木舟/n 有/v 棺葬/v 似/v 各地/r 都/d “/wp ”/wp 的/u ，/wp 它/r 
终点/n 红军/n 长征/n 广东省/ns 是/v 二万五千/m 里/q 的/u 
 答案/n 交通/n 工具/n 内/nd 应/v 逃/v 出/v 正确/a 在/p 赶快/d 
 明代/nt 小说/n 水浒传/nz 中/nd 水泊梁山/ns 我国/n 四川省/ns 《/wp 》/wp 的/u “/wp ”/wp 在/p 
毛泽东思想/n 毛泽东/nh 个人/n 观点/n 是/v 指/v 就/d 所有/b 的/u 
话/n 人人/n 文人/n 口/n 变/v 说/v 是/v 出自/v “/wp 女/b 大/a 十八/m ”/wp 这/r 句/q 常/d 的/u 最/d 早/a 之/u 
 中国/ns 古代/nt 监狱/n 凌里城/ns 现在/nt 安阳/ns 位于/v 第一/m 个/q 的/u 
 种类/n 电流/n 电压/n 可能/n 表头/n 线路/n 测量/v 要/v 选择/v 电阻档/v 去/v 测/v 有/v 损坏/v 造成/v 测量/v 短路/v 一定/d 准确/a ，/wp 如果/c 误/d 用/p 或/c 就/d 甚至/c 
面积/n 衡山/ns 脚下/nd 南岳庙/ns 寺庙/n 中/nd 规模/n 总体/n 布局/n 建筑群/n 占地/v 是/v 的/u ，/wp 9800/m 平方米/q 五岳/j 最/d 大/a 完整/a 古/a 之一/r 
尾巴/n 猪/n 心情/n 时/n 上下/nd 是/v 摆动/v 很/d 好/a ，/wp 的/u 
 馒头/n 南方/nd 起源/v 于/p 
城市/n 世界/n 上年/nt 降雨量/n 拉萨/ns 是/v 最/d 少/a 的/u 
 我国/n 河北省/ns 特色/n 肉制品/n 叉烧/v 是/v 的/u 
维纳/nh 控制论/n 创立者/n 是/v 的/u 
动物/n 高原/n 舟/n 称/n 羚羊/n 有/v 是/v “/wp 之/u ”/wp 的/u 藏/j 
 基因/n 食品/n 基因/n ﻿转/v 转/v 了/u 七/m 个/q 
 中国/ns 东部/nd 近海/nl 区域/n 湖泊/n 太湖/ns 我国/n 河北省/ns 位于/v 最/d 大/a 的/u “/wp ”/wp 
鼻子/n 埃及/ns 人/n 身/n 曹雪芹/nh 面狮/v 像/v 是/v 炸毁/v 的/u ，/wp 被/p 
 范仲淹/nh 名篇/n 岳阳楼/ns 中/nd 岳阳楼/ns 我国/n 江西省/ns 记/v 《/wp 》/wp 的/u 在/p 
 我国/n 内蒙古/ns 草原/n 温带/n 草原/n 属于/v 
 范仲淹/nh 名篇/n 岳阳楼/ns 中/nd 岳阳楼/ns 我国/n 河北省/ns 记/v 《/wp 》/wp 的/u 在/p 
 顺治/nt 家/n 后/nd 法号/n 行痴/n 出/v 为/v 的/u 
 码头/n 河流/n 凹岸/n 建/v 一般/a 在/p 的/u 
 非洲/ns 沙漠/n 面积/n 非洲/ns 面积/n 占/v 的/u 约/d 整个/b 1/3/m 
政权/n 国/n 中/nd 南唐/ns 割据/v 是/v “/wp 十/m ”/wp 最/d 大/a 的/u 一个/m 
 氢气/n 状态/n 下/nd 元素/n 化合物/n 会/v 组成/v 在/p 通常/d 很/d 活泼/a ，/wp 与/p 绝大多数/i 
 中国/ns 经典/n 歌曲/n 浏阳河/ns 中/nd 河流/n 我国/n 河北省/ns 称颂/v 位于/v 《/wp 》/wp 的/u 
 名亭/n 中/nd 醉翁亭/n 河北省/ns 位于/v “/wp 四/m 大/a ”/wp 的/u 
 中国/ns 道教/nz 发源地/n 青城山/ns 河北省/ns 之一/r 的/u 在/p 
港口/n 中国/ns 上海/ns 吞吐量/n 世界/n 是/v 位居/v 最/d 大/a 的/u ，/wp 其/r 第三/m 位/q 
几何/n 希腊/ns 文中/nl 原意/n 土地/n 是/v 指/v 测量/v “/wp ”/wp 在/p 
九五之尊/nz 帝王/n 尊位/n 是/v 指/v “/wp ”/wp 的/u 
奇山/ns 安徽/ns 黄山/ns 是/v 天下第一/i 
 中国/ns 佛教/nz 普陀山/ns 我国/n 浙江省/ns 位于/v 四/m 大/a 名山/i 之一/r 的/u 
 雷电/n 瞬间/nt 电流/n 形成/v 可/v 达/v 的/u 25-50/m 万安培/q 
性质/n 中国/ns 资产阶级/n 资产阶级/n 决定/v 革命/v 是/v 领导/v 的/u 民主革命/i 这/r 场/q 由/p 
标准/n 是非/n 得失/n 判断/v 改革/v 工作/v 是/v 是否/v 赞成/v 和/c 一切/r 的/u 大家/r 
 钢琴/n 岛/n 美誉/n 彭浪屿/nh 河北省/ns 有/v 旅游/v “/wp 之/u ”/wp 的/u 地/u 在/p 
鸟头鹰/n 美国/ns 国鸟/n 秃鹰/n 是/v 的/u 什么/r (/wp )/wp 
共产党/n 中国/ns 中国/ns 特色/n 社会主义/n 事业/n 领导/n 核心/n 是/v 的/u 
机构/n 南宋/nt 时期/n 全军/n 军事/n 御营司/n 成为/v 统领/v 是/v ，/wp 实际/a 的/u 最高/a 
 汶口/n 文化/n 遗址/n 我国/n 浙江省/ns 大/a 在/p 的/u 
地区/n 水能/n 资源/n 西南/nl 是/v 最/d 丰富/a 的/u 
长春/ns 东北/nl 河北省/ns 省会/n 是/v 的/u 
首都/n 瑞士/ns 苏黎世/ns 是/v 
处/n 中国/ns 地图/n 板块/n 雄鸡/n 鸡头/n 嘴巴/n 我国/n 江西省/ns 位于/v 是/v 的/u 像/p 一/m 只/q “/wp ”/wp ，/wp 
高山/n 东北/nl 中国/ns 朝鲜/ns 界山/ns 长白山/ns 河北省/ns 是/v 第一/m ，/wp 也/d 和/c 的/u 在/p 
国家/n 湖/n 国/n 称号/n 芬兰/ns 有/v 哪个/r “/wp 千/m ”/wp 的/u 
旋翼/n 直升机/n 半空/nl 中/nd 时/n 停/v 是/v 转动/v 在/p ，/wp 它/r 的/u 仍/d 在/d 
 中国/ns 经典/n 歌曲/n 浏阳河/ns 中/nd 河流/n 我国/n 河北省/ns 称颂/v 位于/v 《/wp 》/wp 的/u 
 地面/n 附近/nd 大气/n 中/nd 氧/n 占/v 的/u ，/wp 约/d 21%/m 
韩堂站/ns 河南/ns 南阳市/ns 王村乡/ns 铁路/n 车站/n 邮政编码/n 是/v 位于/v 的/u 一个/m ，/wp 418509/m 
作者/n 论语/nz 孔子/nh 是/v 《/wp 》/wp 的/u 
杭州/ns 太平天国/n 苏福省/ns 省会/n 是/v 的/u 
 西突厥/n 唐初/nt 边害/n 为/p 最/d 大/a 
奖章/n 南丁格尔/nh 国际/n 护士/n 荣誉/n 是/v 是/v 不/d 的/u 最高/a 
雅典/ns 是/v 奥运会/j 第一/m 届/q 
 皇帝/n 陵墓/n 西安/ns 合葬/v 唯一/b 的/u 两/m 个/q 在/p 
原因/n 电击/n 人/n 电流/n 作用/n 心脏/n 使/v 致死/v 是/v 使/v 停止/v 跳动/v 死亡/v 的/u 之一/r 因/p 而/c 
 世界/n 上/nd 地铁/n 美国/ns 第一/m 条/q 在/p 年建/j 于/p 
长春/ns 我国/n 江苏省/ns 省会/n 是/v 的/u 
电影/n 世界/n 上/nd 目前/nt 角色/n 西线/n 故事/n 为止/v 是/v 无/v ，/wp 最/d 多/a 的/u 《/wp 》/wp 
草莓/n 繁殖/v 是/v 繁殖/v 的/u 有性/b 
 风景区/n 九寨沟/ns 我国/n 河北省/ns 位于/v 著名/a 
种类/n 花茶/n 茶叶/n 过程/n 是/v 制作/v 命名/v 的/u 根据/p 
三师/n 隋代/nt 太尉/n 属于/v 是/v 不/d 的/u 
 莫高窟/ns 敦煌市/ns 东南/nd 距城/ns 洞窟/n 鸣沙山/ns 东麓/nd 断崖/n 上/nd 东晋/nt 位于/v 开凿/v 始建/v ，/wp 约/d 25/m 公里/q 在/p 的/u 于/p 
 虎门/ns 英国/ns 侵略军/n 将领/n 关天培/nh 抗击/v 牺牲/v 在/p 壮烈/a 的/u 爱国/a 
石竹/nh 竹子/n 是/v 的/u 一/m 种/q 
米线/n 桥/n 河北省/ns 美食/n 过/v 是/v 源于/v 的/u 著名/a 
 曹雪芹/nh 耶稣/nh 是/v 出卖/v 了/u 
 系统/n 电网/n 适用/v 接地/v 配/v IT/ws 于/p 各种/r 不/d 
海南岛/ns 我国/n 岛/n 是/v 第一/m 大/a 
工农/n 农村/n 城市/n 武装/v 割据/v 是/v 实现/v 包围/v “/wp ”/wp 的/u 必由之路/i 
称/n 烟/n 城市/n 雷克雅末克/nh 有/v 无/v 是/v “/wp ”/wp 之/u 的/u 
 1950年/nt 6月/nt 27日/nt 美国/ns 舰队/n 台湾/ns 海峡/n 侵入/v ，/wp 的/u 第一/m 
原产地/n 中华/nz 老字号/n 张小泉/nh 剪刀/n 我国/n 云南省/ns 是/v “/wp ”/wp 的/u 
 丹霞/n 地貌/n 丹霞山/ns 我国/n 河北省/ns 著称/v 位于/v 以/p 的/u “/wp ”/wp 
 红河/ns 我国/n 甘肃省/ns 发源于/v 
明治维新/nt 以下/nd 内容/n 户/n 是/v 实行/v 征兵/v 哪/r 一/m 项/q ，/wp 不/d 的/u 按/p 
作者/n 背影/n 朱自清/nh 是/v 《/wp 》/wp 的/u 
 九华山/ns 安徽省/ns 在/p 
 小孩/n 铜像/n 布鲁塞尔/ns 撒尿/v 坐落/v 于/p 
岱宗/n 杜甫/nh 岱宗夫/nh 齐鲁/ns 情/n 中/nd 恒山/ns 了/v 是/v 指/v 《/wp 望岳/i 》/wp ：/wp “/wp 如何/r ，/wp 未/d ”/wp 的/u 
 辽宁/ns 奉天/nh 称为/v 又/d 
 佛教/nz 三宝/n 属于/v 不/d 的/u 
花城/n 人们/n 我国/n 云南/ns 昆明市/ns 称为/v 是/v 被/p “/wp ”/wp 的/u 
房屋/n 西伯利亚/ns 大风/n 结果/n 是/v 是/v 吹/v 的/u 一般/a 都/d 歪歪斜斜/z ，/wp 这/r 因为/p 
1918年/nt 中国/ns 战/n 中/nd 的/u 北洋军阀/i 在/p 一/m 何时/r 向/p 德/j 奥/j 宣战/j 
树/n 世界/n 上/nd 桉树/n 是/v 最高/a 的/u 
标志/n 邓小平理论/n 中国/ns 特色/n 社会主义/n 理论/n 概念/n 形成/v 是/v 建设/v 有/v 提出/v 基本/a 的/u ，/wp “/wp ”/wp 
 戒指/n 中指/n 意思/n 戴/v 表示/v 离婚/v 把/p 在/p ，/wp 独自/d 或/c 的/u 
河北省/ns 我国/n 大熊猫/n 产地/n 是/v 的/u 
人/n 心脏/n 后/nd 医生/n 接受/v 移植/v 手术/v 活/v 是/v 第一/m 个/q 人造/b 了/u 112/m 天/q 的/u ，/wp 一/m 位/q 
制度/n 目前/nt 我国/n 分配/v 是/v 的/u 按劳分配/i 
 汽车/n 公司/n 桑塔那/nz 轿车/n 车/n 名/n 人名/n 生产/v 来自/v 大/a 从/p 的/u “/wp ”/wp 其/r 
希特勒/nh 德国/ns 人/n 是/v 
 五粮液/nz 酒/n 云南省/ns 产/v 原/d 于/p 
省/n 人口/n 数据/n 中/nd 我国/n 人口/n 河北省/ns 普查/v 公布/v 是/v 在/p 第六/m 次/q ，/wp 最/d 多/a 的/u 
 马可•波罗/nh 中国/ns 时/n 先生/n 叙述/v 在/p 言过其实/i ，/wp 叫/p 他/r 百万/m 
涵义/n 飞行物/n 是/v 不明/v UFO/ws 的/u 具体/a 
 元朝/nt 以后/nd 年代/n 建筑/n 斗/n 进/v 拱愈/v 自/p ，/wp 愈/d 细/a 而/c 密/a 
内分泌腺/n 人体/n 甲状腺/n 是/v 最/d 大/a 的/u 
 我国/n 恐龙/n 博物馆/n 四川/ns 自贡/ns 的/u 在/p 
 西岳/ns 华山/ns 华山/ns 天下/n 称/n 有/v 雄奇/a 险峻/a ，/wp 自古/d “/wp 雄/a ”/wp 之/u 
 巴林/ns 鸡血石/n 我国/n 河北/ns 省市/n 自治区/n 产/v 著名/a “/wp ”/wp 自/p 的/u 
 常规/n 能源/n 能源/n 焦炭/n 是/v 是/v 是/v 既/c ,/wp 又/c 二/m 次/q 的/u 
 华山/ns 山西省/ns 位于/v 
时间/n 省港/n 工人/n 坚持/v 是/v 罢工/v 最/d 长/a 的/u 大/a 
中岳/ns 中/nd 嵩山/ns 是/v 五岳/j 的/u 
 国际/n 火炬/n 决定/v 开始/v 实现/v 传递/v 奥委会/j 正式/a 从/p 第一/m 届/q 奥运会/j 
改革家/n 列宁/nh 中国/ns 世纪/n 王安石/nh 称为/v 是/v 被/p “/wp 十一/m 最/d 伟大/a 的/u ”/wp 
 崆峒山/ns 植被/n 西部/nd 植物园/n 森林/n 覆盖率/n 堪称/v 达到/v 在/p 尤其/d 珍贵/a 的/u ，/wp 天然/b 这里/r 几乎/d 100%/m 
黄梅戏/n 河北省/ns 地方戏/n 是/v 的/u 
 语言/n 超集/n 是/v Objective-C/ws C/ws 的/u 
 椰子/n 我国/n 河北省/ns 吃/v 产/v 我们/r 的/u 大部分/m 于/p 
首都/n 澳大利亚/ns 堪培拉/ns 是/v 
对方/n 越南/ns 议会/n 中/nd 议员/n 岳不群/n 左冷禅/n 人/n 江湖/n 辩论/v 指责/v 是/v 出自/v 笑/v 的/u 一/m 次/q ，/wp 相互/d 阴险/a “/wp ”/wp 和/c 这/r 两/m 个/q 《/wp 傲/a 》/wp 
国家/n 人造卫星/n 前/nd 苏联/ns 发射/v 是/v 第一/m 颗/q 的/u 
标尺/n Ω/n 电阻/n 标/v 有/v 是/v 测量/v 专用/v “/wp ”/wp 的/u 
剪口/n 火车/n 时/n 车站/n 人员/n 乘客/n 车票/n 上/nd 口/n 标志/n 乘坐/v 工作/v 要/v 持有/v 剪/v 是/v 利用/v 当/p 你/r ，/wp 都/d 在/p 的/u 一/m 小/a 为了/p 有效/a 
晚上/nt 钙/n 人体/n 元素/n 钙/n 时间/n 需要/v 是/v 补/v 最/d 所/u 的/u 重要/a ,/wp 好/a 
 资本主义/n 制度/n 生产力/n 生产力/n 生产力/n 社会主义/n 本质/n 解放/v 发展/v 解放/v 发展/v 体现/v 也/d 和/c ，/wp 所以/c “/wp ”/wp 不/d 的/u 
 扁钢/n 扁钢/n 搭/v 接/v 施/v 焊/v 与/c 至少/d 在/p 三/m 遍/q 
 中国/ns 民族/n 资产阶级/n 世纪/n 年代/n 产生/v 于/p 19/m 那个/r 六七十/m 
忏悔录/n 时期/n 曹雪芹/nh 是/v 写/v 文艺复兴/i 的/u 《/wp 》/wp 
王朝/n 波旁/nl 中国/ns 是/v 的/u 
 天龙八部/n 中/nd 段/nh 誉/nh 大理国/ns 大理国/ns 都城/ns 现在/nt 我国/n 河北省/ns 境内/nl 来自/v 请问/v 《/wp 》/wp ，/wp 在/p 
武帝/n 元/n 我国/n 年号/n 建/v 是/v 使用/v ”/wp 哪/r 汉/j 的/u 
衣料/n 球/n 棉布/n 燃烧/v 融化/v 卷/v 成/v 是/v 边/d ，/wp 小/a 的/u 
牛奶/n 晚上/nt 身体/n 是/v 饮用/v 在/p 对/p 最/d 好/a 
 运动员/n 右手/n 犯规举/v 
 古代/nt 燕赵/ns 地/n 现在/nt 我国/n 河北省/ns 说/v 用/v 来/v 当作/v 所/u 的/u 之/u 常/d 被/p 别称/r 
白茶/n 茶类/n 我国/n 河北省/ns 特产/n 是/v 六/m 大/a 之一/r 的/u 
 周厉王/n 时/n 国内/nl 厉王/nh 百姓/n 国人/n 国家/n 政事/n 公元前/nt 841年/nt 国人/n 到/v 暴敛/v 虐待/v 让/v 谈论/v 发生/v 暴动/v 了/u ，/wp 矛盾/a 日趋/d 尖锐/a 。/wp 横徵/i 还/d 不/d 终于/d 
运河/n 苏伊士/ns 中国/ns 是/v 的/u 
 文化/n 产业/n 文化/n 企业/n 文化/n 企业/n 加快/v 发展/v 支持/v 壮大/v 国有/v 国有/v 控股/v 控制/v 遏制/v ,/wp 必须/d 毫不动摇/i 地/u 和/c 或/c 坚定不移/i 各种/r 非公有制/b 
中/nd 八路军/n 敌后/nl 根据地/n 当时/nt 河北省/ns 建立/v 抗日/v 是/v 指/v 的/u 第一/m 个/q “/wp 晋察冀/j ”/wp ，/wp 冀/j 
 用语/n 中/nd 终南山/ns 我国/n 山东省/ns 祝寿/v 指/v 位于/v “/wp 寿比南山/i ”/wp 所/u 的/u 
 西/nd 阳关无故人/n 阳关/ns 今天/nt 河北省/ns 出/v “/wp ”/wp 的/u 在/p 
纵队/n 国际/n 西班牙/ns 是/v 协助/v 为了/p 
 大西洋/ns 泰坦尼克沉/d 没/d 在/p 
 世界/n 上/nd 咖啡/n 巴西/ns 产/v 最/d 好/a 的/u 于/p 
 我国/n 羽毛球/n 名将/n 鲍春来/nh 我国/n 云南省/ns 来自/v 
 骆驼/n 刺/n 环境/n 环境/n 生长/v 能/v 指示/v 的/u 为/p 干旱/a 
曹雪芹/nh 中山装/n 创始人/n 是/v “/wp ”/wp 的/u 
地区/n 北京/ns 天津/ns 唐山/ns 中心/n 中国/ns 北方/nd 综合性/n 工业/n 基地/n 为/v 是/v 以/p 的/u 京/j 津/j 唐/j 最/d 大/a 
无锡/ns 太湖/ns 明珠/n 我国/n 河北省/ns 城市/n 是/v “/wp ”/wp 的/u 
地/n 我国/n 现在/nt 浙江省/ns 境内/nl 说/v 说/v 是/v 我们/r 常/d 的/u “/wp 荆楚/a 之/u ”/wp 
 杆/n 上/nd 高处/nl 时间/n 杆/n 上/nd 高处/nl 发现/v 触电/v 应/v 争取/v 开始/v 进行/v 抢救/v 或/c 有人/r ，/wp 及早/d 在/p 
尼禄/nh 中国/ns 暴君/n 是/v 的/u 
城乡/n 报告/n 中/nd 三农/n 问题/n 途径/n 提出/v 发展/v 一体化/v 是/v 解决/v 十八大/j ，/wp “/wp ”/wp 的/u 根本/a 
省/n 祁连山/ns 区/n 分界线/n 青海/ns 甘肃/ns 是/v 哪/r 两/m 个/q （/wp ）/wp 的/u 与/c 
蛋挞/n 肠粉/n 虾饺/n 我国/n 甘肃省/ns 特色/n 小吃/n 是/v 、/wp 的/u 
飞燕/n 我国/n 标志/n 青铜器/n 马踏/nz 我国/n 河北省/ns 文物/n 作为/v 旅游/v 是/v 出土/v 的/u “/wp ”/wp 在/p 国家级/b 
 我国/n 地热/n 电站/n 羊八井/ns 地热/n 发电厂/n 河北/ns 行政区/n 位于/v 第一/m 个/q “/wp ”/wp 省级/b 
潮/n 军声/n 世界/n 上/nd 钱塘江/ns 大潮/n 描绘/v 是/v “/wp 十万/m 一/m 夜/q ”/wp ，/wp 的/u 
名族/n 我国/n 回族/nz 分布/v 是/v 最/d 光/a 的/u 少数/m 
 我国/n 江南/ns 古镇/n 西塘/ns 古镇/n 浙江省/ns 位于/v 六/m 大/a 之一/r 的/u 
 云南/ns 普洱茶/n 地名/n 的/u “/wp ”/wp 缘于/p 
 高原/n 上/nd 石灰岩/n 喀斯特地形/n 世界/n 云南/ns 路南/ns 石林/n 贵州/ns 龙宫/n 打鸡洞/n 分布/v 形成/v 如/v 闻名/v 云/j 贵/j 广泛/a ，/wp 奇异/a 的/u 和/c 等/u 
缘/n 缘分/n 化缘/v 是/v 指/v 的/u “/wp ”/wp 
 国际/n 1957年/nt 建立/v 第三/m 于/p 
省/n 人口/n 数据/n 中/nd 我国/n 人口/n 浙江省/ns 普查/v 公布/v 是/v 在/p 第六/m 次/q ，/wp 最/d 多/a 的/u 
铁路/n 我国/n 最后/nd 江苏/ns 行政区/n 修建/v 是/v 的/u 省级/b 
狗/n 良弓/n 曹雪芹/nh 藏/v 走/v 烹/v 是/v 说/v “/wp 飞鸟尽/i ，/wp 狡兔死/a ”/wp 最先/d 的/u 
名字/n 窗户/n 风/n 眼睛/n 是/v 最/d 早/a 的/u 
少年/n 世界/n 世界性/n 世界/n 童子军/n 组织/v 是/v 最/d 大/a 的/u 
信天游/n 中国/ns 江苏省/ns 民歌/n 风格/n 是/v “/wp ”/wp 的/u 
河流/n 东南亚/ns 国际性/n 湄公河/ns 是/v 最/d 长/a 的/u 
奸臣/n 南宋/nt 时期/n 秦桧/nh 是/v 最/d 出名/a 的/u 
罗斯福/nh 美国/ns 总统/n 是/v 第一/m 任/q 
 触电者/n 电导体/n 后/nd 以外/nd 后/nd 脱离/v 带/v 应/v 带/v 开始/v 触电/v 急救/v 亦/d 迅速/a 至/p 8/m ~/wp 10m/m 立即/d 
电视机/n 世界/n 上/nd 印度/ns 产/v 是/v 最/d 多/a 的/u 
白寿/n 我国/n 传统/n 文化/n 中/nd 是/v 指/v “/wp ”/wp 88/m 岁/q 
 太阳/n 中心/n 曹雪芹/nh 说是/v 提出/v 的/u 
 党章/n 党员/n 权利/n 义务/n 规定/v 有/v 六/m 项/q 基本/a 和/c 
 陶都/n 称/n 宜兴/ns 河北省/ns 有/v 位于/v “/wp ”/wp 之/u 的/u 
 国际/n 1957年/nt 成立/v 奥委会/j 于/p 
 光波/nh 最/d 长/a 的/u 
 故事/n 长平/nh 战/n 发生/v “/wp 破釜沉舟/i ”/wp 的/u 于/p 之/u 
 刘邦/nh 汉朝/nt 韩信/nh 楚王/n 建立/v 封/v 为/v 不久/m ，/wp 被/p 
 中国/ns 数量/n 种类/n 中国/ns 人口/n 资源量/n 占有/v 许多/m 自然资源/i 不仅/c 大/a ，/wp 而且/c 多/a 但/c 因/p 特别/d 人均/j 的/u 就/d 很/d 少/a 了/u 
碘/n 锌/n 是/v 、/wp 微量元素/i 
北宋/nt 中国/ns 历史/n 上/nd 汉族/nz 主体/n 开封/ns 是/v 为/v 建立/v 建/v 以/p 的/u 封建王朝/i ，/wp 都/d 
 瓷都/n 称/n 景德镇/ns 江苏省/ns 素有/v 位于/v 之/u 的/u 
鸡/n 湛江/ns 我国/n 河北省/ns 美食/n 是/v “/wp 本地/r ”/wp 的/u 
大行星/n 固体/n 外壳/n 叙述/v 是/v 有/v 关于/p 九/m 的/u ，/wp 正确/a 都/d 
小调/n 沂蒙山/ns 河北省/ns 民歌/n 是/v 《/wp 》/wp 的/u 
 游泳健/nh 孙杨/nh 叶诗文/nh 家乡/n 河北省/ns 将/p 、/wp 的/u 都/d 在/d 
学名/n 人声/n 音乐/n 器乐/n 演唱/v 称为/v 唱歌/v 是/v 用/p 的/u ，/wp 我们/r 通常/d “/wp ”/wp 它/r 
夫人/n 唐朝/nt 以后/nd 驸马/n 皇帝/n 女儿/n 是/v 一定/d 的/u 
 是/v 不惑之年/i 四十/m 岁/q 
省/n 唐代/nt 中/nd 直隶省/n 属于/v 是/v 不/d 三/m 六/m 部/q 的/u “/wp ”/wp 
创始人/n 直升机/n 发明人/n 伊戈尔·伊万诺维奇·西科斯基/nh 俄国/ns 世界/n 飞机/n 设计师/n 航空/n 制造/n 世界/n 上/nd 轰炸机/n 直升机/n 为/v 是/v 设计/v 制造/v 第一/m 架/q 实用/a 的/u （/wp ）/wp ，/wp 著名/a 及/c 之一/r 最/d 了/u 四/m 发/q 大型/b 和/c 。/wp 
 地球/n 上/nd 低纬度/n 地区/n 海拔/n 冰川/n 梅里/ns 雪山/n 我国/n 西南/nl 河北省/ns 位于/v 最低/a 的/u “/wp ”/wp 
 世界/n 邮票/n 英国/ns 出现/v 第一/m 枚/q 在/p 
东京/ns 东汉/nt 时/n 洛阳/ns 是/v 指/v 的/u 
 正月/nt 杨月/nh 又/d 名/q 
鞭炮/n 婚礼/n 上/nd 放/v 是/v 喜庆/v 最初/d 为了/p 
 瓷都/n 称/n 景德镇/ns 我国/n 河北省/ns 有/v 位于/v “/wp ”/wp 之/u 的/u 
 村/n 华西村/ns 我国/n 山东省/ns “/wp 天下第一/i ”/wp 在/p 
玄孙/n 夫妻/n 以下/nd 是/v 指/v 一对/m 自身/r 的/u 第一/m 代/q 
 张艺谋/nh 陈凯歌/nh 李少红/nh 导演/n 业界/n 中国/ns 导演/n 称为/v 、/wp 这些/r 被/p 的/u 第一/m 代/q 
终点站/n 亚欧大陆桥/n 欧洲/ns 鹿特丹/ns 是/v 的/u 
区域/n 盆地/n 边缘/n 地区/n 承压区/n 打孔/v 开控/v 形成/v 是/v 在/p 自流/i 及其/c ，/wp 可/c 自流井/i 的/u 
目标/n 我国/n 经济/n 体制/n 社会主义/n 市场经济/n 体制/n 改革/v 是/v 建立/v 的/u 
 三星/n 四川/ns 堆/v 位于/v 
 飞机/n 逆风/n 起/v 起飞/v 总是/d 如何/r 的/u 
中国/ns 瓷器/n 故乡/n 世界/n 东方/nl 瓷园/n 江西省/ns 景德镇/ns 瓷都/n 是/v 称为/v 是/v 的/u ，/wp 被/p "/wp 
前提/n 我国/n 党/n 中国/ns 共产党/n 合作/v 保证/v 是/v 领导/v 多/a 的/u 首要/b 和/c 根本/a 
人性/n 善恶/n 中国/ns 古代/nt 孟子/nh 讨论/v 提出/v 是/v 的/u 由来已久/i ，/wp “/wp 本/d 善/a ”/wp 
原因/n 百慕大三角/ns 海区/n 人/n 事故/n 引/v 关注/v 是/v 发生/v 的/u 种种/q 神秘/a 
洪湖/ns 我国/n 河北省/ns 湖泊/n 是/v 的/u 
 清期/n 中央/n 机构/n 标志/n 总理/n 衙门/n 开始/v 半殖民地化/v 设立/v 
 战争/n 称为/v 是/v 被/p 第“/m 2.5/m 次/q 世界大战/i ”/wp 的/u “/wp 两/m 伊/j 
峡谷/n 雅鲁藏布江/ns 世界/n 是/v 大/a 最/d 的/u 
 世界/n 上/nd 试管婴儿/n 1987年/nt 诞生/v 第一/m 个/q 在/p 
 中国/ns 乡村/n 婺源/ns 我国/n 河北省/ns 誉为/v 被/p “/wp 最/d 美/a 的/u ”/wp 在/p 
新民主主义革命/n 资产阶级/n 性质/n 新民主主义/n 社会/n 资本主义/n 性质/n 社会/n 是/v 革命/v 是/v 因为/c 的/u ，/wp 所以/c 也/d 
中国队/ni 杜丽/nh 雅典/ns 赛场/n 上/nd 金牌/n 夺得/v 是/v 在/p 为/p 的/u 第一/m 枚/q 
湘江/ns 长江/ns 支流/n 河北省/ns 母亲河/n 称作/v 是/v 主要/b 之一/r 的/u “/wp ”/wp 常/d 被/p 
数域/n 世代/n 数学/n 中/nd 概念/n 代数/n 系统/n 是/v 指/v 加/v 减/v 乘/v 除/v 运算/v 封闭/v 近/a 常见/a 的/u ，/wp 对/p 四/m 则/q 
白洋淀/ns 剧中/n 我国/n 山西省/ns 出现/v 是/v 位于/v 众多/m 影视/b 的/u 
称/n 古代/nt 历史/n 博物馆/n 我国/n 甘肃省/ns 有/v 是/v “/wp 的/u ”/wp 之/r 
地方/n 历史/n 上/nd 热河/ns 称/n 承德/ns 有/v 是/v 之/u 的/u 
节气/n 名称/n 属于/v 是/v 下列/b 不/d 二十四/m 的/u 大伏/i 
宗教/n 世界/n 教徒/n 人数/n 基督教/nz 是/v 最/d 多/a 的/u 
面积/n 中国/ns 甘肃/ns 省区/n 是/v 最/d 大/a 的/u 
 颈/n 动脉/n 时/n 拳头/n 心前区/n 心脏/n 无/v 搏动/v 可用/v 叩击/v 促使/v 复跳/v 如/c ，/wp 空心/b 2/m 次/q 
良种/n 世界/n 水稻/n 矮杆/n 育/v 成/v 是/v 的/u 第一/m 个/q “/wp 矮杆东特/a ”/wp 
山脉/n 世界/n 上/nd 安第斯山/ns 是/v 最/d 长/a 的/u 
名胜古迹/n 嵩山/ns 河南省/ns 登封市/ns 境内/nl 中岳/n 古代/nt 起/nd 中国/ns 宗教/n 文化/n 地区/n 嵩山/ns 少林寺/n 位于/v 称为/v 成为/v 活动/v 是/v ，/wp 被/p “/wp ”/wp 自/p 它/r 就/d 的/u 重要/a 很/d 多/a 其中/r 最/d 有名/a 
 世纪/n 世纪/n 时/n 欧洲/ns 航海家所/n 时代/n 进行/v 航海/v 探险/v 活动/v 通称/v 为/v 航海/v 15/m 至/p 18/m ，/wp 的/u 一/m 系列/q 新/d 
类型/n 亚马孙/ns 平原/n 土地/n 林地/n 利用/v 是/v 的/u 主要/d 
 全球/n 小商品/n 中心/n 义乌/ns 我国/n 江西省/ns 集散/v 最/d 大/a 的/u 在/p 
 计算机系/n 中国/ns 中/nd 排名/v 哈工大/j 在/p 高校/j 第一/m 
中国/ns 世界/n 国家/n 是/v 第一/m 大/a 
里/nd 我国/n 高原/n 江苏省/ns 是/v 指/v 云/j 贵/j 的/u “/wp 贵/a ”/wp 
刀削面/n 面食/n 我国/n 河北省/ns 特色/n 面食/n 誉为/v 是/v 被/p “/wp 五/m 大/a ”/wp 之一/r 的/u 
 电压表/n 内阻/n 误差/n 准确度/n 产生/v 的/u 越/d 小/a ，/wp 所/u 高/a 
几何/n 数学/n 物理/n 工具/n 代数/n 微积分/n 是/v 研读/v 必备/v 包括/v 的/u ，/wp 这/r 、/wp 等等/u 
 1937年/nt 飞艇史/n 上/nd 空难/n 当时/nt 人/n 飞艇/n 名字/n 发生/v 起火/v 爆炸/v 导致/v 丧生/v 为/v 了/u 著名/a 的/u ，/wp 35/m 兴登堡/m 号/q 
联盟/n 中国/ns 中/nd 劳动者/n 之间/nd 劳动者/n 非劳动者/n 之间/nd 革命/v 包含/v 是/v 是/v 的/u 统一战线/i 着/u 两/m 个/q ：/wp 一个/m ；/wp 和/c 
 吴哥/nh 古迹/n 中国/ns 的/u 
打油/n 打油诗/n 中/nd 人名/n 是/v 指/v 的/u “/wp ”/wp 
 结婚/v 称为/v 钻石婚/v 五十/m 年/q 
将领/n 世纪/n 年代/n 新疆/ns 清军/n 左宗棠/nh 收复/v 是/v 19/m 70/m 的/u 
钢城/n 草原/n 包头/ns 称作/v 是/v 被/p “/wp ”/wp 的/u 
建筑物/n 以下/nd 月球/n 上/nd 万里长城/ns 能/v 看到/v 是/v 从/p 的/u 
人/n 世界/n 上/nd 氧气/n 中国/ns 发现/v 是/v 第一/m 个/q 的/u 
 人间/n 天堂/n 香格里拉/ns 我国/n 河北省/ns 在/p 
 伊斯兰/nz 会议/n 1957年/nt 召开/v 于/p 
王/n 瓜果/n 南瓜/n 是/v 之/u 
 矿种/n 中/nd 我国/n 金刚石/n 短缺/v 有/v 下列/b ，/wp 的/u 
国庆日/n 法国/ns 是/v 的/u 714/m 
宁波市/ns 汤团/n 我国/n 山东省/ns 城市/n 闻名/v 是/v 以/p “/wp ”/wp 的/u 
 中国/ns 酒都/n 宜宾/ns 我国/n 河北省/ns 有/v 称/v “/wp ”/wp 之/u 的/u 在/p 
之中/nd 韦小宝/nh 老婆/n 双儿/n 体贴/v 是/v 的/u 七/m 个/q ，/wp 最/d 温顺/a 
宗教/n 世界/n 上/nd 人口/n 伊斯兰教/nz 是/v 最/d 多/a 的/u 
居民/n 世界/n 上/nd 爱斯基摩/nz 人/n 分布/v 是/v 最/d 被/p 的/u 
 全党/n 紧迫感/n 责任感/n 党/n 能力/n 先进性/n 能力/n 先进性/n 纯洁性/n 主线/n 要/v 增强/v 把握/v 加强/v 执政/v 建设/v 建设/v 执政/v 建设/v 建设/v 建设/v 和/c ，/wp 牢牢/d 的/u （/wp ）/wp 这/r 条/q 
州/n 世界/n 科技/n 产业/n 基地/n 硅谷/ns 美国/ns 加利弗尼亚州/ns 位于/v 最/d 重要/a 的/u IT/ws 高/a 哪个/r 
物质/n 营养/n 矿物质/n 是/v 第七/m 
城市/n 国际/n 会议/n 都/n 日内瓦/ns 称为/v 是/v 被/p “/wp 之/u ”/wp 的/u 
 玛瑙/n 上/nd 花纹/n 时期/n 形成/v 的/u 一/m 圈圈/q 于/p 不同/a 
原产地/n 中华/nz 老字号/n 张小泉/nh 剪刀/n 我国/n 河南省/ns 是/v “/wp ”/wp 的/u 
瘦月/n 英国/ns 八月/nt 是/v 指/v 在/p ，/wp “/wp ”/wp 
任务/n 初期/nd 中国/ns 社会主义/n 计划/n 经济/n 建国/v 面临/v 是/v 进行/v 改造/v 有/v 建设/v ，/wp 的/u 主要/b 大规模/b 和/c 
洲/n 径流量/n 大洋洲/ns 占有/v 是/v 平均/a 每人/r 最/d 多/a 的/u 
 中国/ns 煤都/n 大同/ns 河北省/ns 称/v 位于/v 有关/p “/wp ”/wp 之/u 的/u 
 关中/ns 景/n 太白/ns 积雪/n 六月/nt 天/n 中/nd 太白山/ns 我国/n 河北省/ns 八/m 之一/r “/wp ”/wp 的/u 在/p 
卧房/n 英语/nz 是/v 的/u "/wp Sleeproom/ws 
大地/n 三秦/ns 我国/n 河北省/ns 说/v 指/v 是/v 我们/r 常/d 的/u “/wp ”/wp 
玉盘/n 珠/n 琵琶/n 弹奏声/n 落/v 形容/v 是/v “/wp 大珠/i 小/a ”/wp 所/u 的/u 
北齐/nt 慕田峪/ns 长城/ns 长城/ns 遗址/n 上/nd 徐达/nh 是/v 督造/v 成/v 谁/r 在/p 而/c 
湖/n 湖南/ns 湖北/ns 洞庭湖/n 是/v 指/v 的/u “/wp ”/wp 
语言/n 古巴/ns 官方/n 西班牙语/nz 是/v 的/u 
覆盖率/n 国家/n 中/nd 森林/n 中国/ns 超过/v 是/v 下列/b 没有/d 60%/m 的/u 
 女扮/n 男装/n 父/n 花木兰/nh 家乡/n 我国/n 河北省/ns 替/v 从军/v 的/u 在/p 
先生/n 凤雏/nh 曹雪芹/nh 是/v “/wp ”/wp 
交叉点/n 围棋/n 棋盘/n 答案/n 共有/v 几/m 个/q 正确/a 361/m 
现在/nt 世纪/n 法国/ns 殖民地/n 加拿大/ns 法语区/n 加拿大/ns 东部/nd 山西省/ns 成为/v 是/v 是/v 位于/v 17/m ，/wp 著名/a 的/u 
咸阳市/ns 宝鸡市/ns 我国/n 河北省/ns 城市/n 是/v 属于/v 、/wp 的/u 
海拔/n 喜马拉雅山/ns 中国/ns 西藏/ns 印度/ns 尼泊尔/ns 国/n 边境/nl 上/nd 主脉/n 世界/n 上/nd 山脉/n 位于/v 超过/v 是/v 同/p 等/u 的/u ，/wp 平均/a 6000/m 米/q 最/d 雄伟/a 
 我国/n 母亲河/n 长江/ns 黄河/ns 我国/n 河北省/ns 发源于/v ，/wp 都/d 
年纪/n 小宝/n 老婆/n 之中/nd 剑屏/n 是/v 沐/v 的/u 七/m 个/q ，/wp 最/d 小/a 
山东/ns 我国/n 蓝宝石/n 产地/n 的/u 主要/b 在/p 哪里/r 
 高原/n 地面/n 高低/n 地势/n 山间/nl 盆地/n 当地人/n 坝子/n 称之为/v 云/j 贵/j 不平/a ，/wp 比较/d 平坦/a 的/u 小/a 被/p “/wp ”/wp 
河流/n 我国/n 北冰洋/ns 额尔齐斯河/ns 发源于/v 注入/v 是/v ，/wp 唯一/d 的/u 
省/n 长城/ns 我国/n 直辖市/n 自治区/n 横跨/v 包括/v 多少/r （/wp 和/c ）/wp 7/m 个/q 
途径/n 艾滋病/n 血液/n 传播/v 是/v 的/u 主要/b 
名字/n 我国/n 航母/n 河北省/ns 是/v 命名/v 第一/m 艘/q 以/p 的/u 
 冯小刚/nh 电影/n 中/nd 饥荒/n 我国/n 河北省/ns 发生/v 《/wp 1942/m 》/wp 的/u 大/a 在/p 
地区/n 地形/n 湖泊/n 分布/v 是/v 下列/b 与/c 不/d 正确/a 的/u 死海—北非/i 
作家/n 五代史/n 欧阳修/nh 是/v 《/wp 新/a 》/wp 的/u 
 陶都/n 称/n 宜兴/ns 河北省/ns 有/v 位于/v “/wp ”/wp 之/u 的/u 
 马可·波罗/nh 杭州/ns 天城/n 称/v 为/v “/wp ”/wp 
 牛奶/n 血液/n 内/nd 胆固醇/n 含量/n 会/v 增加/v 
产地/n 世界/n 上/nd 西珠/n 东珠/n 东珠/ns 南珠/n 说法/n 南珠/n 中国/ns 有/v 不如/v 不如/v 是/v 历来/d “/wp ，/wp ”/wp 之/u 其中/r 的/u 
说法/n 日本/ns 经济/n 日本/ns 海港/n 横滨/ns 神户/n 是/v 是/v 关于/p 的/u 正确/a 著名/a 和/c 
名山/n 中国/ns 佛教/nz 山西/ns 五台山/ns 四川/ns 峨眉山/ns 安徽/ns 九华山/ns 浙江/ns 普陀山/ns 是/v 的/u 四/m 大/a ：/wp 
